傷痕累累（一場Kong U殘殺遊戲）

當我醒來時，發現自己綁在一張椅子上，動彈不得。

「我喺邊度？」這是我來到這個世界後，說的第一句話。

當然，沒人可以答我。

不是四下無人，而是除我以外的70來人都處於昏迷狀態。

我環顧四周，發現自己身處熟悉的地方。

黃麗松講堂（Rayson Huang Theatre）

我是香港大學學生，當然對這個地方了解得一清二楚。

不少大型典禮，如開學禮、畢業禮、學生會就職典禮、頒獎典禮，都在黃麗松講堂舉行，皆因地方寬敞，可容納數約250 人，加上裝飾設計簡樸而不失典雅之風。

我為何會在這裡？

經過一番回想，我終於重組記憶。

那時我趕著上課，在大學街（University Street）上提著手提電腦奔跑，誰知來到百週年校園（Centennial Campus）時，旁邊整座教學樓突然發生爆炸。

爆炸聲震耳欲聾，強大的衝擊將我拋到十萬九千里遠，隨後就是失去意識。

事發突然，我連思考死亡的時間都沒有，就眼前一黑，醒來後就來到這裡。

我感到莫名其妙，這段記憶完整地呈現眼前，然而身上一個傷口都沒有。

更奇怪的是，我不是身處醫院，不是身處現場，而是困在離百週年校園頗遠，需要十分鐘步程才能到達的黃麗松講堂裡，還要被五花大綁，跟一堆陌生面孔待在一起。

眼前的70來人全部都綁在椅子上，聚集在講堂觀眾席中央位置。

我努力掙脫，但綁住手腳的並非一般麻繩，而是實實在在的鐵鍊，仔細一看，發現電子鎖掛在鐵鍊上，看來是有人刻意禁錮。

還是先了解身邊的人吧。

左邊的女孩身穿淺色外套、藍色牛仔褲，留柔順黑長髮，此刻睡得甘甜，樣子尤為清純，還帶一點可愛。

右邊則是個奇怪的傢伙。他一身都是單調的純黑色，無論是棉質外套、牛仔褲、波鞋、帽子、手套，一概都是純黑色，就像警訊裡那些小偷和騙子的裝扮。由於帽子遮擋面部，我無法看見他的廬山真面目。

我決定不去理會他。

「喂，同學，起身啦，我哋俾人綁架呀。」我向身旁的女孩說。

奇怪的場合，奇怪的對白，我不是該大呼救命嗎？

我可不會打草驚蛇，先找上幾個夥伴再算。

「喂，喂，唔好唔理我，喂？」她依然沒有反應。

「可惡！」我心中懊惱。

「係咪有人醒左？」身後傳來男聲。

剛才沒有轉頭細看，不知已有其他人醒悟過來。

「係呀！」我高興地回頭，心中期盼他能夠解釋現況。

果然，映入眼簾的是個戴著眼鏡的斯文男子，身穿白色的迎新衣物，寫著「港大精算系」。

「你知唔知道發生咩事？點解咁多人綁左喺度？」我問他。

我與那人的座位隔了兩行，所以提高聲量。

「我都唔知道，之前我接女朋友放學，點知遇上爆炸事件，我不幸暈左，一醒翻就發現自己喺Rayson Huang（黃麗松講堂）。」

果然也是受害者，跟我一樣什麼都不知道。

至少可以肯定，那個爆炸與這裡的事件有一定關係。

「咁你女朋友呢？」

「喺我側邊，未醒。你重有冇其他資料？」

「冇，唔好意思。」

「唔緊要，睇定啲先啦。」

如此看來，這個戴眼鏡的傢伙確是個斯文人，行事頗為冷靜，至少在不明情況下不會大吵大鬧。

「我叫吳懿，你叫咩名？」

「Allen。希望大家都冇事啦。」

對，希望大家都能夠安然度過。

其實，我抱著不安的預感，總感覺現在是暴風雨前夕的平靜。

「呀……好嘈呀。咦？我喺邊度？你又係邊個？」

身旁的女子終於醒來了，以懷疑的眼神看著我。

「我地喺Rayson Huang，我叫吳懿，同你一樣都係受害者。」

「我點知道你講真話？」

「因為我哋兩個都俾人綁住。」

「又係喔，呀，唔好意思，你知道發生咩事？」

「我都想知道。」

跟她第一次對話，就是這樣。

「你叫我Janet啦，頭先隱約聽到你同後面嗰個講嘢，聽到爆炸兩個字……」

「冇錯，你都係咁嘅記憶？」

「係，我當時上緊堂，突然個天花爆開塌陷落嚟，我撞到不省人事，一醒翻就發現自己喺度，但點解我會冇受傷？」

「我都覺得奇怪，記得爆炸嗰陣，我成個身飛開撞到柱邊，唔骨折都遍體鱗傷啦。」

「咦？似乎好多人都醒左。」

順著Janet的目光，果然發現講堂裡很多人都清醒過來了。

右邊的「黑衣人」也無聲無息地醒過來，打量著這裡的一切，卻沒有露出任何驚愕和擔憂的神情。

總感覺不是好人。

「係惡作劇？」Janet問。

我想，當然不是。

‘Hey, what the hell happened?’

是外國人的聲音？

我往後一看，果然兩個金髮啡眼的外國人正正坐在後面。

‘I don’t know, Oscar. Hey ? Why the hell am I tied ?’

‘Jesus, this is the first week of my exchange! Can you believe this, Bruce?’

‘I remember some explosions going on just now ? Is that relevant ?’

‘Oh, I get that! But we are fine right? I don’t feel anything.’

兩個外國交流生。

他們真倒霉。

眾人迷茫萬分，一些高叫救命；一些不斷掙扎；一些四周詢問。

終於，台上有動靜了。

巨大的螢幕緩緩地滑下來，就如平常的講義（Lecture）一樣，只是差一位教授。

台下的騷動更為激烈，大概就是對「未知」的恐懼吧。

Janet雖然皺起眉頭，但沒有透出害怕的氣息，跟前方幾個驚惶失措、不斷大叫的女子大相徑庭。

而旁邊的黑衣人，依舊沉默寡言，鬼祟地四處張望。凌厲的眼神，加上這身純黑裝扮，讓我越發覺得他真的是個賊子，可會有大學生當這種職業嗎？

「吳懿，你覺得應該點做？」Janet問我。

「靜觀其變，然後隨機應變。」我說。

這是Year 3中文系的學問。

良久，大屏幕終於完全降落，一個微笑的紳士隔著鏡頭，向我們打招呼說：「諸位好！我叫陳——上——帝——！」

我說他是紳士，純粹因為他一身端正莊重的西裝，加上頭上一頂別具風格的高帽，就如傳統英國人在隆重場合穿上的那種。

至於「陳上帝」這個名字，也太奇怪了吧。

「唔，咳咳，聲音收得好唔好呢？」

高清螢幕映出一副三十多歲的樣貌。

「喂！你係邊個呀！放我地出去呀！」不知何處傳來一句。

「做咩綁住我地！非法禁錮呀！好大罪架！」另一邊也傳來不滿的聲音。

「哎呀，稍安毋躁呀，我會好好解釋嘅。」陳上帝說。

「乜嘢陳上帝？都智障嘅！我唔要任何解釋，快啲放我哋出去！我重要溫書考好聽日嘅Mid-term test（中期考試）架！佔足足三成架！」前排一位大膽的學生說。

我感覺諷刺，他還真不了解我們面對的是什麼。

誰知，這句號召引起不少人大喊附和，雜亂的聲音互相掩蓋，場面變得極度混亂。

「唉，都知道唔會咁順利。」陳上帝無奈地說。

「砰！」

隨之，響亮的槍聲在黃麗松講堂裡徘徊。

我嚇得差點魂飛魄散，幾乎跳上天花板去，幸得鐵鍊鎖著自己。

「槍？冷靜啲！大家有冇事呀？槍擊係由邊到發射？」那是Allen的聲音。

「呀！！好驚呀！」Allen旁邊的女友高呼著。

「What the……Is this terrorist attack?」後方其中一個外國人說。

「你唔好驚，聲效嚟架，槍聲係由喇叭播出嚟。」Janet冷靜向我說。

被弄得雞犬不寧的我這時才醒覺，槍聲雖然響亮，卻帶一點不真實感，而且正正是由頭上的喇叭播放出來。

「各位，假架！係喇叭聲嚟，靠嚇架！」終於有其他人發現真相了，而發聲的應該就是那個說要溫習Mid-term的人。

如此一來，便是虛驚一場，沒有人犧牲。

「哈哈，唔係錄音播出嚟架！我真係有槍架。」陳上帝盯著Mid-term男，掛著頑皮的笑臉，亮出手上造工細緻的散彈槍。從動作判斷，那個東西有著幾分重量，不像是假貨。

「再唔收聲，我就從呢度射爆你哋個頭！我俾五秒時間你哋。」

從他身處的地方？那不是天大的笑話？

隔著鏡頭，豈能射到我們？

「事有蹺蹊。」Janet跟我說。

旁邊的黑衣人依舊默不作聲，可打從開始我便沒有打算理會他。

「五！」

「哈哈，好笑，隔住個鏡頭點射我哋呀？」Mid-term男說。

「四！」

「大家唔好信條友，擺明靠嚇架！」

「係囉，係囉！」

「三！」

「哈哈，重去數，冇人驚你呀！」Mid-term男胸有成竹，說話極有霸氣。

而事實上，台下不少人都閉上嘴巴了，包括我在內。

「二！」

「垃圾！」

「不如唔好出聲啦……咁樣反抗好似唔太明智。」Mid-term男附近的一人說。

陳上帝的散彈槍瞄準鏡頭。

「一！」

「怕咩呀？哈哈，根本…….」

「砰！！」

Mid-term男的頭顱隨即爆開，嘔心的血漿灑落一地，波及旁邊的幾個人。

死亡，由此刻開始。

（2）結伴同行

Mid-term男旁邊的一行人立刻失控尖叫，其中一個更崩潰地暈倒。

我自己也不是好到哪裡去，四肢顫抖，面色發白，死命盯著陳上帝手上的散彈槍，而槍口冒出淡淡白煙。

明明隔著鏡頭，他怎能射殺Mid-term男？而且準確地瞄準頭部？

場面比起之前更加混沌，恐懼的哀號取代埋怨的言語，就連身邊看似城府極深的黑衣人都吃了一驚，瞪大雙眼。

「居然……真係殺左人……」Janet吸了口大氣。

‘This is crazy, man. Seriously? Shot in the head?’

我也難以置信，本以為是普通的綁架事件，意想不到綁匪會這麼輕易殺人。

「嗱，提左架啦，呢次我只會俾多三秒你哋，再出聲我就殺人。三！」陳上帝舉起散彈槍。

「大家唔好出聲呀！」Allen大叫。

我早已合上嘴巴了。

「二！」

「呀！唔好呀！血呀！好恐怖呀！我唔想死呀！」屍體旁邊的女同學失控地說。

「唔好出聲呀！」另一人警戒著。

「一！」

「救命呀！爸爸呀！我想翻屋企呀！」

「砰！！」

又一個爆開的頭顱。

又一灘恐怖的血漿。

「仲出聲？係咪想我嚟第三槍？」陳上帝說。

台下肅靜。

我緊張地閉氣，生怕呼吸的聲音會招致殺身之禍。

無論如何，都不要招惹陳上帝。

「唔，好啦好啦，終於靜左少少，咁我係時候開始啦。」陳上帝收起散彈槍。

黃麗松講堂裡只剩下哭啼、概嘆、哀號，彷如喪禮一樣，只是夾雜著多一份絕望。

「想離開呢個世界，好簡單，只係需要完成你哋嘅任務。」

什麼任務？

「好快我就會放左你哋，俾你哋自由活動。到時你哋可以睇身上嘅『任務牌』，完成後就會自動翻到去原本嘅生活。」

「不過，哈哈，所有任務都會涉及生死，而每個人嘅任務都係獨一無二嘅，令遊戲更加有趣。」

一個遊戲？

「哈哈，遊戲冇任何時限，而地點就係香港大學嘅範圍以內，相信在座各位都非常熟悉。你哋可以隨便行走，想當街當巷行又得，長期匿藏喺課室裡面又得。不過，邊個先做完任務，邊個就可以先離開呢度。自己衡量啦！另外，為左令遊戲更加順利同有趣，我喺唔同地方擺放武器同工具，而且每隔一段時間就會有『延伸』遊戲，有獎有罰。至於係咩遊戲，就容我先賣個關子先啦！」

指引雖然清晰，但我們對遊戲一點興趣都沒有。

「好！答問時間！我份人好公道，一定會俾所有人清楚遊戲規則嘅。」

講堂鴉雀無聲。

不是不想問，而是害怕遭到槍斃。

「放心啦，我係唔會隨便殺人。」

信他才怪。

帶著驚恐無奈的神情，大家都一言不發。

「哎呀，果然係香港嘅學生，都唔主動問問題。」

‘A game? That gentleman said we are going to play a game.’

‘Killing games? Hunger games? Sick joke. Nonsense.’

兩名交流生低調地談話。

這時，我才發覺，一項奇怪的細節。

那些交流生，都明白陳上帝的內容。

難道，他們聽到的是英語？

「真係冇問題？」螢幕裡的陳上帝問。

「我有！」遠處一個人說。

「請。」

「我叫尚義，我想問清楚，我哋嚟呢度同之前嘅爆炸有冇關係？」

「唔……唔係關於遊戲嘅問題，我唔會答。」陳上帝托著下巴。

這樣，根本就是默認。

果然，兩者之間有一定關聯。

「咁遊戲嘅目的係咩？」尚義再問。

「呀！呢個好問題！同遊戲有莫大關聯。答案就係……因為……你哋係上帝選中嘅人。咳！哎呀，咁嘅大話實在講唔出口。我都係決定唔回答住。」陳上帝尷尬地說：「真係難為情，兩條問題都答唔到你，我諗我都係放你哋出去，等你哋睇下任務牌內容先啦。」

這樣輕易就放我們出去？

Janet向我打了眼色，示意一起要小心。

果然，鐵鍊上的電子鎖神奇地解開，眾人火速地掙開枷鎖。

「哎呀，唔記得提醒大家，總共人數本嚟係78人，但有兩個人已經成功犧牲左，所以得翻76個人。大家加油啦！」

我不敢再看，前排那些嘔心的血漿。

鮮血，是生命的湧泉。

我們卻害怕看見它。

血的本身並不恐怖，只是見血往往與不幸的事情息息相關。

黑衣人純熟地解開鐵鍊，徑自離開位子，大概是將我們當作透明。

一些心急如焚的人早已穿門跑出外面。此刻三十來人堆在狹窄的門口，擁擠萬分。

經過多番糾纏，我終於解開所有鐵鍊，鬆一口大氣，然後為Janet拆除腳上的束縛。

「唔該……」Janet苦笑著。

我扶著Janet站起，走到人群裡去。

每人都在爭先恐後，我怕這樣會引起人踏人的悲劇，可這麼一大群失控的人流，我實在管也管不了。

「唔好理班人住，睇左所謂嘅任務牌先，阿上帝話喺身上面……」

也好，反正都是等待。

我摸遍全身，發現手提電話和銀包都不見了，一切個人物品都被拿走。

而褲袋裡藏著一張類似撲克牌的東西。

我提出一看，果然就是傳說中的任務牌。

我的任務：

槍殺一個人。

簡單而直接。

我充分肯定，自己不會完成任務。

因為我絕對不會殺人。

「你呢？Janet。」

Janet的任務：

淹死一個人。

簡單而直接。

「我充分肯定，自己唔會完成任務。」Janet說。

「因為我絕對唔會殺人。」

思維一樣，看來是合得來的夥伴。

「我都係咁諗，我哋要考慮點樣破解遊戲，唔可以中主持嘅圈套。」我繼續說：「不過Janet你覺唔覺得……」

我話口未完，一個身高超過185cm的壯漢將我從旁推開。

「唔好擋我威哥路！」

他不是學生。從衣服判斷，這位壯漢是位廚師。

我還以為講堂裡的所有人都是大學學生。

突如其來的推撞，害我失去平衡，單腳凌空，幾乎摔在地上。

「嘩嘩嘩！小心呀！」幸好，一個矮小的傢伙及時接過我：「你跌一跌分分鐘就人踩人啦，好彩接得住。」

我向救命恩人連忙道謝，這人一直坐在外國人旁邊，身穿淺色冬天背心、啡色外套、米白色長褲，可目測身高就只有150cm，樣貌帶點孩子氣，與剛才的壯漢形成鮮明對比。

「頭先唔該你，個大隻佬真係野蠻。」

「係囉，咁撞人好冇禮貌架。」

似乎也是個好人。

「我叫Harvey呀，不過我嘅朋友都叫我做哈比，因為我矮，唉……」哈比失望又無奈地嘆氣。

「唔係呀，哈比幾可愛，哈哈。」Janet掛起笑臉。

「係咩？我好開心呀，多謝多謝。但我可以跟住你哋嗎？總覺得有個照應會比較好。」

這時，兩人從附近走來，應該是對情侶。

「你叫吳懿，係咪？可以一齊行動？」Allen牽著女友，來到面前。

「你好呀。」Allen旁邊的女子紮著馬尾，穿著輕裝便服，帶信任的目光向我說。

我向哈比和Allen說好。

計上Janet，我現在有四個同伴。

「前面唔好塞住啦！」前方壯漢威哥不滿地說。

如果大家都是接殺人任務，那麼威哥定必是個麻煩的敵人。

「阿妹，跟貼我行。」那是剛才發問的尚義，他正帶著某人穿過群眾。

良久，我終於走出黃麗松講堂。

然而，人群依然聚集一起。

這裡是個寬大的平台，平常大概用途就是在典禮前後，讓人招待嘉賓、擺放茶點。

我遠眺一看，發現兩個出口都被鐵閘擋著。

我百分百肯定，這裡原本並沒有鐵閘。看來，陳上帝改造過香港大學的結構，可他是怎樣做到的？我才不相信他真的是上帝。

「唔係話自由活動咩？」Janet警戒地問。

「大家好，又係我陳上帝啦！」

廣播傳出可惡的聲音。

「你想點呀！」威哥極不耐煩。

「我諗落，都係玩個熱身遊戲先比較好。今次講真，玩完之後唔會為難你哋。」

「我感覺唔係好嘢。」哈比向我說。

‘Again, man? I hate this.’

那兩個交流生身處後方。

這時，我決定先確認一件事。

我走到兩人面前，以英語問他們：

‘Hi, sorry to interrupt, but I want to ask something.’

‘What’s the business?’

我記得，這個是Bruce。

‘Um… Bruce? What do you hear from the guy? English or Cantonese?’

‘Well, English of course. We don’t speak Cantonese at all. I thought he spoke English all the time.’

‘Thanks. I get that.’

確認完畢，他們聽見的，是英語。

我起初認為，這個遊戲只限本地人。如此看來，76人當中，會有不同國籍的參加者。

「呢個小遊戲，係為左令你哋可以更加投入，更加放膽，之後玩亦會更加流暢。」陳上帝說。

「好啦，遊戲好簡單，我只係需要……」

「一條死屍。」

（3）殘酷首殺

「咩話？」

「唔好玩啦，重唔夠血腥咩？」

黃麗松講堂外議論紛紛，個個帶著不安的神情。

「殺人要坐監架！要付出代價架！」威哥說。

陳上帝是想帶我們到自相殘殺的世界。

然而，我絕不就範。

「吳懿，你覺得點？」Janet問道。

「係囉係囉，而家點算？」哈比以恐懼的眼神看著我。

我是什麼時候當上領袖的？

「既然大家都唔會殺人，就只需要保護好自己，唔好自亂陣腳。」Allen先行發話。

「冇錯。」我實在佩服Allen處變不驚的性格。

「我哋幾個不如聚集一齊？避免走散。」Allen的女友說。我依稀記得，Allen叫她作Alison。

Allen與Alison。

他們不愧是情侶，連姓名都如此相襯。

「俾得你哋玩遊戲，當然唔駛擔心啦。即管盡情咁玩啦！冇警察、冇法庭、冇監獄，殺人唔需要付出任何代價！」陳上帝回應威哥。

「黐線！點可以殺人！人類唔係兇殘冷血嘅動物，唔會殘殺同類！」威哥義正詞嚴地說。

雖然粗暴無禮，但不失為一個正直的人。

「咁唯有永遠困喺呢度啦，齊齊等餓死。」陳上帝諷刺我們。

果然不會那麼簡單。

場內大部分人都不知所措，無謂地叫喊著，比較聰明的則不斷敲打鐵閘，試圖硬闖出去。

我們一行五人則身處人群後方，努力想辦法。

Allen靈機一觸，叫我打破落地玻璃逃出。可是，玻璃硬如石牆，武力顯然無法解決問題。

「點算呢，點算呢？」哈比不知如何是好，只是像小孩一樣跳來跳去。

Janet則是盯著自己的任務牌，好像思考著什麼。

「Janet，係咪有咩想法？」我問。

「冇嘢，只係有唔好嘅預感。」Janet閉著眼睛，不讓我觀察她的眼神。

「大家亦可以隨時實行任務牌嘅內容架！加油加油！」陳上帝為眾人打氣。

「喂喂！你攞住張凳做咩呀！小心佢打人呀！」其中一個穿著球衣的人叫著。

這句立刻引起群眾騷動。

我四周察看，果然發現一個穿著襯衫的綠髮男偷偷拿起椅子，卻隨即被三四個人制服地上。

「呀呀！放開我呀！」綠髮男痛苦地呻吟。

「想攞凳殺人？唔會俾你得逞！」威哥抓著綠髮男的雙手。

旁邊的Allen托了托眼鏡，我也眼睜睜地觀看面前境況。群眾就是這樣，大多只會從旁看戲。

「咁點呀？我哋始終唔可以永遠留低。」

「真係要殺人先走得？」

「我張任務牌都話要殺人，我覺得……」

「我唔想殺人呀！」

「而家講到咁……睇嚟唔殺唔得……」

來自不同方向的聲音，告訴我世界即將來一場大亂鬥。

即使自己堅持原則，也不代表其他人會。

「大家唔好慌亂，我相信你哋。」Allen護著女友，神態認真地說。

空間雖然寬闊，可這裡一旦發生打鬥，結果難以想像。

這76人的命運，會是什麼？

惡夢，終於開始。

「碰！」

遠處的角落傳來沉重的硬物碰撞聲。

現場一片騷亂。

「咩事！」威哥大叫。

「果然都係要發生……」Allen 概嘆。

人群慌亂地散開，離開可怕的殺人現場。

我亦發現先前坐在旁邊的黑衣人，他混在人群之中，神情依舊不變，雙手插進褲袋裡。

「你哋睇下！真係殺人呀！」哈比指著角落的場景。

順著哈比手指指著的方向，我清楚看見一個穿著休閒運動衣的學生，雙手握著A字型的黃色「小心地滑」警示牌，而警示牌的邊緣流著一滴滴鮮血。相應之下，地上是一個可憐的人影，躺著一動也不動，似乎是昏掉，或者死去了。

「呀呀呀！！！！！！」

「你做咩殺人呀？佢係無辜架！你咁同嗰個惡魔有咩分別呀？」Janet抵不住怒氣，向那人破口大罵。

她指的惡魔，就是陳上帝。

我低頭嘆氣，心中落寞，亦感到可怕。

「咦？遊戲比我想像中快完，呢位兄台有前途呀！」廣播的聲音又來了。

「喂！我認得條友，叫阿熙！係Business嘅上莊嘅Chairperson呀！」附近一人說。

「殺左人啦，係咪可以放左大家？」殺人兇手阿熙說。

其他人均為地上的無辜者默哀。

「當然啦，講得出做得到。」陳上帝回說。

於是，封著出口的鐵閘緩緩升起。

「我係為左大家而殺人，我唔咁做，遲早都會有大混戰！」阿熙手上依然拿著警示牌。他取去的，是一個無辜的靈魂。

「你！你！重辯駁？」威哥向他咆哮。

「趁呢段時間，大家可以睇下自己嘅任務牌，有咩疑慮隨便發問。」陳上帝熱情地說。

本想與Janet談話，她卻在不知何時消失不見了。

「咦，Janet呢？」我問哈比。

「嗰位靚女？係喔，去左邊呢？」哈比抓著後腦。

「佢去左前面呀！」Alison說。

Janet勇敢地舉起任務牌，走到廣播喇叭面前，不知目的為何。

人群湧在一起，我一時之間追不上她。

「夠啦，覺得呢種遊戲好好玩？」Janet不忿地說：「我話俾你聽，你絕對唔會得逞，我哋一定會搵到你，然後阻止你嘅計劃！」

十足主角的對白，而我永遠覺得主角是可笑的生物。

跟這種人說話，有意義嗎？

這樣的宣戰，與找死有何分別？

樣子如此清純的Janet，內心居然會是如此倔強。

好一會兒推撞，我終於來到Janet身邊。

「呢種時侯講呢啲嘢冇用架，唔好衝動。」我抓著她的手臂。

然而，她隨即掙開我，然後狠狠地撕掉自己的任務牌……

我瞪大雙眼，呆若木雞，這一連串事件也發生得過於突然了吧。

撕掉任務牌，意味著就是放棄任務，也許會接受懲罰。

「……」我無奈不語。

我內心如同擔起千斤重量，生怕陳上帝會對她不是。

然而，陳上帝的語氣絲毫沒有牽動。

「好！有骨氣！夠剛強！但人會變嘅，唔會咁快下定論住，哈哈！至於想捉我……唔！你大可以嘗試下！」

但是，Janet的任務牌已經撕破了。

「你睇下你嘅衫袋？」陳上帝調皮地說。

「嗯？」Janet居然掏出一模一樣的任務牌，寫著清清楚楚的五個字：

淹死一個人。

任務牌無法丟棄或破壞，會自動還原到主人身上。

那是怎麼可能的？

從科學的認知上，這根本就是天方夜譚。

「門開啦，大家走啦！」帶頭的人衝出大廈，逃離這遍死亡之地。

Allen攜著Alison和哈比走上來，示意我先離開這裡。

我才不願留戀這裡。

Janet心有不甘，卻合作地跟上來。剛才實在萬分驚險，倘若陳上帝出動散彈槍，Janet就必死無疑了。

不知為何，我十分在意她，總不想讓她受到傷害……

如往常一樣，我們聚集人群後方。威哥、尚義、兩個交流生、殺人兇手阿熙等早已離開平台了。

然而，黑衣人身處前方不遠位置。

純黑的衣裝，實在難以讓人覺得，他是善男信女。或許，他與殺人遊戲有一定關聯，是幕後主腦……

至少，黑衣人一定知道什麼，不然他怎會沒有驚恐的情緒。

先從黑衣人開始查證吧。

我向Allen打眼色，然後微微指著那名黑衣人。聰明冷靜的Allen立刻明白，回說一起跟縱他。

「嘩，好多人呀，差少少就跟唔上你哋。」哈比隨隨過來：「而家決定去邊？」

待Janet、Alison和哈比掌握狀況，我們已經真正離開黃麗松講堂，來到熟悉的大學街（University Street）。首先映入眼簾的，是平常大排長龍的Subway，其次就是全身純黑的「賊子」。

其他人四處奔跑，管不上有沒有陷阱，想必是嚇壞腦袋了。

黑衣人寒著身子，往左邊進發，步伐可謂慢條斯理。

我揮一揮手，帶領眾人跟著行縱怪異的他。

陳上帝沒有說謊，這裡的確是香港大學，我緩緩探前，左邊是邵逸夫樓（Run Run Shaw Building）、厲樹雄科學館，而右邊則是荷花池、中山階、圖書館大樓、許愛周科學館……

熟悉的地方，陌生的世界。

「喂，呢個黑衣人到底想搞乜？」哈比問我。

我是希望知道，才會跟縱他的。

從黑衣人的背影判斷，他的高度達180cm，比威哥稍微矮一點，但也算是頗高了，身型偏瘦，不知他會不會打架。

來到空曠的U Street（大學街），其他人都幾乎消失了，剩下零星的叫聲。

記得陳上帝說，我們可以自由活動，匿藏又好，殺人也罷，他都一概不理。

我真心希望，其他人能夠儘早逃離這個世界。

忽然，黑衣人停下來四處張望。

我們五人立刻趕到旁邊的亭子裡，觀察他的一舉一動。

黑衣人久久不動，難道是發現我們了？

「唔係……」Allen察覺到我的心思：「你都望下周圍。」

Allen說得對，現在的情況太奇怪了。

香港大學建於半山上，所以U Street的部分位置可以遠眺西環的各棟大樓。而U Street旁邊是連接龍虎山山上的大學道，供車子行駛，平常極少人行走。

此刻，一股濃霧籠罩著香港大學，不論是龍虎山，或是西環的高樓大廈，都被完全吞噬。諷刺的是，如此濃霧沒有透入香港大學的範圍裡，停在圍欄邊緣。

與其說是霧，倒不如形容作雲。

我們被雲海包圍著。

就在思考之際，Janet從旁大呼，原來黑衣人毫無先兆地跑走了。

他果然發現了我們。

眾人二話不說，拔腿往前狂奔。

一定要把黑衣人逮個正著，我心想。

（4）神秘人物

黑衣人速度奇快，穿過黃克競樓，如子彈一樣跑往百週年校園。

路途上可見，灰白的濃霧圍繞整座香港大學，卻絲毫沒有侵犯裡面的東西，彷彿形成一道無形的牆壁。

我首當其衝，追逐逃跑的黑衣人，Allen拼命緊隨，其他人則逐漸落後。束手無策的Allen只好放慢速度，他總不能丟棄女友。

「咪走呀！」哈比作出無謂的要求。

黑衣人不知道的，是我作為港大田徑隊的身份。在田徑隊裡，我可有幾分薄名，曾被封為「Kong U跑腿」。

我跨越綜合大樓，黑衣人的身影逐漸與我拉近。然而，他也不是省油的燈，每次距離收得太近，都會頓時增加步速，火速地拋離我。

但至少，黑衣人背後有陣龐大的壓力，直逼其後。

不消十秒，這場追逐戰便推移到Centennial Campus，剛好就是當時的爆炸地點。

沒有半分意外，這裡不見任何爆炸和燒毀的痕跡。

打從離開黃麗松講堂，我便懷疑過這裡到底是否真正的香港大學。

黑衣人飛快地奔跑，其餘四個同伴短期內無法跟上，眾人的希望落在我身上，只有我能夠逮著他。

我拼盡全身力氣，追到黑衣人的背後，本想撲向他一了百了，卻被他擺了一道。

他毫無預兆地減慢速度，然後轉身迎來一拳！

速度過快的我沒能及時剎車，硬生生地吃了一記，狼狽地跌倒。

鼻子痛得發麻，流出一條鮮血，但我並沒有休息的空間，黑衣人跑上電梯，踏上一樓走廊。

電梯沒有啟動，我按著鼻子爬上電梯，站直身子繼續跑動。

不幸的是，黑衣人已經差不多踏上二樓了。

這次換Allen全速前進，跨過我追上那可惡的傢伙。

跑到二樓，黑衣人終於喘氣了，看見Allen卻不敢鬆懈，穿過防煙門，逃到其他地方去。

我緊貼Allen，推開兩邊防煙門，來到升降機大堂，再推開另一道大門，便是各個二樓課室。

誰知，開啟防煙門後，我和Allen驚訝地發現黑衣人站在原地，舉起表示投降的雙手。

這場追逐終於完結了。

「你哋……想點……」黑衣人一邊喘氣，一邊不滿地說。

「你太可疑，所以要捉你……」我說。

「我記得你，一開始坐我隔離嗰位，叫吳懿係咪？」他原來一直聽著我與Janet的對話。

這時，其餘的Janet、Alison和哈比進入現場。

談到地點，這裡其實是智華館（Chi Wah Learning Commons）二樓的範圍，四周是沙發、桌子、電腦和擺設，只是旁邊有著幾個課室，供上課之用。至於智華館的本身，是個被譽為全港最舒適之一的自修室，五顏六色的生動現代化室內設計，加上充足的光線和電子設備，我自己也是莫名地感到佩服。

「你究竟知道乜嘢，你係咪幕後主腦？」我直截了當地問。

「好遺憾，唔係。」他的語氣極度不屑。

「擺明假話。」Janet盯著黑衣人。

「事實擺在眼前，我都係不幸嘅參加者，我都有任務牌，同你哋每一個冇分別。」他平淡地回應。

「咁你點解要跑？」Alison問。

「你哋跟縱我先，我點知道有咩企圖。」黑色的帽子遮擋眼睛，我無法看見黑衣人的眼神。

「咁你套衫呢？點解釋，好人好者點會著全身黑色，仲要戴手套同帽？」Janet反駁說。

「哦，原來睇件衫就可以分辨好人同壞人，真係搞笑。況且好人好者都唔會做跟縱狂。」他的語氣變得更加凌厲和不屑。

「咁……係架啦，好人唔會咁樣著衫……」Janet自覺理虧。

「成班以貌取人嘅傻仔，等我重以為有人要獵殺我。」黑衣人的語氣實在讓人討厭。

但我們卻無可奈何。

「等陣先，咁你Show張任務牌俾我哋睇，等我哋相信你。」Allen說。

對，有任務牌才能確認是參加倖存者。

黑衣人從褲袋中伸出一張撲克牌大小的卡片，卻反著不讓我們閱讀內容。

我檢查自己任務牌的背面，果然看見香港大學的校徽，與黑衣人那張一模一樣。

「咁你嘅任務呢？」Alison補充道。

「點解要我公開？遊戲規定？」黑衣人不忿地說：「係都你哋先。」

Janet本想開口指罵，我卻阻止了她。

這種時候，若黑衣人真的是參加者，我們倒應該釋出善意，畢竟是我們跟縱和追捕他在先。

而且，我也想趁此機會，知道其他人的任務。

現在我只掌握Janet的任務，至於Allen、Alison和哈比，我則全然不知。

如果驀然要求他們三人公開手上的任務，也許就是斷送各人之間微妙的信任。現在則是大好機會，有個「合法理由」要他們公開自己的任務。

「我覺得大家可以公開任務牌，等佢冇聲出，反正大家都唔會去殺人放火。」我向眾人說。

Allen和Alison互相覷視，大概是知道對方的任務牌，只是考慮應否公開。

哈比守在一角，抱著任務牌不知如何是好。

Janet也沒想逆我意，點頭認同。

知道大家的任務牌和內心想法，就不用害怕互相殘殺。

Allen隨後表示認同，而Alison也沒有異議，至於哈比，則見大家說行便舉手贊成。

我抽出任務牌，示意三聲後大家一起展示任務牌。

於是，五人的任務牌盡在眼前。

我的任務牌：

槍殺一個人。

Janet的任務牌：

淹死一個人。

Allen的任務牌：

以刀殺死自己的女友。

Alison的任務牌：

以刀殺死自己的男友。

哈比的任務牌：

割掉隨機一人的一隻耳朵。

「嘩，似乎大家都唔係好人，個個任務都係危害人哋。」黑衣人嘲諷我們。

「放心，我哋絕對唔會殺人。」Janet投以肯定的眼神。

看來，任務要求可以歸納為兩種：殺人的方法、殺人的對象。

而最讓我在意的，是哈比的那張。

暫時唯一一個不用殺人的任務。

因此說，哈比的任務在五人之中最為簡單。

「哈比你嘅任務似乎係唔需要殺人……」紮著馬尾的Alison也察覺到此點。

「唔得唔得，我平時連殺隻螞蟻都會內疚，點忍心做咁殘忍血腥嘅嘢？反而……Allen同Alison要自相殘殺，好恐怖呀！」哈比驚訝地說。

他們兩人的任務，也太尷尬了。

「放心，我哋唔係傾好左要齊心合力推翻遊戲，然後逃出生天咩？」 Alison說。

對，勿忘初衷。

這幾張任務牌，對我們來說並無意義。

「喂！到你啦。」Janet向黑衣人說：「我哋已經公開左自己嘅任務牌，你唔可以反口。」

「唔？我幾時應承過？」黑衣人冷淡地說：「唔駛期待，我係唔會展出自己嘅任務牌。」

他果然不會合作。

「不過，我都可以應承，我絕對唔會殺害任何人。」不知為何，這句語氣可謂斬釘截鐵。

一直而來，他的雙眼都被帽子遮著。

別人說，眼睛是人類的靈魂之窗。從眼神就可以判斷，他是怎樣的人。

刻意遮擋眼睛，目的非常明顯。

是想隱瞞或撒謊。

就如心虛的囚犯不願面向盤問員、打破花瓶的孩子迴避母親的眼神。

「就憑你一句？如果係唔會殺人，咁大不妨話俾我哋聽你嘅任務係乜嘢。反正大家都唔介意。」哈比回應。

「冇錯，係安全起見嘅問題。」Janet說。

「我的確唔會殺人，你哋唔信我都冇辦法，而我亦都唔會妥協，公開自己嘅任務內容。」低頭的黑衣人淡定地說：「不過，見你哋咁樣，應該唔係咩賤人，我就分享一下我有嘅資訊，俾你哋參考。」

他托了托帽子，似乎是在回想過去的事情。

「當時嘅爆炸，就喺呢度發生，而家我哋企緊嘅地方。而我嘅身份，就係一個上緊堂嘅學生，喺隔離嘅呢間班房。」他指向其中一間課室，寫著「Classroom 2.46」：「我聽到下層嘅爆炸聲，知道不妙，就即刻爬窗逃走，點知都係太遲，班房外面嚟第二波爆炸，強大嘅衝力令我撞暈左，但係暈低之前隱約見到幾個攞住機關槍嘅狂徒，不斷開槍殺人。然後，你哋都知道咩事，醒翻就發現自己喺第二個地方。」

班房外面，那就是說我們現正身處的位置。

拿著機關槍的狂徒，這倒是第一次聽到。

當然，他也有機會是在說謊誤導我們。

想來又覺得不合理，以這種故事誤導我們並沒有意義。

爆炸、機關槍狂徒、自稱上帝的主持人、奇怪的殺人遊戲，我實在摸不清當中的邏輯關係。

還有，既然Allen和Alison的任務牌是殺戮對方，那就代表設計任務的「人」充分了解我們的身份。

「我知道嘅得咁多，至於信唔信就唔關我事。」他的語氣總是冷淡。

「你叫咩名？」我問黑衣人。

「郭修潔。」

眾人沒空猜想修潔說話的真偽，因為廣播的聲音再次傳進耳裡。

陳上帝的宣布。

「好啦，又係我陳上帝！雖然係有啲快，不過我決定新增第一個正式嘅『延伸遊戲』！」陳上帝的語氣依舊調皮：「正常嚟講，我係唔會講定任務獎勵同懲罰，不過今次破例！勝出嘅，可以有糧食獎勵，而輸左嘅，亦唔需要面對任何懲罰！皆大歡喜！大家唔需要擔心，我係個老實嘅人，唔會反口，哈哈！時間係兩個鐘頭後，地點係智華館一樓。到時見！」

廣播完畢，各人一頭霧水。

除此以外，我亦驚訝地發覺肚子正在打鼓作響。

現在時間是什麼？

我看看手錶，夜晚八時半。

我一直忘記，時間是很重要的。

我是早上十一時左右趕往課室的，假設一切是在同一天發生，那我已有至少九個小時沒有吃飯了。

單看遊戲獎罰，的確是頗吸引的條件。

低風險，高回報。

但陳上帝真的能夠信任嗎？也許，他是在召集眾人，然後將所有人折磨至死。

恰巧的是，我們只要走下一層便是目的地。

「咁而家點樣？好肚餓呀。」哈比按著肚子。

「我同Alison都有少少餓，睇嚟我哋需要一定糧食。」Allen也說。

「但係嗰個陳上帝講嘅，點可以信任？」Janet深思起來。

「我係外人，唔會俾意見。」修潔冷酷地說：「不過我自己就會去附近嘅Delifrance同Grove睇下有冇嘢食。」

也是可行的建議……

「我覺得我哋可以去餐廳考察下。」我主動地說。

如果陳上帝模擬整座香港大學建築，那麼這些餐廳都應該存在。

事實上，剛才追逐期間，我也留意到Delifrance裡面開著燈光。

也許，裡面藏有食物。

那就不必冒險參加遊戲了。

新手新手，寫故為樂，不懂世事，多多指教，多多教導。

標題：傷痕累累
主題：一場Kong U殘殺遊戲

留名

（5）外出探險

現在還要斟酌的，是修潔的去留。

「修潔，如果你真係參加者嘅話，都應該推斷到單獨行動唔係好事，不如大家當呢度係據點，然後一齊行動？」Allen決定相信修潔：「我覺得，大家都係受害者，唔需要搞內訌，而團結總比單獨行事好，只要大家承諾唔會殺人就得。」

「咁樣好似唔係太好喔。」哈比疑惑著。

「Allen你肯定？」我質疑地說。

「呢種時候，多一個同伴，比多一個敵人好。」Allen看著大家：「雖然修潔唔願意公開自己嘅任務牌，但冇對我哋產生威脅，而且分享左新嘅資訊。所以，我覺得呢個人值得信賴。」

我也同時留意到，Janet有難言之隱，似乎內心有一定想法。

信任，是個有趣的東西。

有人很輕易便會相信他人，也有人一生都只會相信自己。

至於信任的準則，也很奇怪。我也不知為何，會信任眼前的四個人，尤其是Janet。

不過，要我像這般信任修潔，也太難了吧。

或許到最後，也是靠著直覺來判斷。

「既然修潔唔公開自己嘅任務，我覺得好難真正信任佢。」Janet終於開口。

其實，我的想法與她差不多。

加上，我與修潔還有一拳之仇，即使那時是出於自衛。

「或者係有苦衷？我總覺得信任係件好事，尤其係難關之中。」Allen說。

「不過都係要佢自己決定。」Alison補充說。

「唔好意思，我而家比較喜歡單獨行動。」修潔說：「況且，我唔公開任務牌，你哋都唔會有安全感，係咪？所以，我希望你哋放我走。唔好麻煩我。」

我實在好奇，他的任務牌到底是什麼。

旁邊的Janet亦頓時鬆一口氣。

「好，隨便。」Allen讓出一路。

修潔徑自離開，剩下原本的五人。

我感覺，修潔會再次出現我們的面前，如今只是短暫的分別。

待修潔離開後，Janet立刻質問Allen：「你太容易信人啦，嗰個人連自己張任務牌都唔Show俾我哋睇，冇理由允許佢做我哋嘅同伴。」

「你有你嘅道理，我明白，但我就係咁，傾向信其他人，覺得人與人之間嘅隔閡唔應該咁深，加上個人覺得係我哋理虧懷疑佢先。」Allen冷靜地說。

Allen早前表現出聰明冷靜的特點，處事則是這麼忠直，偏向相信身邊的人，與「精算系」給人的形象有了對比。

「算啦，反正佢都唔想加入我哋，而家應該商討之後嘅嘢。」Alison走在中間，結束討論。

對，先解決眼前的困局吧。

陳上帝的「延伸」遊戲在兩小時後開始，因而要盡快決定。

之後便是熱烈的討論， 各人表達意見，良久後才真正達成共識。

我們的計劃如下：

首先是調查現在身處的地方，修潔說這裡是爆炸地點，也許會找到關於真相的線索，而且陳上帝提及過武器的事宜，可以順道尋找。

之後是派出數人考察餐廳的狀況，看看能否收集食物，遊戲的事情再作決定。

就這樣，各人先探索旁邊的班房，以及四周的環境。

Janet與我一起行動，尋找可疑的事物。

「吳懿，關於個黑衣人，你覺得點？」Janet單刀直入，尋求我的意見。

我也想延續這個話題。

「其實你嘅顧慮好啱，點解唔可以公開任務牌？」我想極也想不透。

「冇錯……呀，係啦，頭先唔好意思。」Janet忽然轉了話題。

是道歉？所為何事？

「之前係我衝動左，如果唔係我好彩嘅話，陳上帝可能會直接殺左我。要你擔心唔好意思。」Janet內疚地說。

「哦，而家冇事就得啦。」我展露微笑。

「我都估唔到你會咁著緊我，即刻衝上嚟阻止。」

「唔關事……係……一時之氣咋嘛，我都睇陳上帝唔順眼。」

「哈哈，吳懿，唔易，唔容易，叫你阿難得唔得？哈哈。」Janet的話題跳得真快，剛才不是在道歉嗎？現在怎突然改我花名了？

「估唔到你咁調皮，隨便你點叫啦。」我裝作不經意地說。

其實，我非常在意。

不是在意那奇特的名字。

而是在意她的內心，究竟藏著怎樣的想法？

Janet看似簡單，但總感覺有什麼埋在深處，不讓任何人發現。

是幻覺，還是真有其事？

忽然，附近的哈比大叫起來。

「嘩！係刀呀！」

他立刻跳到我們這邊。

原來是Allen在其中一間課室裡拿出一把匕首……

以刀殺死自己的女友。

我立刻回想。

然而，我是想多了。

Alison也沒有露出驚恐的神情，似乎對他充滿信心。

Allen來到我的面前，交出匕首。

「呢度全部位置似乎都搵過啦，得一把匕首，我俾你保管住啦，始終我攞嘅話怕會尷尬。」

「傻嘅，我一啲都唔怕，哈哈。」Alison抱著Allen的右手，就如小鳥依人一樣。

他們的確是對模範情侶，完全信任對方。

看來，是哈比大驚小怪了。

我拿著匕首，心中安全感驀然上升。

「而家係時候派人落去餐廳。」Janet說。

然而，誰去呢？

離開據點意味著危險，大家沉默數秒。

現在最好的人選，當然就是自己。

為何？

只有我身上有武器。

「我去啦，作為Kong U跑腿，有咩事都可以跑走。」我主動說。

「我都去啦，作為男人。」Allen也表示跟隨。

「你呢句……好似唔係太好。」哈比呆在原地。身高只有150cm的他顯得有點可愛。

其實，兩個人已經足夠了。

哈比卻改變主意，說要跟著大家，也許是面子問題吧。

那就是說，Janet和Alison駐守我們的臨時據點，其他人則出發探索餐廳。

現在離「延伸」遊戲開始還剩一個小時有多，我們決定只去最接近的Delifrance，希望在45分鐘內回來智華館二樓。

三人二話不說，推開兩道防煙門，來到外面的世界。

白色的濃霧包圍著香港大學，塑造密閉空間。

嘗試跑出濃霧的話，會發生什麼事情？我有點好奇。

走下兩層，期間沒有遇見任何人，遇上任何事，清靜得恐怖。

在港大讀了三年，未嘗看過智華館附近空無一人，連鬼影都沒有。

「靜得有啲過分。」哈比非常擔憂。

我們戰戰兢兢地經過東亞銀行，來到Delifrance門外，不出所料，裡面的燈光依然開啟，看來可以進入。

「喂，啲霧你哋覺得係咩嚟。」哈比問我。

「我點知。」我隨便地回答。

白霧濃得厲害，遮著一切外界的視線，卻無法進入港大範圍，是指港大神聖不可侵犯的意思？

就在我無聊地思考時，我居然看到嚇人的畫面。

哈比好奇伸出單手，接觸圍欄外白霧。

Allen也是瞪大眼睛，驚嘆他的智商。

「呀！好痛呀！」哈比立刻大叫，拔出冒煙的左手。

Allen馬上蹲下察看，只見可憐的哈比單手發紅冒煙，像是皮膚受腐蝕的痕跡，幸好及時拿開左手，否則他的左手就要廢了。

「點解你咁蠢架？」我不禁罵說。

「我……我想摸一摸咋，估唔到咁恐怖，我都係小心好啲，好彩而家已經唔係太痛。」哈比這樣也太不小心了吧。

但是，我可以就此確定，絕不能隨便走入毒霧。

「Harvey，你行動之前要通知聲，如果唔係太危險。」Allen警戒著。

我差點忘記，哈比的真正名字是Harvey，但哈比較符合他的樣子吧。

「你哋係邊個？」

突然，遠處傳來一把陌生的女聲。

事情怎會接二連三地發生……

我迅速轉身，發現一個穿著連身裙的女子站在U Street中央，盯著我們三人，不知目的為何。

神不知，鬼不覺，在空無一人的地區突然出現。

「唔係麻煩人。」Allen首先回應。

簡單利落，又能宣示自己的立場。

「需要幫手？」那個女子回說。

我和Allen面面相覷，互相打了眼色。

不知來者何人，還是先小心好，我心中想著。

「唔需要啦，我個朋友好好。」到我發話。

哈比急速地吹著雙手，樣子極為滑稽。

「哦，我叫阿玲，啱啱路過，聽到慘叫聲，所以過嚟睇下。」阿玲說。

確認不是來找麻煩的，Allen便反過來欲伸出援手：「多謝關心。我叫Allen。你呢？得自己一個？咁樣好危險，我哋有幾個人，而我女朋友讀醫嘅。」

不說也不知道，Alison原來是位未來醫生。

「唔駛啦，我同幾個人搵左個地方做據點，只不過頭先想嚟Delifrance睇下有冇食物，點知全部都冇哂，應該係逼我哋參加『延伸』遊戲。」阿玲停在原地：「你哋打算參加？好似得呢個方法先搵到食物。」

「未有定案。」Allen回答：「大家都要加油，要破解呢個殺人遊戲。」

「好，希望有機會再見，我走先啦。」接著阿玲轉身離開，結束短暫的對話。

「頭先嗰位小姐都幾好人。」哈比說。

「你都係顧好自己先啦。」我趁機挖苦。

「咁仲入唔入去？」Allen指著Delifrance門口。

其實，只要稍微瞇眼細看，就會發現玻璃甜品櫃裡沒有任何食物，什麼馬卡龍、芝士蛋糕、水果撻、蛋餅、紙杯蛋糕通通不見。加上阿玲這樣一說，應該就能確定裡面沒有食物了。

那麼汽水機呢？

Allen走近不斷按掣，當然是一點反應都沒有。

真的白行一趟。

斷水斷糧，我們只有一個辦法——參加陳上帝舉辦的遊戲。

三人失望地回程。

期間，我們只好無聊地談話。

「係啦，話說你平時都咁相信人？人呢種生物始終好難捉摸，唔怕判斷錯誤？唔怕嗰個修潔其實係想謀害我哋、暗算全部人？」我好奇地問Allen。

無論是面對修潔、面對我們、面對來歷不明的阿玲，他都表現出誠意與信任。

「我？唔怕，其實老實咁講，願意真心相信人，係難得嘅事，人哋好多時候會珍而重之，又可以建立令關係更融洽。加上我相信人性本善，呢個世界邊會有咁多人會害你？至於修潔本身，應該只係孤僻少少，唔係你想像中嗰類壞人。」

實在難得的想法，看來會是不錯的朋友。

我也想簡簡單單就可以放下戒心，敞開心扉。

別人卻一直告訴我，要保護自己。

到底信任是偉大，還是單純？

不得而知。

數分鐘後，我們回到二樓。

準備進入據點時，卻遇上一點小插曲。

有代入感！留名支持 ：）

來到二樓後，一個高大的人影從面前的2.58號課室裡猛地殺出來，直逼我們！

「呀呀呀呀呀！！！！！！你們去死吧！」是普通話。

「冷靜啲！」Allen大叫。

然而，那人毫不理會（或者不懂粵語），提著手上的豬肉刀，連續斬擊兩次。

我走在Allen和哈比前方，不用說他是在瞄準我突襲。

幸好反射神經厲害，我避過致命的兩刀。

Allen就沒有這麼幸運了，他往後缩開，卻失足跌倒，滾下數級樓梯。

哈比雖然大叫，卻有意識地躲避襲擊，安全地站到我身邊。

「只要殺死你們，就足夠三個。完成任務，我就可以離開這兒！」那個戴著金框眼鏡的內地或台灣人說。

「李……你冷靜點，那些韌……任務變……騙人的！」哈比吐出扭曲的普通話。

「別廢話，快死一死吧！」普通話男二話不說，舉起長刀像蠻牛一樣衝刺過來。

舉起長刀，就代表著他要從高斬落。

我靠左一避，果然就輕鬆閃掉。

然而，我也不是格鬥人才，加上形勢緊張，我居然看不到他的後著。

那人高速轉身，見我一時鬆懈，便想直接刺過來。

當然，我們有的是團結。

哈比難得機智，從普通話男背後突襲，右腳一掃，使他狼狽地倒地。

「啊！！！」

瘋狂的普通話男解放獸性，不理三七二十一直接衝向哈比，來個速攻亂斬，誓要將哈比殺死。

「死矮子！我就先殺死你！」

哈比無計可施，只好不斷退後，幾乎就要退到牆角了。

我當然不能拋棄他。

這次到我飛奔救人，一手抓著拿刀的右手，一手抱著他的身軀，不讓他隨意走動。

哈比也會意地走前，一拳打進普通話男的肚子裡。

「啊啊！你們這群畜牲！」

他先後腦一撞，打歪身在背後的我，然後強行掙開，跳斬手無寸鐵的哈比。

輕巧的哈比居然有著驚人的反應，稍微仰頭，退後半步，便躲過攻擊。

然而，普通話男沒有對哈比窮追猛打，而是視目標為倒在地上的我。

聰明的做法……

他狠狠地劈向我，可我及時滾轉身體，豬肉刀斬在冷冰冰的石地上，刀身離我的頭顱只有數厘米距離。與此同時，我終於從皮帶裡抽出Allen給我的匕首。

連續揮空的普通話男幾乎暴怒，失去理智亦失去智商，沒有留意哈比的舉動。

哈比用盡全身力氣撞向他，幾乎就將他推落樓梯，一了百了。

還差一步之遙……

普通話男不忿地站直身子，我卻擺起匕首刺向他的胸膛。他瞪大雙眼，不知我身有武器，拼命退後，當然就是中計，狼狽地摔倒，滾下數級樓梯。

這時才發現，我犯下彌天大錯，因Allen也身在下方。

健朗的普通話男速速站起，將目標再次轉移，橫斬額頭受傷的Allen。

Allen大驚，但亦避開魯莽的攻擊，然後反轉攻勢，雙手捉著普通話男的右手，二人互相搶著豬肉刀。

樓梯間頗為狹窄，一不小心便要滾下樓梯。

「我要贏出遊戲，我要離開這個鬼地方！別怪我！」普通話男的這句可謂咆哮。

普通話男左手伸向Allen的脖子，失去防備的Allen被深深陷住，立刻身處劣勢，痛苦地掙扎。

千鈞一髮之際，我跳躍而起，凌空做出奇怪的飛踢動作，然後渾身撞向普通話男。他大喊一聲，放開Allen，連同豬肉刀滾落數十級樓梯，到達一樓後昏闕躺下，一動不動，不知死活，只知渾身是傷，體無完膚。

「額……可惡，你們仨，一定不得好死。」原來，普通話男還有意識。

他緩緩站起，撿回豬肉刀，往遠方逃去。

「好驚險……」哈比嘀咕著。

沒了他的幫忙，我剛才就身在黃泉了。哈比雖然呆頭呆腦，但身手確實不錯。

Allen摸著額頭，緩緩地走上二樓，看來傷勢不輕。

「Allen你冇事？」我趕緊扶著他。

「冇事，多謝你救我就真。」Allen強顏歡笑：「不過真係估唔到，咁快就有人發癲。」

「出面發生咩事？」是Janet的聲音：「嘩！做咩受左傷？快過嚟，我哋兩個頭先搵到急救用品。」

哈比和我扶著受傷的Allen，回到「基地」。

Alison目睹受傷的男友，大吃一驚，立刻跑到身邊，察看傷口。

「你……你冇事嗎？」Alison眼眶濕透。

「冇呀，你唔百厭我就冇事。」Allen還會說笑。

「唔好喐啦，整痛你呀。」

實在甜蜜……

如果我也有這樣的女友，即使受傷十次又何？

算了，別說不吉利的話。

「頭先出面咩事？」Janet問我。

其後，我將離開據點後的一切都告訴她。

這次外出得到的資訊，大概可歸納為幾點：

一、港大所有飯堂和餐廳都沒有食物。

二、白霧具危險性，不能接觸。

三、倖存者開始按任務殺人。

其中第三點，揭示我們的安全受嚴重威脅……

剛才的打鬥尤為驚險，即使不是主動殺人，都需找點武器旁身。

人性的瘋狂，可以是無法想像。

「係……咁而家係咪決定參加『延伸』遊戲？」Janet問了重要的問題。

似乎沒有其他辦法了。

當然，又是同樣的問題，誰去？

Allen受傷，顯然不該去。

Alison留下照顧男友，也是不該去。

剩下的，就只哈比、Janet和我。

「其實唔一定要幾個人去，一兩個參加就已經足夠？」哈比說。

不錯的建議。

「不如我去？」Janet居然毛遂自薦。

「但係Janet你唔怕危險？」我提醒著。

「我就想睇下陳上帝有咩搞作。」Janet回話：「況且頭先你哋三個出左去，我好應該幫手。」

「咁我都去。」我也下決定了。

「阿難？」Janet似乎感到驚訝。

「咁……吳懿，我唔去啦，要睇住Allen。」哈比也得出結論。

我看看手錶，時間是十時零三分。

還有半個小時便是陳上帝的「延伸」遊戲。

走下一層，便是目的地，因此不必著急。

休息一會吧。

我看著Allen和Alison打情罵俏的樣子，覺得納悶，便到其中一間課室。

二樓的課室容量不大，主要供導修（Tutorial）之用，只有二十來張流動椅子。

潔白的牆身與白板、明亮的燈光、裝上電腦的教師桌，都給我新淨而先進的感覺。

地方非常熟悉，情況卻是充滿謎團。

我望出窗外，無聊地盯著濃濃的白霧。

謎團與白霧，真相襯。

驀然，課室的燈光閃爍數次，將我從沉思拉回現實。

我立刻轉身，發現駭人的異樣。

教師桌上的電腦不知為何自動開啟。

畫面透出燈光，似乎是引誘我去看。

我管不了危險，緩緩走前，心想一部電腦總不會吃掉我吧。

反正，任何線索都非常重要。

本以為是厲鬼的樣子，誰知原來是陳上帝的相片。

他穿著端正的西裝，坐在沙發上，悠然自得，而畫面中央忽然彈出一句：

「槍殺一個人。」

是在提醒我的任務嗎？

無聊。

接著，電腦關閉，課室的一切恢復正常。

我嘆了口氣，隨即看見一個女子打開木門，進入課室。

是Janet？不。

是Allen的女友——Alison。

「咦？企喺電腦前面做乜？有嘢睇？」Alison上前問我。

「唔駛理，係陳上帝啲無聊把戲。」我淡淡地說：「Allen點樣？冇特別事？」

「係撞親額頭，流左少少血，冇咩大礙。」她安心回答。

「搵我做咩？」我問。

「想搵人傾下計，而你好似唔錯。」

「嗯？」

「臨危不亂、有觀察力，又肯主動幫我哋。」

「哈哈，冇乜嘢。想傾咩？」

「我好擔心Allen，唔想佢出咩事。今次好彩撞傷個頭，下次又唔知會點…..」Alison的眼眸流露出悲傷而擔憂的情感。

然而，我平生最不懂的事情，是安慰女孩子。

「咁……應該冇事嘅，只要大家團結，互相守望。而你又係醫生……」我生硬地吐出這些老套話。

「你之後一定要小心嗰個『延伸』遊戲，我實在唔想見到其他人受傷。」Alison提醒。

「唔怕嘅，你好好睇住Allen就得。」我拍拍胸膛。

「當然啦。另外，為左保護據點裡面嘅人，希望你會借……」

Alison還沒說完，就被門外的Janet打斷對話。

「喂！阿難，時間差唔多，要落去啦。」Janet說道。

我看看手錶，十時二十一分。

該出發了。

「你都係時候行啦，希望你攞到食物俾我哋啦。」Alison微笑。

後來我才明白，人性是多麼險惡。

7. 延伸遊戲

離開據點前，哈比找我談話。

「喂，吳懿，有啲嘢問你……」哈比說：「Allen叫我問你借把匕首。」

Allen？

「係Allen話要？」我嘗試問個明白。

「佢話俾我保管住，以防有人殺入嚟，始終據點唔太安全，Allen受左傷、Alison又唔打得。」哈比解釋。

「咁唔直接問我攞？」我感到奇怪。

「怕尷尬喔，你知佢任務啦。」哈比摸著頭髮：「但係Allen話唔迫你呀，始終你自己都要出去。」

我看著遠方的Allen正躺在沙發上休息，不知如何是好。

「哈比，我哋比較需要把匕首，最多翻嚟嗰陣，我哋順便搵下有冇其他武器？」旁邊的Janet終於開口。

「唔緊要呀，我純粹代問。加油！」哈比舉起大拇指。

就這樣，我和Janet離開據點。

來到空無一人的世界。

我們放慢腳步，生怕有人從暗處突襲。

緊張沉寂的氣氛令我們神經繃緊，還是說點話比較好。

「點睇之後嘅延伸遊戲？」我打開話題。

Janet思考兩秒，然後神情顯得更為認真。

「阿難，頭先唔應該借把匕首出去。應該咁講，唔好俾Allen同Alison有任何機會接觸到把匕首。」Janet向我說：「你知哈比呆頭呆腦，萬一俾佢哋是但一個呃到把匕首，或者就係一條人命。」

我當然知道。

然而……

「當初係Allen搵到把匕首，佢亦好安份咁俾左我，唔通重唔值得信任？」我想起Allen的「信任論」。

「我唔係質疑Allen同Alison，但始終安全至上。保險起見，都唔應該俾佢哋兩個手握匕首。」Janet說。

也對……

以刀殺死自己的女友。

以刀殺死自己的男友。

實在是你死我活的任務……

「就算係哈比專登話要，都唔好俾。」Janet補充道：「佢嘅任務係割走耳朵，同樣係需要用刀。雖然唔係殺人，但都應該防備下。」

也許，哈比是想借走匕首，然後做出可怕的事情……

不，太陰謀論了。

不消半分鐘，我們就來到智華館一樓外的走廊。

然而，門鎖上了。

「點解鎖左？唔係要入去參加遊戲？」Janet問。

「可能係要又由正門入去。」我假設道。

智華館有多個出入口，而正門就在Delifrance對面。

我們再走下一層，來到依舊平靜的大學街，經過東亞銀行和Delifrance，從正門進入智華館。

我警覺原本拍卡就能進入的普通閘口，已換成危險的通電鐵閘，發出「磁磁」聲響。

保安櫃檯裡空無一人，桌子上卻有部奇怪的機器。

我和Janet上前察看，發現是類似平板電腦的物體，屏幕畫面彈出一個手掌圖案，似乎是掌紋辨識系統，而圖案上方寫著一句：

「自願參加者請放上手掌。注意：兩人一隊。」

我和Janet，剛好二人。

Janet和我輪流掃描掌紋，平板電腦立刻發出「嘟嘟」聲響，播出陳上帝的語音：

「請進，然後移到十一號研習室（Study Room），否則散彈槍侍候，哈哈。」又是他的惡笑話。

鐵閘電流關閉，然後緩緩打開。

步上樓梯，我們來到港大溫習勝地的一樓。

我亦同時發現，通往二樓的樓梯被電流鐵閘封住了，大概是想封閉其他出入口，限制遊戲範圍為「智華館一樓」。所以，我和Janet才無法從一樓走廊外直接進入智華館。

憑著腦海記憶，我們來到十一號研習室。

順帶一提，所謂的研習室，其實就是靜音房間，供學生開會之用。這層合計十二個。

四面玻璃，中央是大大的長桌，而長桌上擺放著一個箱子，被電子鎖鎖上，不知用途為何。

我看看手錶，十時二十八分。

差不多開始了。

「重有兩分鐘，重有兩分鐘開始。」陳上帝的廣播。

「阿難，你相唔相信命運？」Janet突然問我。

怎麼突然問這種抽象問題……

「我比較信人定勝天。」我說出心底話：「呢個遊戲，我哋要一齊出到去。」

「希望係咁啦……」Janet說。

「你之前嘅信心呢？唔係話勇敵陳上帝，破解呢個遊戲，然後大家一齊出去？」我鼓勵她。

「你啱，只要大家合作，就唔需要害怕。」

剛才的對話，十足主角之間的對白……

「好啦好啦，十點半，準時開始。」陳上帝說出開場白：「首先，哈哈哈哈哈哈哈哈！！！！！！！我決定改改獎罰制度。頭三名以外，喺輸左嘅隊伍當中，會有隨機三對要俾我處刑殺死。」

「咩話！」我瞪大眼睛。

雖然看不見其他研習室的情景，但相信其他參加者都是嚇了一跳。

「你講大話！唔係話輸左唔會有懲罰？」Janet不忿地說。

「唔係咁講嘅話，你哋會嚟參加咩？」陳上帝在廣播裡說：「有風險，有回報，呢個先係世界嘅原則呀，係你哋正中下懷，以為有免費午餐食。況且，我就係上帝，我中意遊戲點樣，就點樣。而家嘅遊戲，係咪刺激好多呢？」

「可惡……」Janet緊握拳頭。

「我哋已經捲入左遊戲，冇動怒嘅意義。」我安撫道：「反而要諗下點樣進入頭三。」

「遊戲好簡單，就係輕鬆嘅友誼War Game！箱裡面有氣槍、面罩、戰術背心，同埋每組專有嘅『特別物品』。大家陣間務必帶齊。」陳上帝繼續說明：「被射中手腳兩次、被射中身體或者頭部一次、或者用盡槍裡面三十發BB彈，都會計算嗰個人為『出局死亡』，到時你嘅戰術背心就會自動發出紅光，意思係要你即刻瞓低，唔准喐同出聲，直到遊戲完結。當然，請大家保持人道，見到人瞓低就唔好踩佢啦。」

「最後生存嘅組別，就係勝出第一名嘅組別。由於係兩人一組，所以只要其中一個依然未出局，就重有贏出嘅機會！就係咁簡單，大家有冇問題？」

我沒有真正玩過War Game，只能憑感覺行事。

同時，我亦有個疑問：到底那件戰術背心怎樣知道氣槍用盡子彈，或者手腳中槍？

也不理了，反正奇怪的事情夠多。

數十秒後，陳上帝的聲音再次傳來：「至於呢位二號研習室嘅參加者問我，可唔可以近距離肉搏。係可以嘅，不過唔會有任何分數計算，意思係『殺』唔到人。」

「六號研習室嘅問題，係可唔可以執『出局死亡』參加者嘅槍嚟用，答案係可以嘅。只要你自己一開始攞嘅步槍裡面重有子彈，都唔會出局。」

「五號研習室問，射中隊友嘅話點計。射中隊友，即係Friendly-Fire，都係照樣計算，所以自己小心啦，射死隊友好唔抵。」

Janet也決定開口：「喂！陳上帝，如果犯規，例如出左局重繼續行動，咁會點？」

「十一號研習室嘅同學問我，如果出左局後重繼續行動會點。哈哈，如果紅燈亮起三秒後，你重繼續移動或者出聲，你嘅戰術背心就會釋放電流，令你痛到全身麻痺，想喐都喐唔到。當然啦，如果大家乖乖守規矩嘅話，就唔需要驚呢個設定。」

我立刻渾身發抖。

「冇其他問題嗎？咁遊戲會喺五分鐘後正式開始，大家可以商量對策，同埋攞齊裝備。五分鐘後，就必須離開自己嘅研習室，然後所有研習室嘅門就會自動鎖上，唔俾進入。順便提醒大家，大家身上原本有嘅武器要放喺研習室裡面，不准使用。大家have fun！」

陳上帝開懷大笑：「好好培養，殺人嘅感覺。」

「簡直荒謬……」Janet感到不屑。

好好培養，殺人的感覺？

廣播停止，箱子上的電子鎖自動解開。

「居然，真係要有人死，而且……有可能係我哋。」Janet苦惱起來。

「所以，先要咬緊牙關，就好似我相信人定勝天一樣。」我說：「要走落去，就要捱過呢個遊戲，生存落嚟，之後再諗辦法。雖然有犧牲，但一切都係陳上帝嘅錯。」雖然說出振奮人心的話，但內心也是怕得不行。

有誰真的不怕死？

「係。我哋要放膽面對。」她的神情放鬆了點。

隨後Janet打開箱子，拿出兩套物品，包括War Game步槍、黑色面罩和深綠色戰術背心，最後從箱子底部找出兩部對講機。

之前陳上帝沒有提及過對講機這回事，應該就是我們組別的「特別物品」。

「對講機？有咩用？」Janet問我。

「當然有用，其他組別如果冇對講機，就好難分開行。但我哋唔同，即使分開左，都可以知道大家嘅情況同位置，方便合作。」我仔細分析。

「咁我哋分開行，定一齊行？」Janet再問。

「我哋兩個都冇乜經驗，一齊走會比較好。萬一分開左，先用對講機啦。」我說。

「好。」Janet點頭認同。

我感到好奇，其他組別的「特別物品」又是什麼？

接著，我們談論之後的行走路線，以及實際打法。

中學時，我和死黨常到網吧玩射擊遊戲，故此對射擊戰術也有微薄的認知。

既然是最後生存者勝出，那就不用刻意主動出擊，讓其他人打個痛快，兩敗俱傷吧。最好的計劃，應該是找個可以潛伏的暗處，守株待兔，等著自投羅網的敵人。

手上的步槍比想像中輕巧，看來是上等氣槍。我瞄準玻璃，習慣拿槍的動作，Janet呆呆地觀察，擺出奇怪的姿勢。

「唔係咁呀，手要放鬆曲住，瞄準嘅時候要望住準星。」我不自覺地握著Janet的右手，到她臉蛋通紅，我才驚訝地放開，實在慚愧。

不過，她怕羞迴避的樣子，顯得更加可愛。

「唔好意思……」我說。

「吓？冇……冇嘢呀……」Janet逐漸恢復鎮定：「阿難，點解你會識用槍？」

「其實唔識，只係打機同睇電視劇都會留意下個動作。」

「都唔專業……」

「好！五分鐘完啦！請九個組別離開研習室，開始戰鬥。」陳上帝打斷我們，宣布遊戲開始。

九個組別，意味著我和Janet有16個敵人。

18人當中，有六個死亡名額。

我放下匕首，然後開門走出。

智華館裡依然寂靜無人。

然而，各個研習室的位置說遠不遠，說近不近，一不小心把便要碰上敵人。

我和Janet潛步行走，匿藏行縱。

如此看來，智華館裡的沙發、桌子、擺設都可當成障礙物，躲過攻擊。

我頓時覺得，這個室內War Game場地頗為適宜，不但地方寬敞，而且障礙物不會過於蔬落。

忽然，遠處傳來連續槍聲。

(字數問題lol)

「砰砰砰！砰砰砰！砰砰！」

似乎是有人開戰了。

聲音微弱，這些人的位置離我們甚遠，應該不成威脅。

我們的計劃不是找人迎戰，而是搜尋良好的潛伏位置。這些戰事，可免則免。

我向Janet打了個眼色，示意不要理會。

誰知，兩個人影從前方的轉角處驀然現身，直接與我碰面。

這一戰，看來避不了。

我絕不能在此死去……

我絕不能成為遊戲的犧牲者……

lm 好好睇

（8）槍林彈雨

眼前兩人也是一男一女。

我二話不說，提起步槍就是連續開火。那個女的反射神經太慢，身體直接中槍，其雙肩位置立刻發出警示紅光，無奈之下只好馬上躺下，宣告出局死亡。

說內疚，是有的。雖然或會間接害死對方，但我也是身不由己。

那個肥胖男子則比較聰明，立刻跑到旁邊的沙發後，擋著數波子彈。

本想與Janet一起伏擊，誰知一個圓筒物體拋到空中，落在地上。我不明所以，直到圓筒爆炸，發出刺眼眩目的強光，讓我不得不用手擋著。

是閃光彈？

那個胖子趁此機會，站起身子，瘋狂掃射，幸好我早料此著，踢倒旁邊的木桌，形成一道防彈牆，我和Janet都安全據守。二十來發就這樣完全浪費。

胖子怒不可遏，卻記起不能用盡子彈，便轉為撿起地上的步槍，繼續揮霍火力。

「呀呀呀呀呀呀！！！！！我絕對！！唔可以俾人抽中處刑！！！」

「砰砰砰砰砰砰砰！！！！砰砰砰砰砰！！！！砰砰砰砰砰砰砰砰！！！」

槍聲與咆哮聲混在一起，氣勢不錯，但實在不智，我們安份地守在桌子後，靜待子彈耗盡。

良久，額外的三十發子彈也告罄了。

胖子知道不妙，立刻轉身就跑。

聽及沉重而急速的腳步聲，我們才知道他要落荒而逃。伸頭察看，卻看到更驚人的畫面。

兩個高大健碩的身影來到胖子面前，直接擋著他的去路。

胖子進退兩難，前後皆死路一條，唯有嘗試殺出一條「血路」。

他再次擺起自己的步槍，卻被完全識破，其中一個抓著胖子的左手，另一個則直接開火。

「砰！」乾淨利落的一槍。

胖子的戰術背心亮起出局紅光，他心不甘，情不願地躺下裝死。

的確，他們的身手非常不錯，絕不好惹。

然而，解決胖子後，那兩人立刻就要忙了。

遠處有人向他們連環掃射。

「砰砰砰砰砰砰！！！」

身手敏捷的二人避過突如其來的連發，成功躲到柱子後。

「砰砰砰砰砰砰砰！！！！砰砰砰砰砰！！！！砰砰砰砰砰砰砰砰！！！」

又是魯莽派。

‘Yo, baby, shoot you little rats! ’

‘Reposition! Force them out!’

非常熟悉的口音。

一開始坐在後方的兩個交流生——Oscar和Bruce。

我和Janet守在一邊，靜待往後發展。

兩個交流生一邊開火，一邊上前，想要圍繞柱子，來個包抄突襲。

另一邊廂，身材健碩的二人無法反擊，只是默默守候，數著Bruce和Oscar的子彈數量。

「砰砰砰砰砰砰砰！！！！砰砰砰！！」兩人毫不吝惜。

兩方的距離越拉越近。

陷入劣勢的二人狗急跳牆，跳離柱子。

Oscar本想擊殺對方一人，卻驚訝地發現步槍子彈已經用盡，發出「嚓嚓」聲音。他輸了。

對方見狀，驕傲地做出「拜拜」的手勢。

然而，天真的，是他才對。

Oscar從皮帶中抽出手槍，直接射向對方。

「砰！」

那人大吃一驚，卻已經太遲了。

他的雙肩亮起紅光，示意出局死亡。

‘Suckers! Your daddy got a good old pistol. The special weapon.’

Oscar那組的特別物品，是手槍。換言之，他們一開始便有額外子彈。

至於Bruce那邊，也是精彩的戰鬥。

對方跳出柱子後，立刻將隨手可得的椅子當作盾牌，然後整個砸向Bruce。

Bruce敏銳地避開椅子，也料及對方的後著，立刻翻滾地面，躲過數發槍擊，身法就如特種部隊一樣，讓人嘆為觀止。

相比Oscar的對手，這人更加沉著應戰，專注地瞄準Bruce，其中一槍終於射中Bruce的左腳。雖然不是真槍實彈，但腳裸硬生生地挨了一發BB彈，還是會感到痛楚。

Bruce一時間失去節奏，但也成功退到沙發後，立於安全之地。

誰知，對方果斷地乘勝追擊，未等Bruce緩過氣來，便提著步槍衝往Bruce的方向，準備來個決一死戰。

高大的身影直接跳上沙發，打算以一招槍林彈雨解決他。

他卻早已遺忘Oscar的存在。

Oscar解決掉自己眼前的敵人後，便發現身處水深火熱的Bruce，便二話不說，提槍開火。亂彈擊中對手的身體，背心立刻亮起紅光。
那人知道自己輸了，便識趣地躺在地上，似是服輸的行動。

Oscar拉起地上的Bruce，Bruce腳中一槍，還有機會，便欣喜地與Oscar握手。

這時，該到我們出馬了。

鷸蚌相爭，漁人得利。

雖說這是我們的戰略，加上是他們分心失算，但內心難免感到不舒服。

但，為了生存，就不能猶豫。

我和Janet從遠處瞄準，一人一個，他們的戰術背心同步地亮起紅色。

「What？」Bruce和Oscar驚嘆起來。

「對唔住……」Janet低聲地說。

他們無奈躺下。

看著他們倒下的樣子，彷彿我們真的殺死他們一樣。

這個延伸遊戲，是要讓我們體驗殺人……

殺人的感覺。

我彷彿明白了什麼……

我和Janet環顧四周，確保沒有暗算，便走上前方，撿起Oscar和Bruce的手槍，在危難關頭也許中用。至於其餘兩人的特別物品，就不得而知了，應該不是什麼戰鬥物品，否則一早就使。

遊戲開始未夠十分鐘，便有六個人出局死亡，進度還真神速。

接下來，還有最多十名對手。

遠處不時傳來陣陣槍聲，應該還在戰鬥。

「我哋而家點？繼續伏擊？」Janet問。

「我唔……」

話口未完，就聽見急速的腳步聲，似乎是漸行漸近。

「去柱後面迴避！」Janet一把拉著我，躲到旁邊去。

一個身形嬌小的女子映入眼簾，她拼命逃跑，同時不斷望後，看來是被人盯上了。

果然，兩人來到這裡，動作可謂慢條斯理，簡單瞄準就解決掉她。

「唉！居然有金手指！」說完，女子便不甘地躺下。

「嘻嘻……」其中一人染上綠色頭髮，看上去非常突兀。潮流什麼的，我才不懂。

「嘩，咁多『死屍』嘅？頭先有大屠殺？」另一個拿著手機的男人說。

手機？

「咁重好啦，少幾個對手，好快就可以攞到獎品，唔駛挨餓。」綠髮男說。

「係，應該唔差幾個。我哋至少要上到頭三。」

敵方來勢洶洶，手握不知名的「特別物品」。

可是，他們身在明，我們身在暗，待他們走近一點，就能輕鬆對付。

我仔細打量他們，發現其中一個專心地按著手機，完全不像是在參加War-game。

我不斷思考，終於想到唯一的可能性。

對方忽然停下，遙望我們的匿藏處，淺淺一笑……

「Janet，分開走，已經發現左我哋。」我說。

「咩話？」Janet不解。

「你信我？」

「信。」

「砰砰砰砰！！！砰砰砰！！！」

兩人果斷開火，並快速圍繞柱子，打算封殺我們。

他們拿的，是GPS追縱器。

任何人，都無法躲藏。

難怪說是金手指。

我靈機一觸，將地上一把無人問津的步槍拋到空中。兩人見狀，晃掉半秒，我便藉此黃金機會，直接溜走，並不忘往後掃射，使他們亂掉陣腳。

Janet會意地往另一方向逃跑，也學著我開火數秒。

這招奏效，畢竟他們都不是職業槍手，不知這些都是盲目亂射，單為分散注意力。

「追！」識破煙幕，綠髮男便尾隨我而來，並不斷開槍。

另一個則看準Janet，飛奔追去。

分開獨自逃走，行動會更加方便，不用瞻前顧後。加上我們有的是對講機，不怕以後失散。

「砰砰砰！！！砰砰！！」綠髮男窮追猛打。

然而，我走Z型路線，輕而易舉就避開所有子彈。

談到逃跑，我最在行。

怒極的他拼命追上，好像要宰了我一樣。

我亦驚覺，前方不遠有場駁火單挑。

二人各自守著一點，一時站起發射，一時躲在障礙物後。

加入混戰，也許是真正轉機。

我飛奔直走，眼前禿頭男人的年紀絲毫不像是學生，可當初就證實過了，這個遊戲不只有普通學生，還有交流生、成年人。

驚人的跑速令他無法反應，我直接撲倒，弄走他的步槍，以免被反咬一口，再轉過身體，將禿頭大叔當成肉盾。

「呀呀！！！！！！」綠髮傢伙果然瘋狂掃射，但都落在地上，只有一擊命中禿頭大叔的右腳，不能踢他出局。

另一邊廂，原本與禿頭男駁火的對手也靈活地追來，碰見綠髮男後便開槍宣戰。

好，這兩人沒空理會我了。

眼前的對手，只有這個禿頭大叔。

我們捲縮地上，互相爭搶武器。

「呀！啊！唔好！我！搞掂你！」他力氣驚人，幾次差點就要送出步槍。

誰知，禿頭男抬頭一仰，硬如鐵泥的額頭隨即狠勁地撞向我的面龐。

可惡，修潔打臉，他也打臉，是恨我長得帥嗎？

我抵受著猛烈痛楚，意識模糊起來，頓時手腳一軟。他歡喜若狂，打算直接搶走氣槍。

但我才不會這樣放棄。

我集中精神，強忍痛楚和暈眩，力量與禿頭大叔不相上下，心想「你不仁，我不義」，便單膝一曲，踢向他的肚子。

「啊！！」老實說，我已經留力了。

他泣不成聲，躺在地上不斷蠕動。如果我出盡全力，而且瞄落一點，相信就是一輩子的痛苦了。

我站起身子，然後一槍了結掉他。

他的目光充滿怒火，但肩膀亮起紅燈，對我無可奈何。

與此同時，綠髮男與對手互相掃射，將桌上的電腦屏幕一一射翻，發出連續不斷的金屬撞擊聲。

對方皺起眉頭，跳到一旁的影印機後，綠髮男本想拼死一搏，卻驚異地停下來。

「碰！！！」

一陣煙幕快速擴散，在現場翻起濃濃的灰霧，伸手不見五指，彷如眼前的一切被無盡吞噬。

是煙霧彈？

這種情況，當然是留守原地，一動不如一靜。

「砰砰砰砰！！！」應該是放煙霧彈的人使出最後絕招。

在迷離的煙霧中，我看見兩點微弱的紅光。

「啊啊！！可惡！」是綠髮男的聲音。

他無奈地坐下，高調地吐了口口水，然後攤在地上，宣示出局。

又少一個……

當然，我還要面對放煙霧彈的對手。

灰霧尚未飄散，能見度依然很低，只能看見極近距離的事物。

在不能依靠肉眼的情況下，就唯有選擇智取。

又係字數問題 LOL

我掏出從未使用的特別物品——對講機。

還真想不到，會是這樣的情況下使出。

我調高音量，胡亂按掣，對講機立刻發出「嘟嘟」和「沙沙」的聲音。

我拋到地上，然後靜靜蹲下。

不出所料，那人對著空氣拼命開火，當然是徒勞無功。

我亦看準開槍位置，果斷出擊。

「砰砰砰砰！！」

只開數槍，那人的背心便已亮燈。

現場三人，全數解決。

如今，就是要幫助Janet。

待煙霧擴散，我便尋回對講機，按下按鍵，然後發話：「Janet，你聽唔聽到？你嗰邊安全嗎？」

等著她的回應，誰知我這邊就來麻煩了。

不知從何而來，一隻滿佈青筋的粗糙怪手緊緊鎖著右腳，然後往後一拉，失去防備的我立刻狼狽摔下。

我倒在地上，一個龐大的人影隨即爬到眼前，瘋狂和暴怒的眼神直接盯上我。

我也盯上你了

好有畫面！加油巴打 ：）

lm加油

（9）真正混戰

「我要你，死不瞑目！」禿頭大叔居然罔顧規則，想置我於死地。

我全身被壓在地上，動彈不得，只能眼睜睜地看著他雙手陷住脖子。

我嘗試擺脫雙手，無奈他的蠻力驚人，這些掙扎淪為螳臂擋車，我就如蜘蛛網上的蚊子一樣，等待死亡的降臨。

可惡！

我不甘示弱，提手連揮數拳，每次都打到臉上，正常人都會痛得發麻，可禿頭男人早已免疫痛楚，即使硬接幾記，眼神和力度都絲毫不改。

這已經超出了遊戲預計……

怎會演變成真正的自相殘殺？

我頓時明白，這個延伸遊戲，不單是讓人體驗殺人的感覺，還有……

挑起殺人的慾望……

呼吸變得急速，同時亦更微弱，我緊張地扭動身軀，當然也是白費力氣。

我還不想死……

「反正有機會俾人抽中處刑！我而家就要……實行任務牌……勒死你！勒死你！」他似乎真的發瘋了。

脖子的痛楚開始減輕，意識逐漸模糊，對方的聲音亦慢慢收細。

手腳無力，黑暗緩緩地將我吞噬。

這種感覺，彷如那時爆炸的情景……

旁邊的大樓驀然炸開，燃燒的碎片震撼畫面，而我也飛到遠處，背脊撞向柱子。

我隨即大喊一聲，然後癱在冰冷的石地上。

我依稀記得，自己什麼也感覺不到。

是的，一點痛楚都沒有。

應該說，連存在的感覺都一拼失去。

只是知道，好累，睡意很濃。

然後，我閉上眼睛。畫面一黑，意識就不知抽離到何處。

死亡的感覺，我總算領教了。

不過，這次我可以逃離死亡。

首先映入眼簾的，是禿頭男人身上依舊亮著紅光的戰術背心，然後就是不斷顫抖的身體。

由眼珠至嘴唇，由嘴唇至手指，由手指至雙腳，他的每處肌肉都在顫抖。

終於，來了嗎？

違規懲罰。

雖然殘忍，但終歸救我一命。

不是說三秒就行嗎？也許，是陳上帝刻意玩弄我。

禿頭大叔渾身僵直，卻又失控地抖動，眼神由憤怒轉為痛苦，由瘋狂轉為絕望。

我卻沒有憐憫過他。

因為，是他下手要我命在先。

終於，電流停止，他倒在地上，肌肉抽搐，想必不能再動我了。

我不斷喘氣，慶幸自己能夠逃過死亡。

就在近乎崩潰的瞬間，Janet的聲音叫醒了我。

「喂。喂？係咪阿難？吳懿？你係咪冇事？係咪未出局？聽到就答我啦。」來自對講機的聲音。

我幾乎是爬行過去，撿起對講機，躺在地上，顧不上其他埋伏，就按下按鈕：「喂，Janet，我……算係冇事，你呢？」

不消十秒，另一邊就傳來Janet的聲音。

「你冇事就好啦，頭先追我嗰個已經搞掂左，但係而家有額外麻煩，快啲過嚟，我喺一樓廁所附近。」

一樓廁所位於正門樓梯附近，離我現在的位置不遠。

我緩過氣來，扶靠牆壁站起，拿了步槍和對講機，便往前進發。

「吳懿，你要頂住呀。」我心中默念。

這邊異常安靜，讓我加倍小心。

到這個階段，剩下的對手應該只是寥寥可數。

「報數報數，而家重有五名參加者。大家加油啦！」陳上帝的廣播。

果然不出所料。

這也表示，我們很可能已經進入頭三。

現在是名次爭奪。

我潛步行動，四周張望，不敢直接呼喊。

正在思量應否繼續前進時，前方的「屍體」勾起注意。

是那個拿著手機的傢伙，現在看來不足為懼。

既然這樣，倒不如拿掉他的GPS追縱器來用。

我彎下身子，想撿起地上的手機，隨即聽見沉實的撞擊聲，讓我打消念頭。

「呀呀呀！！！重唔俾我搵到你？」是把男聲。

他正拿著防暴盾牌，渾身撞向一個長髮女子身上，逼她到牆角去，再單手提槍，準備攻擊。

烏黑長髮……

那不就是Janet？

本想開槍掃射，卻考慮到子彈不足，加上或會誤中Janet，便換計跑去直接支援。

誰知，才跑不到三步，身上便離奇出現紅點。不是出局紅燈，而是……

紅外線……

人急智生，我用步槍擋著紅外線，果然不出其然，埋伏的一槍正正射向我，卻只打中氣槍。

有了紅外線，這裡所有人都可變成真正的阻擊手。

擋掉一槍不代表脫離危險，我閃開走避，幾次都只是勉強溜掉，根本無法反擊。

應該說，從哪個方向發射都不得而知。

紅外線緊緊貼在身上，我慌張不已，彷如當成真槍實彈。

「吳懿！呢度呀！」是Janet的聲音。

她剛不是與那個盾牌傢伙搏鬥？怎會忽然來到附近？

接著，一股力量將我扯到桌子後，躲過鋒銳的射擊。

「砰！」

一槍劃過我原來的位置。

「做咩跑過去咁魯莽，差啲就俾人射死。」Janet說。

我揉一揉眼睛，警覺眼前是如假包換的Janet。

「尚義！我有麻煩呀！」困在牆角的女子叫著。

那絕不是Janet的聲音，想必之前是我看錯了。

人人都戴著面罩，難免會有誤判。

「哈，我而家冇事就得啦。」我苦笑一聲：「前面嗰個有紅外線，點算好？」

「唔單止係咁，睇佢身手，應該真係玩開War Game，而紅外線簡直係如虎添翼。」Janet無奈地說，卻又突然瞪大雙眼：「嘩！阿難！你條頸做咩？瘀紅得咁誇張。」

「頭先發生左少少嘢，不過放心，我冇事。」我實在不願回想。

我探頭窺察，發現尚義身在詢問處後，正瞄準拿著盾牌的對手。

紅外線落在那人身上，他大呼不妙，便跳離長髮女子，舉著黑色盾牌，擺著防禦架勢。

長髮女子立刻撿起自己的步槍，連開數發。她的氣槍也裝上紅外線，不用想都知道是與尚義同隊。

「砰砰砰砰砰！！！！」

當然，也只打到盾牌上。

他們本以為能克制對手的攻勢，那人卻將步槍槍口穿出盾牌的小洞，然後瘋狂開火。

「砰砰砰砰！！砰砰砰砰砰砰！！！！！！」

實在是進可攻，退可守的辦法。

「Gloria！小心！退後！」尚義警告。

說來，尚義有個妹妹，或許就是這個Gloria。

（請參考第二章，尚義：「阿妹，跟貼我行。」）

Gloria拼命退後，冷靜地避開攻擊。那人雖然攻守兼備，隔著盾牌卻也只能瞎射，很多發都不是威脅。

趁此機會，我們可以對付兩個麻煩的對手。

Janet和我同時舉起步槍，向著二人掃射。

這下Gloria都著急了，露出破綻，右手中亂彈，差點就要出局死亡。

「我掩護後面！」尚義的紅外線氣槍瞄準這邊，以一敵二，槍槍要命，我們只好暫時收斂，躲避子彈。

三方爭鬥，現在尚義和Gloria夾在中間，看似是佔了下風，但實際上尚義掌控大勢，我們對他無可奈何。

待Gloria退到詢問桌後，他們便互相打眼色，似乎有了默契。

這次換Gloria瞄準這邊，開火限制我們行動，尚義則飛快地跑，兜到盾牌男的附近。

尚義那邊是想先解決他。

「咁而家點？對方有紅外線，直接上嘅話會好不利。」我問。

「我諗到辦法，不如就直接推張檯過去，殺一個措手不及。」Janet建議。

倒也不錯。

Janet先向天鳴槍，分散Gloria的注意力，然後立刻推動桌子，直逼詢問處。

Gloria見狀，知道硬來無用，便側身閃避，以敏捷的身法翻滾數轉，然後瞄準身在桌子後的我。

「唔好睇少我！」Gloria信心滿滿。

我萬萬沒想到，她會比Bruce更厲害，不消兩秒，就能反守為攻。

無奈之下，我只好跳離原位，紅外線拼命追逐，但我終逃到沙發後。

而Janet也拼命向對方開火。

「砰砰砰砰砰！！！」

可是，Gloria身手極度厲害，居然避過所有近距離射擊，看樣子是個跳舞高手。

既然這樣，唯有放手一搏。

在這樣拖延下去，或許尚義就已解決掉盾牌男，來追獵我們了。

我改用從Bruce身上搶來的手槍，往高一躍，飛到空中，直接撲向前方，亂開數槍。

這其實是孤注一擲，倘若無法命中，落地的一刻就會變成等死的槍靶。

但是，人生總有些時候，需要放手一搏。

不成功，便成仁。

Gloria半秒的驚愕，已將她置於死地。她身中數彈，雙肩亮起出局紅光。

好！手槍果然更加靈活。

可是，我沒注意落地，身體直接撞到地上，搞得渾身痛楚。

「啊！勁痛！」

「阿難，你冇事嗎？」Janet扶起我。

「重有兩個呢？」遊戲還沒有完結，絕不可鬆懈。

現在剩下尚義和盾牌男。

當我起來時，卻驚訝地發現盾牌男早已出局，躺在地上，心有不甘地看著我們。

尚義，則不見了。

難道是匿藏起來？

剛才那邊還傳來陣陣槍聲，現在怎麼會像鬼影一樣消失？

這樣可不樂觀，敵暗我明。

Janet也察覺此點，神情立刻認真起來。

智華館裡寂靜無聲，好像只有我和Janet二人一樣。

對手只有一個，我怎會如此害怕？

我們警戒著四周，卻不敢主動探索。

現在到我們成為伏擊的對象，真諷刺。

當然，辦法總是有的。

GPS追縱器，可以回去拿。

我壓低聲線，向Janet說：「Janet，我可……」

「砰！！」

身背直中一槍。

雙肩冒起紅燈，我出局了。

「阿難！」

我呆了一秒，帶著不解和無奈的O嘴表情，躺下認輸。

防不勝防的偷襲。

Janet和尚義，到底鹿死誰手？

本來覺得這會是場拉鋸戰，怎知不消十秒，就傳來另一次槍聲。

「砰！！」

Janet的戰術背心亮起紅光，也輸了。

「吓？」我完全理解Janet這種驚訝的心情。

只差一步……真可惜。

接著，一個人影從遠處緩慢走來——尚義。

「遊戲結束！」陳上帝宣布。

（10）無助的人

「遊戲結束！勝出嘅隊伍係五號研習室！而第二名同第三名分別就係十一號同二號！」陳上帝高興地宣布：「你哋身上嘅出局紅光即將關閉，請所有人翻去自己嘅研習室！」

尚義走到Gloria面前，單手將她扶起，而我和Janet則疲累地坐在地上。

「嘩，終於完啦，好難受。」Janet抱怨。

「我哋入左頭三，起碼唔需要考慮處刑嘅問題。」我鬆了口氣。

我們免卻一死，其他人就難說了。

「你哋兩個作為新手都唔錯。」尚義脫下面罩，淡然地說：「我叫尚義，呢位係Gloria，你哋都係諗住攞食物嘅？」

尚義穿著襯衫牛仔褲，樣子有郭富城的風味。Gloria的外表則比較強勢，似乎是獨立硬朗的類型。

「參加得嘅都一定係啦。」Gloria說：「唔通真係走去殺人？」

「正常人都唔會咁做。」尚義說：「我就唔太信真係有人會周圍殺人。」

我頓時想起那個說普通話的傢伙。

「係你好彩見唔到……」我說。

「唉，有三隊人要犧牲……」Janet低聲嘆氣。

尚義和Gloria也靜默下來，低頭不語。

「呢啲所謂嘅『延伸』遊戲，真係唔好有下次……」

閒聊沒兩句，我和Janet就返到十一號研習室，回來後卻發現桌子上多了一個黑色背包，以及一部平板電腦，其他東西則是原封不動。

「咦？幾時有啲咁嘅嘢？」Janet問。

這時，平板電腦自動開啟，畫面呈現陳上帝品嚐紅酒的樣子：「唔！恭喜你哋呀！背囊裡面就係第二名嘅禮物啦！亦請順便將遊戲物品擺翻去箱裡面。」

Janet二話不說就去點算背包內的物品，找出四樽清水、三包維他奶、八包巧克力威化餅、兩排果汁糖、一部打火機、一支錘子，以及一些急救用品。

對於什麼都沒有的我們來說，這些獎品算是不錯，全面且實用。

「唔錯嗎？而家我會輪次序放人，費時門口見到尷尬啦。」陳上帝說。

起初看見平板電腦，以為陳上帝會播出血肉模糊的處刑片段，應該是我想多了。

然而，他真的什麼都不交代？

現在他輪流放人，意味著我們無法得悉是誰受罰……

我和Janet互打眼色，她也明白我的疑慮。

既然陳上帝不說，那我們也無謂問（其實也算是不敢問）。

陳上帝依舊笑容滿面：「係啦，哈哈，之前遲左啟動違規懲罰，差啲令你冇左條命，真係唔好意思。為左補償你心靈上嘅損失，我幫你準備左一樣特別禮物……」

這時，我驚訝地看著Janet手上的東西。

她也瞪大眼睛，不敢相信手上的重量。

「咦？點解會有把……」Janet從背包裡掏出一把黑色手槍。

「真槍嚟架，我係咪好細心，清楚你嘅需要。」陳上帝的笑容更加凌厲。

「Janet，把槍你管住就得啦，我先唔會殺人。」我說。

「哎呀，點解呀。本來極難達成嘅任務，而家就可以話係易如反掌。」畫面上的陳上帝將紅酒送入口中。

我交叉雙手，表示不從。

「嘻嘻，當命運勒住你條頸嘅時候，你就會明白，我嘅用意。」陳上帝拋下最後的話，然後畫面關掉，房間恢復平靜。

「你放心，陳上帝唔會得逞。把槍就俾你保管啦，以防萬一要保護自己。」我向Janet說。

「好。重有武器可以俾Allen佢哋。」她回答。

「十一號研習室嘅兩位，可以走啦。」良久，廣播傳來陳上帝的聲音。

我總感覺，不用多久就會知道處刑結果。

陳上帝現在的隱瞞，是為了未來的驚喜。

從正門走出智華館，我們來到空無一人的世界。

其他人都應該走了。

我背起物質，手持匕首，而Janet則保管手槍。有了這些裝備，即使重遇普通話男，都不成問題。

接著，是要回到二樓據點，告訴大家這個消息。

「阿難……」Janet忽然停下：「我有嘢想問你。」

「嗯？有咩直接講得啦。」不知不覺間，我和Janet的距離變得很近。

但是，總有一扇門，我似乎還是打不開。

究竟隱瞞了什麼？

眼神背後，有什麼埋藏的故事？

「你覺唔覺得，我哋所有人嘅任務牌，好似都同自己嘅人生有關？」Janet問我。

我不解。

「就好似，係要諷刺緊某啲嘢咁。」Janet補充。

我仔細思量，覺得是想多了，便冷靜地說：「唔會，喺我嘅人生裡面，除左打機之外，就冇任何關於槍械嘅嘢。」

「咁Allen同Alison嘅任務呢？」Janet反駁。

的確，他們的任務牌都是刻意設計的，而我則是完全想不出自己與「槍殺」的關係。

驀然，我終於明白Janet想表達什麼。

「Janet，你，係咪同『浸死』有啲關係？」我的聲量大了一點。

她低下頭，不敢回答。

難道，我身上的任務牌，都與自己的人生有關聯？

陷入沉思之際，遠方傳來急速的腳步聲，打斷思考。

「撻撻撻撻撻撻……」應該有數人。

「有人？」Janet壓低聲線問我。

「唔好理，走翻上去先。」我總覺得，留在空曠地方不是好事，遇上殺手就麻煩了。

直上二樓，途中沒有發現什麼異樣，腳步聲也遠去了。

外面的大霧依然存在，視線範圍內連鬼影都沒有，與之前無甚分別。

推門進入據點後，卻只看見慘況。

居然，真的出事了。

那些沙發、椅桌散亂一地，是大肆破壞後的痕跡。

而最令人感到錯愕和心寒的，是地上的一灘紅血，以及附近的血斑……

這攤血正正就在中央，大約是普通洗手盤的闊度，血跡未乾，事情應該是在不久前發生。

是誰流下的血液……

我不禁想像，Allen、Alison和哈比的狀況。

環視一番，卻都看不見任何屍體和武器。

然而，在詭異的瞬間，右邊的課室開了點縫隙，冒出一個滿臉血紅的樣子。

「嘩！右邊呀！！！Janet小心呀！」我大叫著。

「唔係呀！！係我呀！！哈比呀！！！」對方推開木門，讓我們看個究竟。

哈比痛苦地按著右臂的傷口，臉上和手臂都沾了血液。

「哈比！！」Janet立刻跑到哈比旁邊。

我如夢初醒，從背包中拿了消毒藥水和膠布。雖不懂急救和醫療，但處理傷口大約就是消毒和包紮兩個步驟吧。

「發生咩事呀？Allen佢哋呢？」我連忙地問。

「呀……你快啲搵佢哋。頭先講普通話嗰個入左嚟，我俾佢斬傷手臂，而Allen就去左引開佢，Alison之後都追左去出面……」

「你嘅傷口好深……」Janet面色不對：「出面灘血係咪你嘅……」

「係……」哈比忍著痛楚：「吳懿你快啲搵佢哋先，我怕有事發生。」

「阿難，而家要點……」Janet等著我的下一步指示：「要搵佢哋，但哈比又……」

「我冇事……係要少少休息。」哈比回說。

「哈比嘅情況唔太樂觀，Janet你留底照顧佢啦，我去搵其他人。」

「你自己一個？」Janet反問。

「係。」

我放下背包，交給Janet，只拿了錘子，然後獨自離開據點。

普通話男找上來報仇，我一定要幫助Allen和Alison。

「你小心呀……」Janet的聲音。

再次來到虛無的世界，這次我直接跑到地下，而不是緩慢步行。

剛回來時，聽見遠處的跑步聲，應該是來自「一念素食」那邊，經過小水池便會到達。

那極有可能是線索。

我握著保命的匕首，帶著警戒的心情，來到一念素食正門。

人影沒有，但地上也是血跡斑斑，而且一路延伸到「一粥麵」。

這次是Allen，還是Alison？

我不願想像。

沿著血跡軌道，我緩慢地前進，終於來到一個轉角處，聽到微弱的呼吸聲。

似乎是命不久矣。

我既憂心又緊張，心臟失控地跳動。

（10）

誰知，一個人影突然出現，殺到面前，大吼一聲，連續揮拳，似乎是要拼死一戰。

來之突然，我吃了兩拳後才開始反擊，幸好他的力量有限，幾乎不成痛楚。

對方的攻擊非常魯莽，我往後跳開，然後向前一踢，他便直接倒地，可說是弱不禁風。

我立刻將他壓在地上，使他動彈不得，從掙扎的力量判斷，他的確不成威脅。

「唔好殺我呀！救命呀！呀呀！！」打不過兩秒，他就哭了。

我看清他的樣子，發現是個油頭宅男，戴著粗黑框眼鏡，身形瘦削。

「你諗多左啦！我唔會殺人。」

「咁……你做咩捉住我呀？唔好呀！！我唔想死呀！」他的反應極度可笑。

「你冷靜先啦！發生咩事呀？」我問。

「有三個人呀！追殺我哋，好恐怖呀！」他邊說邊扭動身軀，可是我根本沒有用力。

「我唔係嗰班人呀，你望清楚啦。」我說。

「你，你……又好似唔係嗰班人，放左我先啦。」他終於動點腦筋。

「我放手啦，唔好搞我。」我漸漸放開雙手，對方則呆呆地看著我。

「你……你係邊個。」他終於冷靜下來，停止掙扎。

「我叫吳懿，想搵其他人。」我簡單說明：「咁你呢？呢啲血跡你知唔知道係咩事？」

「我係……我係文仔，我嘅朋友佢……佢……」他接著又流下眼淚，這次不是害怕，而是哀傷。

「我明白……」聽到這裡，我也錯愕一會。

朋友遭殃，難怪會如此受驚。

起初對他的懦弱感到厭惡，現在卻是同情。

「佢斷左隻手，又成身刀傷，喺度……」文仔指著躺在地上的傷者：「我而家唔知點算……你要救佢……頭先有三個人包抄我哋，唔係佢拖延住嘅話，我都死埋！」
三個人……

殺戮有增無減，情況越來越失控。

這表示著Allen和Alison的情況更加危險。

可是，眼前的二人，都必須幫忙。

我蹲在文仔的朋友前，察看傷勢。

斷了一臂，渾身刀傷，血液不斷流著。

這絕不樂觀。

雖然不是醫生，但正常人都能夠判斷——沒救了。

「啊……你一定要救我……我唔想死。」他也流淚了：「求下你……我真係好驚，我……我……想見阿爸阿媽家姐最後一面。」

我卻什麼都做不了。

可惡……

這種感覺，很可惡。

「吳懿先生，你要救佢呀！佢係我救命恩人嚟架！」文仔絕望地看著我。

「我好凍……好辛苦……」他似乎快要不行了。

「對唔住……」即使華佗轉世，相信也是回天乏術。

失血太多，手上卻什麼都沒有。

「呀……我……我……唔想……」說完，他閉上眼睛，身體一動不動。

我將手指放到那人的鼻子下，然後無力地搖頭，概嘆。

又一條生命……

又一個靈魂……

雖然素不相識，但內心背起千斤重量。

文仔癱坐在冷冰冰的石地上，表情呆滯，眼神空虛。

至少，我一定要幫助文仔。

「文仔，嗰種感覺的確好辛苦，我知道旁人好難明白。」我嘗試安慰。

「係好痛苦……」

「但就因為咁，你先要生存落去。」我鼓勵說。

「生存落去？」

「係……唔好坐以待斃。」

「你講得冇錯……」

本以為能說服他放下傷痛，文仔卻立刻從我身上搶過匕首，我反應不過來，就已經挨了一刀，左肩流出溫熱的鮮血。

「啊！！！」我失足絆倒，右手按著傷處。

然後，文仔緩緩地站起，以居高臨下的眼神直盯著我。

「只要插死你，我就完成任務，可以逃離呢個世界，生存落去……你一定要成全我呀……吳懿。」

（11）只有迷亂

文仔反手握刀，直插向我！

我無從閃避，唯有以手掌擋住……

「啊！！！」

匕首貫穿手掌，露出染紅的刀鋒，血腥的味道滴在臉上，隨之而來是火燒的痛楚。

「去死啦！」文仔大叫。

我強忍痛苦，右拳打向文仔的腦袋，他果然應聲飛開，與此同時拉回匕首。

「啊啊啊啊！！！」手掌鮮血湧進地上，亦將我的衣服染紅。

文仔緩緩站起，好像殺掉我是遲早的事情一樣，不用急著去做。

「當初我有機會殺死其中一個人，令我哋兩個都可以逃出生天，但我唔想殺人，覺得唔應該殺人。結果，就由我嘅朋友承受代價！我唔想死，我一定要生存落去，而生存嘅方法，就只有一個！」

文仔已經是勸不了……

從一開始，我就該有所防備。

「我嘅任務，我嘅任務，冇錯，一把匕首，一個人。殺！！」文仔再次衝來。

這次，他不會再得逞了。

我靠左一閃，避開高調的揮斬，退至數個身位的距離。

本想拿皮帶裡的錘子，但文仔速度驚人，不顧一切再次攻擊，絲毫沒有給我喘息的空間。

「唔好喐呀！」文仔大喊，眼中滿是癲狂。

他連續揮刀，我都一一避開，同時忍著左手的流血痛楚。

終於，我看準珍貴的時機，單手抓著文仔拿刀的右手，壓低，再以手肘狠狠擊向他。

「啊！！你條……」文仔摸著胸前，吐了口口水。

匕首已經再次落入我的手中。

「放棄啦，你打唔贏我。」我冷靜地說。

以他微弱的能力，的確很難置我於死地。

可是，要我直接殺死他，始終是不可能的事。

我猜文仔的任務是「用刀殺死一個人」，所以去除他的匕首，就能化解危機。

除非……

這把，我賭輸了。

文仔不要命地向我衝來，直接撲倒我。

「呀呀呀！！我！要！殺！死！你！」

本以為，文仔失去匕首，就會放棄攻擊，或至少會猶豫一會。

然而，我該明白，從他偷過匕首的一剎，就已經沒有理性可言了。

拿著匕首，本來輕易就能解決魯莽攻擊的文仔，無奈惻隱之心令我無法下手。

或者，文仔正正利用了這一點……

文仔將我制伏到地上，先是狠狠揮拳，再是搶著匕首。

我單手不及他的兩手力量，不消數秒，他就重奪武器。

死亡的噩耗……

善良，使我落得如斯田地。

就在刀鋒即將落到眼睛的一刻……

「碰！！！」沉實的撞擊聲。

文仔立刻大叫一聲，飛到一邊，後腦撞到地上，然後不省人事。

結束了……

我抬頭察看，發現一個熟悉的人影，正拿著餐廳裡的椅子。

「Alison？」我不禁驚訝。

我再次得到救援。

Alison連忙扶起我，再細看手掌和肩膀的傷口。

「頭先聽到叫聲同打鬥聲，跟左過嚟，就見到你差啲出事。」Alison面露驚恐。

「多謝你救我。」我感激萬分。

「嗰個人，係……」她看著倒地的文仔。

「無藥可救嘅人……」

文仔躺在地上一動不動，但應該未死。

實在驚險……

至於那鋒利的匕首，就滑到不知何處消失了，我也不想拿回。

「Allen呢？搵唔搵到佢？」我問。

「未……唔知去左邊。」Alison回答：「Janet呢？個遊戲最後點樣？」

「Janet照顧緊哈比。關於個遊戲，遲啲再講。」我說：「出發，去搵Allen。」

現在還剩下Allen。

「但係你隻手……」Alison憂愁起來。

「唔怕，況且Allen嘅情況可能比我更嚴重，我一定要幫佢。」我咬緊牙關。

「多謝你……」Alison流了兩滴眼淚。

「明明頭先係我講多謝，哈哈。」我嘗試緩和氣氛。

我和Alison離開一粥麵的範圍，再次來到空曠的大學街，東亞銀行外面。

環視Centennial Campus，發覺還是空無一人，還是鴉雀無聲。

大學這麼大，我又怎知道Allen會跑至何處。

「真係冇方向？Allen會跑去邊？」我問Alison。

「完全唔知，當時我根本追唔上Allen同嗰個講普通話嘅男人。」Alison無奈地說。

那就唯有猜測了。

Allen當時是想引開普通話男，如果代入他的話，我會選擇引到遠處，以保護身邊人。

而且，從那麼安靜的環境判斷，他一定不會在這邊。

唯有繼續探索吧。

我和Alison戰戰兢兢地走，四處觀察，一來尋找Allen的縱影，二來細看「港大」的變化。

然而，旁邊的建築，一花一草，一桌一椅（公共空間），都與腦海中的影像的一模一樣，毫無破綻。即使展板上的宣傳海報，都是如此熟悉。

到底，這裡是不是真正的香港大學？

那些白霧依然飄逸著，包圍這個世界。

「我好難想像，點解我哋要被迫參加殺人遊戲？明明Allen接我放學之後，就可以一齊搭電車，去銅鑼灣玩……」Alison不安地說。

「冇事架，信我，信Allen。」我一邊說話，一邊痛苦地忍著手掌痛楚。

「Sorry呀，唔記得你比我更慘……」Alison道歉。

本來想著如何回應，誰知來到SU Building外時，Alison忽然停在原地，面色緊張。

「入面有個人……」Alison壓低聲線：「好似就係嗰個……」

「修潔。」我補充道。

隔著落地玻璃可見，一個身穿純黑色衣裝的男人伏在地上，背部朝天，生死未卜。

就連手套和帽子都是黑色，相信只有神秘人修潔才穿成這樣。

「幫唔幫佢？」Alison將決定權交到我手上。

說實在，經過文仔一事，我對別人的戒備有增無減。

然而，我能讓他自生自滅嗎？

好像不能。

雖說是個可疑人物，但他不曾威脅過我們的安危。

還是，看一看吧……

我們稱呼綜合大樓作SU Building，是因為學生會辦事處就在這裡，而上層有著各個學生組織的專用房間，還有一個供開會Council Chamber（議會分庭）。

推開玻璃門，進入大樓，發現辦事處依然開啟，但裡面應該是沒有職員了。

修潔就伏在辦事處門外，不知遭遇什麼。

確認安全後，我和Alison來到修潔旁邊，蹲在地上，看看能否搖醒他。

「你……醒下。」不知為何，我壓低聲線。在寧靜的環境，總是習慣減低聲量。

本以為徒勞無功，怎知他立刻有了反應。

「呀……好痛。」修潔摸著後腦。

似乎有人打暈他。

「係你哋？究竟想點？」修潔露出半點愕然，然後眼神變得鋒利。

「見你暈低，想幫下你，唔中意嘅話我可以走。」我平淡地說。

早知道就不去理會。

本想站起離開，Alison卻拉著我的衣袖，眼神盯著修潔旁邊的東西。

任務牌。

背面是香港大學的校徽，那一定是任務牌。

我二話不說，趁修潔還未爬起，就撿掉地上的秘密。

翻到正面，我懷著好奇之心，閱讀任務內容。

然而，任務卻是普通得不行。

完全沒有隱瞞的理由……

打暈一個人。

「咦？」我奇怪。

這時修潔已經勉強坐著，戴好黑帽。

他看著我們的動作，忽然意識到什麼，左手拍著褲袋，然後鬆一口氣。

「張任務牌係你嘅？」Alison問。

其實不用問也知道，剛才的動作已經告訴答案了。

「唔係。」

「咁呢張牌係……」Alison問了一道重要的問題。

記得當時Janet撕掉任務牌後，陳上帝絲毫沒有責怪之意，因為任務牌原封不動地再次出現。

這樣的目的，是為了解決丟失和撕毀的問題。

所以，任務牌理應不會留在地上。

更重要的線索，是遇襲暈倒的修潔，完全符合任務牌內容。

那最大的可能，便是卡牌的主人襲擊修潔，然後「離開」香港大學。

陳上帝說過，完成任務，就能自動回到原本的生活。

「你有冇見到乜嘢？張任務牌寫住『打暈一個人』。」我問。

「我俾人偷襲，完全唔知邊個。」他簡潔回應：「不過，我喺就嚟暈低嘅時候，好似見到光芒。」

「光芒？」Alison思考著。

我陷入思考，組織著眼前的事情，似乎有了眉目……

就在我開口說話之際，上層忽然傳來求救的大叫。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！唔好呀！！！！！救命呀！！！！！」

「咩事呀？」Alison不知所措。

「要幫手。」修潔比我還要熱衷，忍著痛楚，往樓梯跑去。

眼前這個衣裝打扮猶如賊子的男人，居然會身先士卒，主動救人。

我和Alison隨後踏上樓梯，往一樓進發。

來到上層，正好目睹故事高潮……

一個戴著金框眼鏡，身形高大的男人，提著奪命長刀……

「啊啊啊啊！！！！」

刺穿眼前這個可憐人的腹部。

那人雙腳無力，直接倒地，捲縮身體，流著眼淚。

場內除了我、修潔、Alison外，還有處在角落負傷的Allen。

而夾在我們和Allen中間的，就是他……

「怎麼？是你呀！我們又見面了。」熟悉的普通話。

追緊嫁巴打

（12）面目可憎

染紅的豬肉刀，凌厲的神情。

「你們，都得死！」普通話男看準獨自一人的Allen，飛奔過去！

「Alison！你去照顧個受傷男人，我去救Allen！」我二話不說立刻跑過去。

修潔本想隨我而上，但Alison叫住了他：「我要將佢搬出去安全嘅地方！修潔你幫我啦！」

修潔停在原地，思考一會，看看兩邊，決定幫助Alison。

那我沒有後顧之憂了。

我抽出錘子，瞄準普通話男的頭顱，但他早料此著，靠左一避，再向我揮刀斬擊。

敏捷的我立刻彎身躲開，Allen同時乘勝追擊，右腳一踢，令他幾乎跌倒。

我們有著前後夾擊的優勢，普通話男顧不上兩邊，只能防守。

直到Allen一次打向普通話男的胸膛，對方大怒，單手捉著Allen的右手，一拉，將他推到我面前。

幸好我及時把他接住。

普通話男退後兩步，調整位置，說：「不錯，有進步。但你們沒我厲害！」

我和Allen都各自負傷，加上這裡空間不大，行動既要敏捷，又要小心。

接著，普通話男向我揮斬，長長的豬肉刀讓他佔了距離優勢，我們根本無法反擊，只好靠後避開。

「呀！！」

他的攻擊比文仔利落十倍，一不小心便要身葬黃泉。

一揮，一斬，一刺，我都只是勉強躲避。

大概是對我恨之入骨，普通話男的眼神專注於我的動作，沒空留意Allen的舉動。

Allen將桌子上的聖經砸向普通話男，聖經重得猶如石頭一樣，完美擊中他的面龐。

「啊啊！！你們！！」他喊了一聲。

「係機會！」Allen說。

我先用錘子給普通話男再來一記，然後抓著持刀的右手，將他制伏按到旁邊的木桌上。

普通話男怒得雙眼通紅，屈膝踢向我的大腿，力量比棕熊更大！

入骨的痛楚讓我鬆手半秒，他趁機反擊，一掌拍到我的耳朵上。

「啊！！」我應聲退開，更狼狽地失足跌倒，耳裡嗡嗡作響，錘子丟到遠處。

普通話男快速起來，豬肉刀劈向我的腦袋，幸好Allen渾身一撞，逼走敵人。

「兩條狗！喪家狗！！」普通話男暴怒。

他弄開礙事的Allen，然後轉身舉高整張桌子，砸到Allen身上。

「呀呀！！」Allen一時被困。

我的視線由Allen轉移到普通話男身上，因他一躍而起，舉高長刀，彷彿想將我一分為二。

我看著他的身影，就如君臨天下一樣，已經是無法再退了。

危急之際，我瞄到腳邊翻倒的椅子，於是狠下心腸，撿起椅子。

到普通話男瞪大眼睛時，已經太遲了，我雙手一揮，直接將對手擊到牆上。

「碰！！」撞牆的聲音。

我驚訝著自己如此狠勁的舉動，換著平常處境，我一定做不出來。

生死危急下，才能完全發揮潛力。

就如普通話男一樣……

撞到石牆後，普通話男的身軀壓破一旁的麻雀桌，再狼狽倒地，就連豬肉刀都不知道飛到何處。

不死，也得重傷吧。

然而我又錯了。

普通話男比想像中頑強，此時緩緩站起，眼神依舊不改，還是如此恐怖、憤怒。

「咳！」他吐了口鮮血，再脫下眼鏡：「別小看，我的生存意志！我一定會殺死你！完成任務！活命離開這個地獄！」

他從褲袋中抽出一把短刀，向我快速靠近！

你也不要少看我！

普通話男先來一招橫踢，我退後一缩，躲開攻擊。他再流暢地轉身，刀鋒對準我的脖子。

這種連貫動作，我早已看穿，左手擋住他的手腕，然後身體傾前，右手捉著他的後頸，再轉過身體，用力一推，使普通話男的額頭落在我背後的櫃子上。

「碰！！」櫃子一震，上面的雜物散落一地。

我當然還未罷休，用盡全力，連同過去的仇恨，將他拉起，推到牆上，勢必撞碎他的內臟。

「噢噢！」他直接吐血。

讓我意想不到的，是他依然堅挺，解脫後向我揮刀數次，拉開距離。

普通話男擦乾嘴上的血液，再次衝來，右手短刀刺向腦袋，可這次攻擊明顯是遲鈍了，我立刻擋住，準備一拳反擊。

拳是打中了，但忽然大腿一熱，有利器刺穿皮膚，深入血肉。

我臉色一變，推開對方，發現自己的大腿流著溫熱的鮮血。

「嘿哈哈哈……我已經說過嘛，贏的會是我。」普通話男擰笑，亮出雙刀。

居然還有兩把短刀……

剛才瞄準頭部的，只是虛掩，他的左手早已藏著另一把武器。

我扶在牆邊，不斷喘氣，幾乎虛脫，身體快要抵受不住了。

一路來，添置了不少傷痕……

幸好這時，Allen已經弄開壓在身上的桌子，將隨手而來的雜物砸向普通話男。

「頂住呀！吳懿！」

什麼文具、水桶、水晶球、地球儀、筆盒、腕子、相架、書本，都一一砸向敵人。

「還學不懂好好等死嗎？」普通話男望向Allen，瞪大雙眼，提高聲調。

他果斷地投擲短刀，我緊緊盯著普通話男純熟的技巧，心知不妙。

「呀呀呀！！」果然，負傷的Allen來不及走避，肩膀中刀，半跪地上。

「Allen！」我不禁大叫。

「下一個就是你！」普通話男緊握剩下的刀子，奔到面前，來最後一戰！

我也拼命了。

就看誰的生存意志較強。

這次我搶先攻擊，伸出右手直拳，普通話男一手擋住，一手伸出刀子刺我。我側身避開，走到他的左邊，想以膝蓋擊倒，他卻轉過身子，躲過近距離攻擊。可這只是掩人耳目的假動作，我借機踏前，給予實實在在的上勾拳！

我完美擊中普通話男的下巴，使他節節敗退。我快速湧前，趁他還未恢復，就要解決掉他，拖下去不是辦法。

誰知，那個賤人只是裝作疼痛，他高速轉身，連同刀鋒高速劃過，我收拳速度未及，上臂劃出一條血痕，我幾乎痛得流淚。

與此同時，他右腳朝小腿一掃，我應聲倒地，對方立刻就要給予最後一擊！

「還不！死！」普通話男露出得逞的樣子。

不！不會就此死去！

我靠後躺臥，目的是騰出雙腳，右腳往高一踢，剛好打中普通話男的右手手腕，短刀立刻飛出他的手掌心。

對方愕然，右手亦一時麻痺，我把握黃金機會，半秒內爬起揮拳，打進普通話男的肚子。

這拳力量之大，使他直接吐出口水，飛到我的臉上。

我再也不會手下留情，即使左手手掌受傷，我都忍痛伸出拳頭，打向普通話男的鼻子。

「噢噢！！！！！」

我跟他極度貼近，連續打了很多拳，一切憤怒都發洩到他身上。

這次他真的無法反擊，只會不斷挨打，直到他連站起的力量都沒有。

終於，普通話男躺在地上，不能移動。

「仲有冇呀！！！」我破口大罵。

他沒有反應。

「係咪嚟呀！！！」我再次大喊。

他依然沒有反應。

兩人都遍體鱗傷，但事實證明，我的生存意志比他強。

Allen坐在一邊，拉走肩膀上的短刀，不屑地拋出窗外。

我們互相對望，鬆一口氣。

然而，正在步往Allen的瞬間，我立刻後悔了。

我後悔，沒有確保他已不成威脅。

普通話男猛地爬起，從衫袋拿出一部方形機器，先是捉著失去防備的我，再開啟機器，將其碰到我身上。

隨之而來，是一股致命電流，我渾身痛楚，肌肉毫不聽使，我彷彿眼前全是白光。

「哈哈哈哈啊哈哈哈！！！」但我還清楚聽見普通話男的笑聲。

電擊器……

他居然還留著最後武器。

一聲悶響，我馬上倒地，全身依然是觸電的痛楚。

「你實在是太不小心，下輩子注意點兒吧！」普通話男撿起地上的短刀。

即便我如何使勁，我都無法動彈。

普通話男站在眼前，身體遮著樓頂的燈光，就如抹去希望一樣。

剛才我沒有補上一腳，殺死普通話男，反而將自己陷入死地。

同樣的錯誤，我犯了兩次。

文仔那次，我就該明白……

善良，是敵人的武器。

為何我會那麼愚笨？

上天，還會給予機會嗎？

我還真想不到，自己會那麼好運。

普通話男察覺附近的異樣，轉頭一看，卻已遭到突襲。

「碰 ！！」對準後腦。

普通話男往後退開，連對方的樣子都看不清，就再次挨打。

「啪！！」像是錘子的聲音。

普通話男的身軀撞到文件櫃上，鐵櫃搖搖欲墜，剛好就倒向他的後背，他大叫一聲，被壓在地上。

我亦同時聽見骨頭斷裂的聲音……

「咔嚓……」

清脆得令人發麻……

下一秒，普通話男吐出一大口血腥。

我在地上看著，他的眼神也變化了。

不再是面目可憎……

「呀……爸媽……多久沒見你們呢……我……還想……你們……看我……畢業……」

接著閉眼，失去氣息。

死了……

樓頂的光芒再次映入眼簾，電流痛楚也逐漸減退。

「你冇事嗎？」眼前的人問。

我驚訝地看著這人的樣子。

不是修潔，不是Allen，也不是Alison。

但，我見過他。

我依稀記得，他的名字是阿熙。

幫推 唔錯

支持

lm

（13）繼續猜度

黃麗松講堂外，陳上帝要我們自相殘殺，才開啟大門，當時阿熙遵從指令，殺死一個無辜的人。

「係你？」我立刻問。

「似乎我已經出左名。」阿熙不經意地回答。

他收回援助之手，要我自己起來。

我行動尚可，不至於全身癱瘓，但是不能再面對如此激烈的戰鬥了。

Allen走到我旁邊，也意識到眼前的人是誰。

同時，他看著斷氣的普通話男，嘆一口氣。

「你殺左佢……」Allen說。

「係意外，我估唔到個櫃會跌落嚟。」阿熙淡然回應。

「咁另外一個人呢？」Allen質問。

阿熙的確殺死了兩個人，但此刻是我們虧欠了他。

「Allen，係阿熙救左我哋，唔好窮追猛打。」我說。

「但係……佢……你啱。」Allen明白我的說話。

沒有阿熙，我和Allen兩個早就命喪黃泉了。

「唔緊要，我唔怕講，因為我對得住自己。」阿熙語氣肯定。

「係？」Allen問。

「係嗰個人想襲擊我在先，我先還擊。」他說。

居然是這樣……

「就因為咁，所以冷血咁殺左佢？」Allen追問道。

「唔係，加埋嗰陣氣氛緊張，再拖落去就會演變成大亂鬥，我只係防止呢樣發生，等陳上帝放大家離開。」

「似乎唔係好大說服力。」Allen針對阿熙。

當時，阿熙的確說過類似的話，但這個理由未免太牽強了，畢竟是奪取了一條生命，一個靈魂。

「你嘅想法我干擾唔到，不過我當時就係咁諗，係為左眾人著想。就好似我向呢個人落手一樣，係為左救你哋兩個。」他指著普通話男的屍體。

「但係點解你要救我哋？」Allen轉換話題：「照計你冇理由救人。」

一個殺人的傢伙，理論上是邪惡的。

「冇理由？有人出事，當然要幫忙。」阿熙理所當然地說。

這句話，本來真的是理所當然，但與他之前所說的，做的，似乎不太吻合。

「邏輯上講唔通。」Allen交叉雙手。

「有咩講唔通？我殺人，係為左幫其他人。」他理直氣壯地說。

還真直接老實……

但，我無法認同。

除非走投無路，陷入絕境，才能以自衛理由殺人。

就如面對文仔和普通話男一樣。

阿熙的底線則不同，只要能幫助大家，犧牲部分人命也沒所謂。

這，真的好嗎？

也不管了，反正他現在是我們的救命恩人。

「你係點搵到我哋？」我問。

「後樓梯經過嘅時候，聽到打鬥聲，過左嚟。」他爽快回應。

「等陣先。」Allen問：「你嘅行動好奇怪，不如你攞張任務牌俾我哋睇下。」

對，知道阿熙的任務，或許就能揭示他的真正目的。

也許，他拯救我們，是為了實行任務內容？

本以為他會像修潔一樣，選擇隱瞞，但他竟然爽快答應。

「冇問題，反正我唔會做。」阿熙答。

他展示手上的任務牌，我看到後既是驚訝，又是疑惑。

殺死一個嬰兒。

我驚訝，是因為殺嬰很殘酷。

我疑惑，是因為何來有嬰兒。

Allen沉思，但從眼神看出，他不太喜歡阿熙，畢竟他已經殺死兩個人。

此時我想起一個問題，Alison和修潔在哪裡？

我吩咐他們帶走受傷的男人，而我則前去迎戰普通話男。

仔細一想，覺得他們應該是從原本的樓梯返到地面。

「我哋應該行啦，Alison佢哋應該喺樓下。」我說：「阿熙你打算點樣？」

「我估你哋都唔會收留我，不過我好餓，需要少少嘢食，你哋會唔會有？」阿熙說出他的要求。

我們從延伸遊戲裡贏得食物，但不代表我們可以給他。

始終資源有限……

「係就係有。」

「你同Janet贏到食物？」Allen看看我，再打量著阿熙：「我哋會合左先，再決定其他事。」

「好。」

我撿起普通話男握在手上的短刀，內心萌生一種想法。

這場殺人遊戲，真是恐怖，可以如此扭曲心靈。

普通話男，以前不過是一個正常人吧。

「呢支錘，就我Keep啦，我一把旁身武器都冇。」阿熙揮著錘子。

「你喜歡，我比較想要呢部電擊器。」Allen將電擊器收入褲袋中。

我和Allen回到學生會辦公室外，果然發現了修潔和Alison。

「麥守正！」Alison見到Allen後，立刻衝到面前抱著他。

「冇事啦。冇事啦。」Allen安撫道，將Alison擁進懷裡。

「我好盡力救人，修潔都幫左好多，但係個男人始終熬唔住，走左……」Alison痛哭起來。

地上躺著那個可憐男人的屍體，身體各處都是包紮痕跡，尤其是貫穿肚子的傷口。如此看來，修潔和Alison真的下過很多功夫。

殺人易，救人難。

Allen和修潔互相點頭，或者Allen沒有信錯他，修潔本質是個好人。

但，為何要隱瞞任務呢？

由始至終，我都沒真正看過他的眼神。

「我唔係阻止你哋團圓，但呢度屬於空曠地方，唔應該逗留太耐。」阿熙說：「尤其而家有『合作殺人隊』。」

「合作殺人隊？」我和修潔問。

「你哋重未知道？」阿熙愕然半秒：「有三個人組成左隊伍，然後一齊殺人。我不斷遊走，就係因為要避開佢哋。」

「合作？殺人？點解要咁做？」Allen問。

眾人的眼睛都看著阿熙。

「我諗都係同任務有關，詳細唔太清楚，剩係知道好多匿藏嘅人，都係因為佢哋而死。」阿熙解釋。

「你講嘅係真話？」Alison問。

「係。」簡單一個字。

「如果係想欺騙我哋，都唔會用呢種方式，因為根本冇意義。」修潔加入討論。

「殺過人嘅，都可以相信？」Alison質問：「我記得呢個人，係講堂外面嗰個殺人兇手。」

「我信，因為有另外一個人講過。」我指出重點。

就是文仔。

他提及過，三人一起殺人，導致朋友遭殃。

我仔細看著Allen的眼神，明顯是陷入兩難處境。

信任，可以很單純，也可以很複雜。

Allen經歷了這麼多，信任很難不受動搖。

尤其要他相信一個殺人兇手。

阿熙站在一邊，似乎不想證明，也不想反駁。

「點都好，翻去會合Janet同哈比先，比較可取。」我說。

阿熙說要拿食物，暫時一定跟來。

至於修潔，就不知他的意向了。

「修潔呢？去定留？」Allen問他。

修潔思考一會，然後托一托黑帽，說：「經過咁多，我決定跟你哋。」

那即使說，我、修潔、阿熙、Allen、Alison都一起回去據點。

「條屍點？」阿熙問。

「理唔到，呢個世界冇好多葬禮。」修潔回答。

推門而出，再次來到空無一人的世界。

世界依然寧靜，好像什麼都沒有發生過一樣。

然而，我身上，多了很多很多傷痕。

回程路上，沒有不幸遇上所謂的「合作殺人隊」。

談話，也不多。

大概，互相都有著自己的想法。

來到百週年校園時，Allen卻特地找我談話。

Alison則身在後方，與修潔聊上兩句。阿熙則一直單獨行走，好像與我們隔絕一樣。

「吳懿。」Allen叫我：「好多謝你救我，同我女朋友。」

「唔好咁講，互相照應。」

「頭先個延伸遊戲，係點樣嘅？」Allen問。

「槍戰，頭三名都有獎勵，但亦有人要處刑。」我說出自己的看法：「所以風險好大，以後唔應該參加。」

「係……不過，我有樣嘢想問你，關於任務牌嘅。」Allen抽出自己的任務牌：「你嘅人生裡面，有冇關於槍殺嘅嘢？」

Janet也問過一樣的問題。

我當時的答案，是沒有。

就如現在一樣。

但，連續兩個人問同樣的問題，就一定意味著什麼。

「Allen，你問得出呢條問題……」我的步伐因他而減慢。

「不如我講下自己同Alison嘅經歷。」Allen說，同時回頭，確保Alison聽不見。

接著，Allen說著自己如何與女友相識……

港大劇社，夏日公演。

那時，Allen和Alison剛好就是男女主角，飾演一個婚姻愛情故事。

戲劇內容並不重要，重點是結局。

故事最後，在悲慘的交響樂下，女主角刺死了自己的丈夫，以換得生存機會。

而男主角，心甘情願地挨了這刀，成全自己最心愛的人。

剛好，Allen和Alison二人，就是因為這套公演，而相識、交好、牽手。

別人都說，他們的樣子和性格非常相襯。

一個冷靜，一個溫柔；一個聰明，一個賢惠。

很多人也和Allen開玩笑說，會不會心甘情願受對方一刀。

Allen每次也只是一笑置之。

沒想到，他們現在的任務牌，就是要互相殘殺。

何等諷刺……

他們的結局，又會是怎樣？

「所以，你係怕，劇本重演？」我問。

如果劇本重演，那就是說Alison會殺死Allen，然後獲得重生機會。

「唔係，我對Alison完全信任。」Allen肯定地說：「我講俾你聽，係為左確認大家嘅任務牌同自己嘅人生有冇實質關係。」

「我真係唔知道。」我如實回答：「除左打機之外，就真係冇任何關係。」

「係，我明白……」Allen回到Alison身邊。

不消數分鐘，我們就回到智華館二樓據點。

Allen和Alison首先進入，其次就是阿熙，修潔卻突然在背後拉著我。

「講兩句，好快。」修潔四處張望，彷如賊子一樣。

我點頭示意。

這樣突然的舉動，一定是想告訴我重要的事情，卻又不能讓他人聽見。

「吳懿，你睇下我身上，皮帶。」

順著他的眼光，我清楚看見一把軍刀插進皮帶裡。

「頭先嗰個女仔，叫Alison？話想要。」他認真地看著我。

我不說話，但眼神已經表露出驚愕。

「我記得佢嘅任務牌，所以婉拒左，但係……」修潔停一停：「你叫個男仔，小心啲。」

接著，Alison回頭，奇怪我們為何還留在門外。

「入去啦，突然間話我頂帽好型，都唔知做乜。」掩飾的一句。

Alison真的想殺死自己的男友？

難以置信……

kong u撚留名

（14） 風平浪靜

我帶著不安的心情，回到據點。

現在身上有刀的，有我，以及修潔自己。

究竟，事情要怎樣複雜下去……

Alison，真的有殺人的企圖嗎？

「你哋翻嚟嗱？太好啦。」哈比依舊活躍，似乎是沒事了：「但係，多左兩個……」

「阿熙同修潔。」我補充道。

「吳懿……你應該知道呢兩個人……」Janet似乎不滿。

「修潔好好人呀，幫我手救人。」Alison說。

怎會突然對修潔讚歎有加……

很奇怪……

修潔一進來，便靠在牆邊，拉底帽子，一語不發，似乎不喜歡群眾討論。

「阿熙救左我同Allen。」我概括著。

「重杜絕左後患。」Allen迂迴表達。

「你意思係？殺左佢？」哈比歪著頭問。

「係。」這次阿熙正面回答。

做過的事情，阿熙不會隱瞞、掩飾。

「呀！好殘忍呀！」哈比說。

的確是哈比平常的語氣。

「吳懿，你真係要俾佢加入我哋？」Janet站起來。

「我只係需要少少食物同水，唔打擾你哋。你想我以後唔好出現，都得。」阿熙直截了當。

「係？」Janet疑惑起來。

「但我哋唔係有好多喔。」哈比說。

四樽清水、三包維他奶、八包巧克力威化餅、兩排果汁糖。

說起來也不是很多。

眾人沉默數秒。

阿熙看著我，似乎是想我說些什麼。

說實在，我自己也餓得萬分。

而這裡的食物，也不夠我們溫飽。

但，我不是那種忘恩負義的傢伙，而且他說只要一點點。

既然這樣……

「我贊成俾一包餅，同一包維他奶。」我說。

「多謝你。」阿熙微笑。

「等陣先，吳懿。」Janet說：「我反對，反對俾一個殺人兇手。」

似乎已經轉變成投票決定。

「我都反對，同Janet理由一樣。」Alison也發話。

Alison一直都不喜歡阿熙。

「唔……」哈比抓著頭髮：「但，佢救過我哋嘅人喔。咁樣唔理佢，好似都好殘忍。」

我和哈比贊成，Janet和Alison反對。

「修潔呢？」Alison主動問。

修潔緩緩轉頭，回應眾人的眼神：「我唔方便俾意見，始終係你哋努力搵翻嚟嘅嘢。」

這些資源，都是歷經千辛萬苦，從延伸遊戲中贏得的。

「咁剩翻……Allen？」Janet望向他。

二對二，Allen的這票決定一切。

所有人都仰首期待Allen的答案，就連修潔也不禁抬頭。

說來，Allen也算是領袖型的人物，常給建議，主導行動，而且有著信任他人的心。

到底，他會如何決定？

他的女友已經表態反對了，Allen會唱她反調嗎？

身旁的阿熙，看著大勢，嘆一口氣。

「我支持。」

阿熙回過神來，愕然半秒。

「Allen……」Alison有點不快。

「你應該最清楚我係咩類型嘅人。」Allen回答。

「而家同以前唔同，唔係話可以隨便相信一個人，尤其係殺人犯。」她反駁。

「我已經落左決定。」Allen說。

「唉，既然你哋同意，咁我唯有尊重啦。吳懿，希望你知道自己做緊乜。」Janet從黑色背包中拿出威化餅和維他奶。

「多謝你哋，我一定會記住。」阿熙微微鞠躬。

「你自己以後要小心。」我看著阿熙離開的背影。

幸好，也不是個麻煩人。

「咁而家重有另一個問題。」Janet看著靠在牆角的修潔。

「我哋幾個已經傾好左，俾佢加入。」Allen維護修潔。

「咁……知道任務未？」Janet追問。

「你哋唔可以知。」這次修潔回答。

「點解唔可以？」

「你哋只需要知道，我係唔會殺人，與其防範我，倒不如擔心其他人。」修潔回答。

「…」

我知道，他是暗示Alison。

「各位。」Allen突然站在眾人中央發言。

「既然阿熙走左，我諗有件事，而家可以向大家講。」Allen停頓一下：「喺我被追捕嘅過程入面，我發現一啲重要嘅線索。」

重要線索？

「係咩呀，係咩呀？」Allen什麼都沒說，哈比就開始驚訝了。

「我好似見到，陳上帝。」

「吓？？」

「你肯定？」

「邊度？」

「做咩之前唔講？」

各種聲音充斥空間。

「我當時喺U Street上面跑，突然遠處出現一個人影，著全身西裝，戴高帽，向Kong U地鐵站嗰邊行。可惜當時我俾人追緊，要入去SU Building迴避。」Allen條理地說出自己的經歷。

陳上帝的確是穿成紳士的模樣。

而當時黃麗松講堂內，根本沒人有類似裝扮。

地鐵站……

我還真沒有考量過，地鐵站能否出入。

應該是這樣說的：要從香港大學本部直接抵達地鐵站，是需要前往黃克競樓（Haking Wong Building）（SU Building隔離）外的A2出口升降機大堂，乘搭升降機到地底。

所謂的白霧，會深入地底嗎？

更重要的問題，是升降機會開啟嗎？

然而，為何會出現陳上帝的身影？

「你有冇睇到樣？」我問。

「冇，太遠。」Allen失望回說。

「要去嘅話，可能冒好大風險。」Janet說。

然而，一說曹操，曹操就到。

廣播響起。

「諸位好！又係我！萬人迷，陳上帝。Wow，好押韻。首先報一報數，而家遊戲剩翻49個人。重複，係49個人。17人身亡，10人完成任務獲救。我亦要宣布，第二個延伸遊戲，將會喺兩個小時後，於圖書館內舉辦！今次唔透露獎罰，希望大家踴躍參與！記住！G/F入口內進。」

廣播關閉，剩下空洞的呼吸聲。

「已經有一堆人犧牲……」Janet嘆氣。

「唉。」哈比也垂頭喪氣。

然而，我比較注意的，是所謂「獲救」。

到底，是怎樣的一回事？是否真正得救？

「就因為咁，所以要盡快搵到陳上帝真身，逼佢結束遊戲，放我哋翻到原本生活。」Allen看著眾人：「反正呢個係我哋由始至終嘅目標，大家唔好迷失。」

他提醒我們原本的初心。

「有道理。」我立刻附和。

「我支持。」Alison也說。

「其實，我都支持，不過……而家？而且邊幾個去。」Janet提出問題。

「我相信越早越好。越係拖延，就越有更多人要冒生命危險。」Allen說。

「但你哋兩個傷得唔輕。」修潔指出重點：「一係，我都一齊去？」

「我要跟住Allen。」Alison說。

「我有個建議。」哈比鮮少提出意見：「不如，順便搵另一個據點？其實呢度唔係好安全。」

好主意。

普通話男能夠殺上來，相信任何敵人都可以。

但，這所大學，已經有安全的地方嗎？

「好，就咁決定。」Janet認同：「所有人一齊進發。」

終於有次，大家一起行動。

至於那個延伸遊戲二，就不要參加了。

風險實在太大……

「休整一下，十五分鐘之後出發。」Allen下了指令。

其實也沒有什麼好休整的，唯有找人談點話。

第一個，是Janet。

「吳懿……」Janet壓低聲線：「你覺得，修潔真係信得過咩？」

修潔依舊靠在一邊，低頭沉思，或者是單純放空。

「係，無論係感覺定現實，都似係個好人，只係比較孤僻。」我回答。

「我信你，所以我都唔再過問啦。」說著，Janet收拾一下地上的急救用品，還為我稍微包紮。

Allen和Alison那邊也是相同的舉動，畫面當然是甜蜜的。

但，有點不自然……

是幻覺？

哈比走到旁邊，斜視一眼，向我微笑，似乎是覺得我和Janet在學Allen他們。

還真無奈……

包紮好後，渾身自如一點，便協助哈比整理背包。

「我幫你。」我說。

「好呀，多謝。」哈比露出燦爛的笑容：「話說呢，頭先Janet好擔心你，不斷話想出去搵你，我諗……唔唔。」

「…」我無語。

然而，我還真反駁不了。

Janet表現倔強，卻又有細心的一面，不失為一個好對象。

不過，也不是現在談的話題吧。

接著，我們收拾好背包，哈比手臂受傷，卻硬要當擔子的角色。

我百無聊賴，看見修潔也苦悶地坐在一邊，便主動走過去。

修潔之前警告過我關於Alison的事情，可見對我的戒心應該沒那麼重。

還是多了解一下這個神秘人吧。

「修潔。」我主動說：「唔介意我坐呢度？」

「隨便。」語氣依舊冷淡。

「之前我帶頭懷疑你，你唔會介意？」我問：「我應該講聲，對唔住。」

「唔會，我冇擺喺心上。」修潔說：「我覺得你係個好人嚟，見你分享食物俾一個外人，就大約知道。」

這樣一談，感覺修潔是個不錯的人。

開始時，我只是觀察他的衣著，就下了人格判斷。

說來，我也好奇，為何要裝扮得猶如賊子一樣？

而且，就連他的行為、舉動，都有點鬼祟，不時四周張望，而且習慣垂頭走路。

修潔的眼神，我也沒有真正看過。

任務牌內容，依然不祥。

「話說……點解你會中意咁着？全身黑色。」我問。

他微微轉頭，神情起了變化。

「唔關你事。」

還是有隔閡。

「好啦，大家。我諗係時候出發，結束呢場殺人遊戲。」Allen發話。

我內心徬徨一會，心想事情不會這麼容易。

然而，都要撐下去。

Lm 好有代入感

簡單人物介紹，以免混亂。

人物大綱（吳懿角度）

主要人物：
吳懿
簡介：故事男主角，Year 3 中文系，亦為田徑隊成員，所以跑速奇快。為人善良，而且觀人於微，思考細膩，在故事中頗受其他角色歡迎。然而，他並不知道自己與殺人任務的關係。
任務：槍殺一個人

Janet
簡介：故事女主角，樣子善良可愛，內心倔強，有主見，對別人有一定戒心，尤其是行縱神秘的修潔和阿熙，對吳懿則頗為信任。可是，她也許隱瞞自己的個人經歷。
任務：淹死一個人

Allen
簡介：Year 3精算系。為人友善，斯文，而且偏向信任他人，有領袖風範。關切女友Alison，對她似乎完全信任。
任務：以刀殺死自己女友

Alison
簡介：Year 2醫科生。為人親切，倚靠男友，卻似乎密謀殺死他，以完成任務。
任務：以刀殺死自己男友

Harvey（哈比）
簡介：外表簡單純真，傻頭傻腦，卻有一定身手，而且為人隨和，積極幫忙，與大家關係良好。
任務：割掉隨機一人的一隻耳朵

修潔
簡介：全身黑色衣裝，行縱鬼祟，對人冷淡。雖然吳懿曾經懷疑過他，但修潔選擇了原諒。Allen表示信任他，故此雙方關係友善。然而，他似乎發現了Alison的陰謀，並警告吳懿。
任務：不祥

阿熙
簡介：理性，爽快，直腸直肚，會為大局而殺人，並覺得沒有問題。因曾經殺死兩個人，以致部分人不相信他，而吳懿、Allen、哈比則選擇伸出援手，給予糧食，報答救命之恩。現下落不明。
任務：殺死一個嬰兒

其他人物：
尚義 （2）
（以後介紹）

Gloria （9）
（以後介紹）

阿玲 （5）
（以後介紹）

威哥 （2）
（以後介紹）

文仔 （10）
簡介：因朋友遭殃而變得扭曲，襲擊吳懿，現下落不明。
任務：以刀殺死一個人。

普通話男 （6）
簡介：兇殘成性，追殺主角一群人，行動敏捷，攻勢強勁，現已身亡。
任務：殺死三個人。

Bruce （1）
（以後介紹）

Oscar （1）
（以後介紹）

×此人物介紹未來將會更新。
×下次更新，將會在修潔公開任務牌後。
（都算有排LOL）

留名
可唔可以加一part Knowles橋

會有呀

仆街 live 左
kong u人表示我驚我去到智華會淆底

簡介入面人名隔離括住既數字有咩意思

係咪邊集出場

算啦 ，智華咁多人，係怕都怕人山人海....

（15）殺人隊伍

推門進發，再次來到空虛之中。

已經習慣了，不再感到不安。

回到地面，經過東亞銀行和·Delifrance，風平浪靜。

還是暴風雨的前夕？

之前來過沒有留意，四周的横額、海報依然存在。

說來，最近有補選學生會的消息，好像叫作「星顯」。如果還有機會的話，真想返到現實世界，讀書、做兼職、跟朋友談天說地、投票……

現在，卻只能嚮往……

「望住周圍嘅Banner同Poster，真係會覺得，呢度就係香港大學，熟悉嘅Kong U。」Allen概嘆。

「唔係。」修潔打斷Allen：「就從有殺人遊戲嘅一刻，呢度就再唔係『港大』，甚至唔係原本嘅世界。」

對，我熟悉的地方，是不會有如此恐怖的殘殺遊戲。

所以，這裡一定是捏造出來的空間。

「頭先你就喺前面見到陳上帝？入左地鐵站？」Janet想搞清楚。

「係。」Allen回答：「當時有人追殺，所以做唔到乜嘢。」

我們一行人經過SU Building，Alison路過觀察裡面的狀況，發現可憐男人的屍體還在，嘆一口氣。

是演戲？還是真正的善良？

我分不清楚了。

「唔，出面嘅霧重好大。」哈比扁嘴，彷如小朋友一樣。

「小心唔好伸手出去。」我提醒，或算是恥笑。

「實在好唔習慣，完全冇人嘅Kong U。」Alison抱著Allen的右手。

「放心，我唔會俾你有事。」Allen擔保著。

修潔看了看我，我當然知道他的意思。

然而，要我怎樣開口，說「小心你嘅女朋友可能會斬死你」？

有點困難。

地鐵站那個升降機平台，似乎可以進去，但能夠乘搭升降機嗎？

說來，這裡左邊是停掉的扶手電梯，通往U Street下層，而右邊則是樓梯，也是通向下層，抵達SU Canteen和國殤之柱。而我們要探索的升降機大堂，就在扶手電梯前面。

大家不自覺地沉默下來，跟四周的環境融合一起。

因為，遇上陳上帝後，可能就會是激烈決戰。

就是因為這種寧靜，我們聽見遠處的腳步聲。

「撻撻撻撻撻撻撻……」

步速緩慢，人數大約三個。

三個……

大家都朝腳步聲來源看去，然而建築物遮擋視線，根本看不到是誰。

直到，帶頭的男人映入眼簾，他眼神陰沉，面無表情，令人感到一絲寒意。

然而，他手上的東西更令我毛骨悚然。

散彈槍。

陳上帝有一把，想不到一般參加者也會有。

那人二話不說，提槍瞄準我們，完全沒有談判的空間！

「砰！！」從槍聲判斷，那一定是真子彈，能穿透身體的那種。

幸好他從遠處發射，我們反應得及，各自找到障礙物防備。

我和Janet待在右邊的攤位，Allen和Alison則守在扶手電梯那邊，而哈比和修潔選擇直接退後避開。

「大佬！對面至少六個人！」一個跟班角色說。

「佢哋好多人，唔好直接過去。」另一把女聲。

「就用嗰樣嘢啦！」那個跟班向領頭男人說。

說完，修潔大吃一驚，往後狂奔。

我心知不妙。

接著，一個圓形物體降落這邊，我不用半秒，就知道那是什麼東西……

手榴彈。

實實在在的爆炸武器。

「走呀！！」哈比大叫。

「砰！！」然而，陰沉男人一邊開火，一邊退後，明顯是要阻止我們亂逃。

位置最吃虧的，是我和Janet二人。

Janet的反應頗快，抽出手槍還擊，但根本不是辦法。

我抓著Janet的手心，說：「Janet，我哋要走。」

「但係走嘅話就會中彈藥……」Janet絕望地看著我。

「跳！跳落去！U Street下層！」我想到逃生辦法。

跨過欄杆，直接跳離現場。

「好！」她立刻重拾希望。

我牽著Janet溫暖的手心，一同跳到下層。

「嘣嘣嘣嘣嘣嘣嘣嘣！！！！！！！！！」

就在我們跳下來的一秒，手榴彈爆開，一股衝力從背後湧來，讓我們摔在地上，弄得不成樣子。

視線極度模糊，畫面層層疊疊，一時散開一時恢復，痛楚蔓延全身，使我爬不起來。

然而，身旁的Janet拼命將我撐起：「起身呀！阿難！起！！」

就連聲音也模糊起來。

幸好，集合二人的意志，我的身軀再次站起來。

另一邊廂，Allen和Alison從扶手電梯跑來，向我們大叫：「走呀！吳懿！追緊呀！」

接著，一個陰沉的面孔來到這邊，逐漸提起散彈槍。

然而，我根本跑不動了。

Janet向對方連開數槍，暫時迫退敵人，Allen會意地來到我身邊，扶我前進。

「走……時光隧道。」Alison帶著方向：「另一邊太空曠，只會俾人射死！」

時光隧道是一條大直路走廊，其實也不太安全。

但以我們的情況來看，也沒什麼好選擇。

總好過空曠的大學街……

Janet極速追上，陰沉男人也快步接近，我亦頓時發現，他的其餘兩個同伴，都不見了。

應該是去追捕修潔和哈比。

但是，他有著這般強力的武器，我們還是不要考慮反擊了。

我終於回過氣來，可以自行奔跑。步入隧道，穿過兩旁的儲物櫃和展板，我們全力逃走。

這裡傳聞很多，聽說夜晚走過，會聽見奇怪的呼救聲，而且儲物櫃的門會自己打開，展板上的海報會隨處飄逸。

但，管不到那麼多了。

陰沉首領來到走廊入口，提槍瞄準，然而速度不及手槍快。

Janet向後胡亂開槍，那人果然也沒有什麼經驗，躲在障礙物後迴避。

「跑上去，上翻U Street。」Alison指著前方。

穿越時光隧道後，便會迎來另一條樓梯，通上U Street。

這樣，就可以躲進教學樓裡，避開追擊。

踏上樓梯，本以為即將逃生，誰知一個人影立刻跳來，鐵通瞄準我的腦袋。

「啊哈哈哈哈，唔好走咁快！」是那個跟班。

原來，他們早已料及我們會走這邊，故在地面守候。

在危急之下，人的反射神經會達到最靈敏的階段。

我低頭一缩，避開鐵通，然後伸手一拳，打向對方。

然而，他也退後避開，動作連貫而敏銳。

幸好這時，Janet從側面穿過，反手握槍，轉槍為錘，打向那人的面上。

那人不堪一擊，倒在地上，摸著右臉：「呀！你哋班死契弟！」

同一時間，跟班男人的女同伴，正向Allen攻擊！

這人也是拿刀的，揮手向Allen斬去，Allen左手一擋，成功保護自己。

然而，她招數高明，右手一鬆，匕首落空，卻不是丟到地上，而是落入她的左手裡。

整套動作不在半秒之內，一個大學生怎會懂這些……

接著是往Allen右腳一揮，割開一條血紅。

「呀！」

「Allen！！」後方的Alison大叫。

Allen立刻推開對方，她卻毫不仁慈，立刻將匕首投向Allen 的心臟！

在千鈞一髮的瞬間，Allen一手接住空中的匕首，然後架起防禦姿勢。

那個女的也立刻瞪大眼睛，完全想不到Allen會如此厲害。

看來，Allen有從普通話男的經歷中學習。

Alison也看得目定口呆，是驚訝著Allen誓死保護她，還是擔心著……

Allen手上的匕首？

然而，下方傳來急速的腳步聲，陰沉首領也追上來了。

這麼近的距離，他隨便一發，都可以殺死我們其中一個。

麻煩了……

「哈哈哈啊哈哈哈哈！！！！！！！大佬射死班垃圾！！！」那個死跟班從後拉著Janet，使她一時忙著。

這次拯救我們的，又是他……

「唔？」首領發現了敵人，槍口轉到另一邊。

然而，阿熙一把抓著散彈槍槍口，拼命將其移離自己。

「呀……唔啱你用呀……」阿熙向對方宣戰，咬緊牙關。

兩人互鬥力度，明顯卻是陰沉男人優勝，槍口逐漸移回阿熙的腦袋。

阿熙卻在開火的一刻，微微側頭，子彈射到天花上。

然而，那一槍是在耳邊開火，阿熙抵受不住震耳欲聾的巨響，退後半步。

陰沉首領立刻將阿熙踢開，擊倒地上，再憤怒地瞄準阿熙。

「嚓……」剛好沒有子彈。

與此同時，我將礙事的跟班踢開，Janet馬上兩槍射向陰沉首領，逼退敵人。

「砰砰！！嚓……」手槍子彈正式告罄。

「走啦！」我向大家說。

因為，我隱約看見，那個首領正在入彈……

Allen停止與對手的糾纏，示意Alison一起逃走。阿熙也不願逗留，跟著我們離開。

五人拼命逃走，陰沉男人帶領其餘二人，向我們追擊！

「而家我哋冇槍，點算好……」Allen邊跑邊問。

「跑啦，唔好諗咁多！」阿熙說。

「唔係……」我喘著氣說：「雖然危險，但都要博一博。大家跟我！」

我已經想到辦法。

然而，是一場賭博。

我帶頭指路，往左一轉，走過中山階。

「你想去邊？」Alison叫著：「呢度好空曠！」

「相信我！」

大概，是最好的理由了。

沿著樓梯，我們來到空曠的平台，人稱Happy Park。

接著，我向圖書館正門奔去！

「圖書館？」Allen驚愕：「你想……」

「參加延伸遊戲？」阿熙說。

理論上，陳上帝是不會允許任何人在延伸遊戲中鬧事，因為這樣遊戲的意義就會失去。

我賭，合作殺人隊一定不敢殺進來。

「唔好理之後嘅遊戲，入去先！」我向眾人叫喊。

唯一遲疑的，是Janet，參加延伸遊戲大概是她最不願意做的事情。

然而，她還是選擇信任。

對方三人見我們進去，紛紛停下。

「咁樣點算，裡面係個遊戲。」女殺手淡淡地說。

「哈哈，可憐！等死啦！就由佢哋啦，大佬！反正可以殺其他人！」那個跟班男人的語氣極度可惡。

「好。」語氣陰沉，殺人凶狠。

三人離開圖書館外。

擺脫他們了，暫時。

續（15）殺人隊伍

「哈哈。」陳上帝的廣播：「似乎係逼迫入嚟喔，不過都唔可以走啦，你哋已經參加左遊戲。」

早已料及……

阿熙嘆一口氣，幾乎跪在地上。

「多謝你。」Allen向他說。

「係我欠你哋嘅。」阿熙微笑：「況且，我唔會見死不救。」

Janet低頭思考，似乎她是看錯人了。

「睇下，重有其他人。」Alison說。

圖書館內，不止我們，還有零星四五個參加者，都不是認識的面孔，對我們不瞅不睬。

我也沒心情交朋友。

「遊戲尚餘二十分鐘開始，大家可以休息等候，請順便將手上嘅所有武器，放入前面嘅箱裡面，暫時存放。」

在槍戰遊戲裡，也有差不多的細節。

各人將自己的武器放入箱子中。

剛才事情發生得太快，根本用不上自己的武器。

Allen將搶來的匕首放進箱子後，一旁的Alison馬上鬆一口氣。

跟之前差別太大了……

我卻不好意思揭穿。

「呀……」Allen坐在地上：「好辛苦，幾時先可以結束……」

Allen鮮有地訴苦。

說實話，能撐到這裡，意志已經是很強了。

之後的挑戰，又會是怎樣的？

(16) 爭奪希望

原本計劃找上陳上帝，卻不幸遇上殺人隊伍，轉折之下，我們逃到圖書館大樓。

被迫參加延伸遊戲……

修潔和哈比則失縱不見，不知生死。

這次參加人數明顯是少了，大概是知道風險太大，不宜冒險。

然而，正式開始前的兩分鐘，一個壯大的身軀走入圖書館。

記得在黃麗松講堂裡見過他，名字是威哥。

粗壯的臂彎、龐大的身體，身穿廚師服裝。

「嘿！可惡！周圍所有餐廳都冇食物！」威哥高調地說：「就嚟餓死我啦！我都唔想參加呢啲死人遊戲！」

看他的身形，大概就猜到他平常吃多少份量。

「好啦好啦！」陳上帝高興宣布：「時間差唔多，可以開始延伸遊戲——二！」

「你哋嘅人數，一共十一個。可惜可惜，有啲少。」他的語氣稍微減慢。

「不過唔緊要！」又回到興高采烈的節奏：「人少有人少嘅樂趣！」

快點進入正題吧。他這樣拖著，內心是無比煎熬。

「呢次遊戲，比較輕鬆，玩捉氣球。」陳上帝介紹著：「望下前面，一共九個氣球。」

接著，一個個紅色氣球從四方八面飄來，聚集圖書館中央。

氣球？

「你哋嘅目標，係要打爆氣球，每人需要整爆一個，之後就留喺原地，等待結束。當所有氣球都爆開，剩下嘅兩人就……就……唔唔。」

我們十一個人，氣球共九個，的確會有兩個失敗名額。

陳上帝不用說，我都猜到下場。

其實就跟「爭凳子」差不多的概念，簡單易明。

然而，遊戲真的那麼簡單嗎？

「好！答問時間！」陳上帝一向喜歡給予問問題的機會。

「有冇伏架！！」威哥叉腰：「有冇陷阱？氣球裡面有冇毒氣？有冇時限？」

「你講嘅所有嘢都冇。」陳上帝耐心解答。

「規則太普通……令我有不祥嘅預感。」Janet低聲向我說。

這種普通，反而攘成一種不安的感覺。

「有冇其他問題？」陳上帝說：「冇嘅話，遊戲將會立刻開始。祝大家好運！」

立刻！？

接著，氣球開始四處飄散，大部分都穿過樓梯飄到更高樓層。

「去啦各位！」Allen開始奔跑。

這種情況下，分開走會比較實際，一人找上一個氣球。

Janet也明白遊戲原則，往更高處追趕氣球。

其中幾個不認識的一起追著底層的氣球，實不明智。

我跑到二樓，發現兩個氣球在這邊徘徊，人數則只有一個，太好了。

那人穿著淺色襯衫，追著左邊方向的氣球，所以我看準了右邊的氣球，快速奔去。

氣球飄逸近乎到頂，我必須從下方躍上，像灌籃一樣打破氣球。

本以為輕而易舉，誰知氣球彷如有生命一樣，一直迴避。

我一次又一次地跳高，打向頑皮的氣球，卻被耍成小丑。

看來，要一擊即中。

這次我選擇靠近，看準時機，才跳高解決。

另一邊廂，那個穿上襯衫的男人已經成功弄破氣球，愉悅地坐下休息。

證明不是沒有可能的。

我盯上紅噹噹的氣球，準備一了百了，卻忽然聽見樓下傳來巨人跑步的聲音。

「碰碰碰！！！碰碰！！」

正常人跑步會傳來「撻撻」聲，這人的腳步卻如此沉實。

果然，是威哥。

他直湧上來，比蠻牛更加厲害，看上我的囊中之物。

我把心一橫，誓要先打破氣球，於是全力跳高，手掌快速拍向氣球。

那個氣球卻不就範，往外一瓢，避開我的攻擊。

我近乎紅了眼睛，就如穿針線一樣憤慨。

同一時間，威哥踏上樓梯，來到二樓，大喊一聲「唔好擋我威哥路！」，震懾之力幾乎將我擊飛。

他踏上桌子，凌空跳高，龐大的影子直接蓋過氣球。我和襯衫男看得目定口呆。

之後，威哥的肌肉直接毀滅氣球，氣球一命嗚呼。

「碰！！！」地板也差不多都給毀滅了。

「哈哈！」威哥得意起來。

完全是力量的壓制……

不，專業一點說，是泰山壓頂。

我沒空思考，因為我還沒弄破氣球。

這層沒有氣球了，唯有往高層探索。

經過三樓，發現氣球都被弄破了，還看見Janet喘著氣坐在地上，顯然經歷千辛萬苦。

我也要多努力。

走到四樓，轉過走廊，發現阿熙正和另一人爭著氣球，我當然不會加入，因為對手太多了。

走到這裡，我忽然明白，為何遊戲要在圖書館裡舉行：地方足夠大。

終於，踏上五樓，在書架間發現一個飄著的氣球。

四下無人，我可以直接拿下！

我稍為換氣，以這樣疲累的身軀，根本無法追趕氣球的速度。

這時，樓上六樓傳來氣球爆開的聲音。

「啪！」看來又有人成功了。

我嘗試將書架上的課本砸向氣球，然而根本沒用，速度太慢，唯有仔細觀察氣球的飄逸路線。

然而，進來的人影卻吸引我的注意。

「Allen？」我驚訝：「你整爆左氣球未……」

其實不太用問。

「未。」他看了看氣球：「我將樓上嘅氣球，讓左俾Alison。」

果然是Allen，一切都照顧好女友。

「啪！」

這次是樓下四樓。

是阿熙？他都成功了？

我猜錯了。

他緩緩上來，發現我和Allen站在原地。

我們三人互相對望，似乎都意識到什麼……

「宣布宣布，重有最後一個氣球。」陳上帝雀躍起來。

噩耗……

怎麼會是我們……

眼前兩個，都是認識的朋友。

然而，生存名額，就只有一個。

「對唔住。」我向兩人說：「我唔應該帶你哋嚟。」

「唔係你嘅錯。」Allen告訴我。

「我都唔會怪你，大家都唔想。」阿熙也同情。

「不過。」Allen眼神一轉：「我有必須生存落嚟嘅理由。」

說完，Allen極速跑到氣球，準備跳高！

我也不能死去……

絕對不可以！

我和阿熙全速前進，追趕紅色氣球。

這層書架特別密集，而氣球則在書架上自由穿梭，我們很難跟貼。

兜兜轉轉，氣球來到較空曠的電腦區，Allen踏上桌子，跳向氣球，手指碰到了，但無法令其爆掉。

我趁著此機會，原地跳起，然而，我重蹈覆轍，速度無法跟上。

另一邊廂，阿熙直接推倒沉重的書架，想直接淹沒氣球。氣球卻靈巧地從書本間的空隙穿過，再次回到空中。

最後一個氣球，果然是最麻煩的。

我一心看著阿熙和Allen的舉動，落地時被一本厚書滑倒，摔在地上。仔細一看，原來是「中華人物史鑑」作怪。

Allen和阿熙拼命追逐自己的生存希望，一時將書本砸向氣球，一時跳躍拍打，卻都是徒勞無功。

阿熙曾經觸及氣球一下，卻立刻被Allen從後拉下來。

各人深知，讓步的話，就是殺死自己。

內心儘管難受，卻都要拼盡一切。

非常殘忍……

但，此刻已經沒有選擇。

從經驗所得，氣球是不會輕易就範，要上，就要等候時機。

Allen甚至爬上書架，達到氣球的高度。

阿熙則依然繼續投擲書本和雜誌，似乎是想碰運氣。

只有我，留在原地，一動不動。

氣球不是人，不會有視力，智慧，除非有人操控著。

然而，陳上帝理應不可能同時控制九個氣球。

那即是說：氣球是自動飄逸的。

至於飄逸的方向和路線，有著一種既定的方程式，一種感應系統。

不然，氣球怎會懂得迴避？有著驚人的反應？每當有人從一邊靠近，氣球就會飛往另一邊躲避。

既然這樣，一於就試下這個方法。

阿熙一直投擲，Allen一路爬行，我則彎身潛步。

直到這刻，他們兩人都注意不了我的存在。

我找上一個位置，剛好有書架作為障礙物。Allen和阿熙都看不到我。

萬萬想不到，這招有效。

氣球不斷迴避他們二人的攻擊，在書架間不斷穿梭，轉彎。

不消十秒，就來到我潛伏的位置。

氣球高速轉彎，直接碰上瞪大眼睛的吳懿。

「呀呀！！！」我向氣球一爪。

「啪！」氣球應聲爆開。

結束了。

世界彷彿靜止了一樣，空氣抽空聲音。

靜得，連心臟的跳動，都能完全感覺到。

「遊戲結束！所有氣球已經爆開！」陳上帝宣布。

他的一句，將我拉回現實。

然而，我沒有感到任何慶幸。

因為，剩下的二人，阿熙和Allen，都要接受懲罰……

他們眼神呆滯，Allen的手掌更微微抖動。

「贏左固然開心！但輸左呢？唔需要怕，你哋重有機會。」廣播傳出聲音。

此話一出，立刻喚醒二人的意志。

「第二輪遊戲即將開始，請所有人，無論贏輸，都翻去底層。」

LM

樓主去左邊
等得好辛苦

尾

今晚10點，等我呀，唔好訓住。😭😭😭😭😭😭😭😭😭

準備

（17）雙重考驗

「重有希望……」阿熙說。

「我都估唔到……」Allen抹了額頭的汗珠。

我走到兩人身旁，微微點頭：「對唔住。」

再次道歉。

「吳懿，你冇道歉嘅需要。」Allen認真地說：「你只不過，係為左自己嘅生命而搏鬥，為左自己嘅命運而努力。」

「但我差啲犧牲左你。」我執意道歉：「唔講嘅話，我過唔到自己。」

「反正，我哋暫時冇穿冇爛。你唔需要內疚住。」阿熙說。

「Allen？」Alison趕到五樓：「你冇事？」

「唔會有事，絕對唔會。」二人互相擁抱，彷如隔世情人。

「落去啦。唔好逗留。」阿熙向大家說。

四人一路走下，返回底層，當初集合的地方，卻發覺中央放了一張木長桌，兩邊各置一張椅子。

Janet、威哥等人都在這裡等著我們。

「好啦，齊人啦，非常好。」陳上帝說。

「阿難，你過唔過到關？」Janet立刻問我。

「我過到，但Allen同阿熙……」我答。

「我要宣布，呢場延伸遊戲，分別只有一個贏家，同一個輸家。」我轉頭聆聽陳上帝的廣播。

我還以為，是什麼晉級遊戲，或是淘汰賽。

贏和輸的名額卻只是各有一個。

合共兩個……

「咁即係話……」我看著Allen和阿熙。

他們兩人都驚愕起來。

「冇錯！相信大家都估到，上輪輸左嘅兩位，就係第二輪嘅主角！其他無關人等，請移玉步，去黃線後面，避免阻礙第二輪遊戲。你哋可以盡情打氣架！」陳上帝熱心地說。

仔細一看，發現原來Janet和其他人都站在黃線後方，沒人靠近桌子那邊。

「一個贏，一個輸……」阿熙斜視Allen。

「Allen，你一定要冇事。」Alison說。

「唔好耽誤啦，係咪要我散彈槍侍候。」陳上帝溫馨提示。

Allen和阿熙。

一個是值得信賴的朋友。

一個是救命恩人。

然而，只有一個能夠存活。

「Alison，吳懿，你哋翻去先。」Allen閉眼，似乎不想看到Alison哭啼的樣子。

「唔好呀……」Alison不願離開。

「吳懿，幫我帶走Alison。」

我走到Alison身邊，說留下沒用，不要辜負Allen的心意。

幾經拉扯，才將Alison帶回黃線後。

「兩位，麥守正同嚴家熙，請去前面坐低。」陳上帝說。

「唔好呀！Allen！守正！」Alison依舊叫著。

旁人看到Alison的慘況，紛紛低頭嘆氣，威哥更是憤怒地踢向牆壁。

「似乎你好受歡迎。」阿熙坐下後，向Allen說。

「哈，重有心情講笑。」Allen微笑回應。

「真係好多謝你，俾食物同水我。」阿熙告訴Allen。

「咁你會唔會，以死相報？」Allen問他。

「嘿，你講笑都唔錯。」

此時燈光調暗，彷彿營造氣氛一樣。

阿熙和Allen坐在椅上，互相對望。

「我重有Alison，唔可以就咁死左。」Allen看向黃線後的觀眾。

「我都有好重要嘅嘢要守護，唔可以死喺度。」阿熙認真起來。

「咁大家，就一於拼盡全力。」Allen說。

「咳咳，我嚟啦！第二回合，一對一嘅遊戲。」陳上帝的廣播。

接著，一個綠色氣球從遠處飄來，吊著一部紅色機器。

「呢部，係發牌機。」

發牌機在桌子上降落，剛好就落在中央。大家都等著往後發展。

「阿熙，你覺得我哋兩個，邊個比較好運。」Allen主動問。

「一定係你。」阿熙回答。

「點解？」

「因為，你有好好嘅朋友，好好嘅伴侶。」

接著，陳上帝發話打斷：「呢個遊戲，合共六個回合。每個回合，都會派一張卡牌俾其中一個人，嗰個人要喺一分鐘內，完成卡牌寫住嘅任務，之後就到對方嗰位。」

「咁樣點分輸贏？」Allen立刻問。

「六張牌，其中一張，就係『死亡牌』。哈哈。」

眾人嘩然。

換句話說，就是講運氣。

單純的運氣。

倒霉抽中「死亡牌」，就要成為遊戲輸家。

「似乎係個講運氣嘅Game。」阿熙說。

「當然唔係咁簡單啦！」陳上帝高興地說：「其餘五張牌嘅任務，我設計得好有心思架！哈哈！」

諷刺的笑聲。

「你哋想，邊個先？」陳上帝說：「唔好要我抽籤決定。」

「就我。」阿熙自告奮勇。

「好！由嚴同學開始！大家俾掌聲！」

場內鴉雀無聲。

接著，發牌機開始轉向阿熙，派出第一張卡牌，背面朝天。

「喺開始前，我想問你。」阿熙面向Allen：「你嘅任務，本身嘅任務，係乜嘢？我好好奇。」

「殺死自己女朋友。」Allen答得乾脆。

「哦？」阿熙沉思，看向Alison：「我覺得，幾浪漫。」

「浪漫？」

「我嘅任務，簡直係笑話。」阿熙一邊說，一邊翻開桌上的卡牌。

殺死一個嬰兒。

不知道，阿熙背後的經歷、故事，又是什麼？

站在遠處，我根本看不到卡牌內容。

然而，一個大螢幕從天花緩緩降下，映出卡牌內容，讓我們看得一清二楚。

與此同時，一把光滑尖銳的匕首落在桌子上，發出「噔」的聲音。

看後，我簡直呆若木雞。

難怪陳上帝會說，遊戲不是那麼簡單。

「切除自己一隻手指。」

「咩話……」阿熙既是無奈，又是訝異。

刀子就在桌子上……

我亦頓時發覺，發牌器上的顯示屏，正開始倒數一分鐘。

遊戲是有時限的。

「倒數緊架啦，唔好拖時間。」陳上帝開懷說著。

Allen坐在阿熙對面，只有惋惜、不安。

「個遊戲……」旁邊的Alison碎碎念：「根本冇血性架！」

從一開始就沒有血性可言。

「哈，哈哈。」阿熙絕望地笑著，盯著自己的左手，拿刀……

手起刀落。

「呀呀呀！！！！！！！呀啊啊啊啊啊！！！！！！！！啊啊啊！！唔好呀啊啊啊啊！！！！！」

切開的尾指掉到地上。

Allen轉頭，近乎嘔吐。

好一會兒，阿熙伏在桌上，喘氣、冒汗，再看看自己的左手，抖動，血流。

難以想像。

「你點……」Allen關心。

「熬得住。」阿熙還有意識。

換著是我的話，應該是嚇尿，甚至昏倒。

「下一回合。」陳上帝指示。

會是結束的死亡牌，還是其他卡牌？

發牌機轉向Allen那邊，發出卡牌。Allen二話不說，就揭開任務。

螢幕畫面換掉，變成……

「將匕首插入大腿，到不見刀鋒，才能拔出。」

又是自殘……

續 （17） 雙重考驗

「大家咁話。」阿熙的尾指擱在地上，極為恐怖。

實在慘不忍睹……

「大家咁話。」Allen吸氣，提刀。

不知不覺，他的時間剩餘三十秒。

本以為Allen會猶豫一會，誰知他一刀插入，乾脆利落，不見刀鋒。

然後，再用力拔出。

「呀……」相比阿熙，Allen只是低吟一聲。

「Allen……平時都唔中意大反應。」Alison忍著眼淚。

「Alison，等我翻嚟。」Allen告訴對方。

「唔知，有冇大團圓結局呢？」阿熙的左手還在微微震動。

「你哋！都要加油啊！！！熬住啊啊啊！！！！」思想簡單的威哥說。

Janet嘆氣。

在場所有人都在嘆氣。

可憐台前的二人。

一個死亡舞台。

「Wow，兩位嘅表現都好出色，夠果斷，我欣賞。」唯一感到高興的，就只有陳上帝：「下一回合，唔知係結束，定係繼續呢？」

發出卡牌後，阿熙故意拖延，畢竟要心理準備，而且翻開卡牌後，才進入倒數。

我懷疑這個設定是惡意的，讓你的內心更絕望。

「不如話俾我聽。」阿熙開口說：「你願意犧牲幾大，去保護你女朋友。」

「所有。」Allen毫不猶豫回答。

Alison先是一呆，再放聲大哭。

很痛苦的感覺。

看著心愛的人，受到殘虐，自己則無法拯救。

我開始懷疑自己的判斷，是錯的。

大錯特錯。

她怎會想傷害Allen ?

甚至殺死對方？

「去救自己呢？」阿熙再問。

「都係所有。」

「好似自相矛盾。」

「點解？」

「你應該明我講咩。」阿熙無奈地說。

他翻開卡牌的同時，天花傳來一陣擾動。其後，天花打開，一張椅子降落地面。

而椅子上，有一個熟悉的人影。

在延伸遊戲一的槍戰中，一個綠髮男人對我窮追猛打，最後卻輸得一敗塗地。

「咦？嗰個係……」威哥指著那人。

對的，在黃麗松講堂外，綠髮男曾想暗算他人，幸好威哥及時阻止。

也沒有什麼「幸好」的，後來阿熙也下手殺人……

此刻，綠髮男坐在椅子上，渾身傷痕，毫無生息，整張椅子都是血紅。

應該，是死了。

「嘻嘻，上場遊戲其中一個受到懲罰嘅參加者。」陳上帝說。

延伸遊戲一的處刑，不是簡簡單單向腦袋開槍，而是要施加痛苦，折磨至死。

「我重聞到，血腥味……」Janet遮擋鼻子。

現場所有人，包括威哥，都不願直視。

後方幾個不認識的，甚至想離開圖書館，門卻無法打開。

就是要逼我們觀看。

逼瘋我們。

螢幕上，寫著駭人的字句：「挖掉這人的右眼。」

阿熙已經由驚嘆，轉為噁心，再到嘆氣。

不知為何，這次倒數延遲了，現在才開始計時。

「你頂得住？」Allen問。

「你唔係應該想我頂唔順咩？」阿熙笑著反問，咳嗽兩聲。

「哈，我都唔知點解自己會咁問。」Allen回答。

因為，人是有同理心的。

見人落難，又怎會快樂？

關心，是一種本性。

「雖然唔識你，但都講聲『對唔住』。」阿熙向死掉的綠髮男說。

接著，阿熙右手舉刀，瞄準對方的眼睛，一刀插入。

卻有意想不到的情況……

「啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！！！！！！！呀呀呀呀啊呀呀呀啊呀啊啊！！！！！！我隻眼呀！！！！！！！！！！！！！！！！呀啊呀呀！！！唔好呀！！救命呀！！！！！！！！」

絕望的尖叫。

阿熙大驚，立刻拔出匕首，一顆眼球掉進地上，彈跳兩次，再滾進桌子邊。

右眼流出恐怖的鮮血，尖叫聲環繞整座圖書館。

阿熙退後，丟掉匕首，死命盯著活生生的綠髮男。

「又話死左嘅？發生咩事！」我站起，抬頭大叫。

「唔？」廣播聲音提高，卻都不能覆蓋綠髮男的尖叫聲：「我有話死左咩？係你哋覺得咋。」

可惡。

「我接受唔到呀！！！我一定會親自捉到你！！！」威哥大怒。

甚至，殺死他，也無妨。

上帝……

阿熙回到座位上，眼神開始恍惚。

巧合地，這顆眼球就在他的斷指旁邊。

「下一回合。」陳上帝宣布。

崩潰的綠髮男拼命大叫，全身卻近乎癱瘓。

Allen看著桌子上的卡牌，身體顫抖一下。

阿熙緩一緩氣，仔細盯著Allen的舉動，分散自己的注意力。

Janet在旁一直安慰著Alison，而威哥則怒沖沖地走來走去。

「喂。」Allen主動說話：「關於你頭先嘅問題，重有冇興趣了解？」

「你講。我聽緊。」阿熙沒什麼心情。

「我明白你講咩。我聽到嗰刻就明白。」Allen說著：「但係，我自己都答唔出。」

阿熙似乎回過神來。

「其實，我以前玩Drama嘅時候，就做過呢種角色，要犧牲自己嘅角色。雖然我就係男主角，但係最後嗰幕，我都好似投入唔到。」Allen解釋道：「你講嘅矛盾，完全冇錯，而矛盾最悲慘嘅地方，係你永遠都唔知道答案，永遠解開唔到。」

「我都唔知道，自己可唔可以，犧牲自己，救自己心愛嘅人。」Allen坦白地說。

接著，Allen攤開卡牌。

螢幕內容再次發生變化：「殺死這人。」

這人，與上次一樣，是綠髮男。

現在綠髮男承受的，只有無盡痛苦。

讓他死去，或者是一種解脫。

或者……

「唔好殺我，求你……」綠髮男苦苦哀求。

「但，我唔可以死。對唔住。」Allen撿起地上的匕首，向對方道歉：「我終於明白，吳懿點解你要道歉......」

「所以我就可以死？」綠髮男的聲音變得沙啞。

Allen沒有回答，我知道他內心極度難受。

前期的Allen，完全反對殺人，堅持自己的信念。

現在，卻被迫埋沒良心。

時間不多了。

還有二十三秒。

Alison悲苦地說：「Allen，我對你唔住呀……」

Allen回頭說：「傻嘅，都唔關你事。」

還有十八秒。

「你就當我係個自私嘅人啦。」Allen準備下手。

十四秒。

「你，同埋你，都一定不得好死。」他死前看著Allen和阿熙，詛咒他們。

「嚓！」刀鋒劃過綠髮男的喉嚨。

「啊呀……」鮮血湧進地上。

不消十秒，綠髮男就失去掙扎的力量，斷氣。

同樣地，Allen將匕首丟到地上，疲憊地返回座位。

四個回合……

死亡牌，還沒有來。

這時，Janet終於也忍不住怒意。

「你！個遊戲根本就唔係靠運氣！一早已經安排左，計劃好邊個攞咩牌！做咩任務！等在場嘅所有人！都因為呢個遊戲而感到絕望！可恥！根本係純粹為左虐待！」

眾人沉默……

對，這些任務，都有連貫性。

一開始輪流自殘，到後來要阿熙傷害綠髮男，再要Allen取去他的性命。

預謀……

「真係聰明。哈哈，係呀，係我設計定。」陳上帝承認：「除左，最後兩張。」

最後兩張，其中一張是死亡牌，決定生死。

「最後兩張……」阿熙嘆一口大氣。

接著，發牌機直接發出兩張牌，派到長桌中央。

從背面看，兩張牌並無分別，但所有人都知道，真正的考驗，即將到來。

運氣的考驗。

Allen和阿熙互相對望。

「你哋每人揀一張，結束呢場延伸遊戲啦。加油！」陳上帝作出最後指令。

好緊張

加速

重睇左三次 好撚正
未試過覺得自己咁嗜血

(18) 重寫結局

Allen和阿熙一同看著桌子上的兩張牌，對視，內心牽起一陣漣漪。

是生是死，就看這回了。

此刻，黃線後的觀眾都靜默下來，等待故事的結局。

舞台上的主角，兩個求生的男人。

「似乎，真係最後階段。」阿熙抹去額頭上的汗珠：「重有冇嘢想講？」

Allen還是依舊的，遙望這邊的Alison。

而Alison還是依舊的，遙望遠處的Allen。

這次，沒有言語，也沒有淚。

一個不願淚，一個眼睛乾掉。

「我準備好啦。」Allen的眼神轉向阿熙，說。

「其實，你都幾好呀。」阿熙說：「值得一個好結局。」

「就我揀先？今次。」Allen說。

「好。」

接著，Allen伸出右手，在兩張牌上停頓，猶豫，先是摸一摸左邊那張，然後改變注意，轉到另一張卡牌。

現場只有緊張和窒息。

最後，在眾人的注目下，Allen選擇左邊那張，將其移到自己面前，卻不揭開。

阿熙會意，拿掉最後一張牌，也是不翻開。

「一齊？」

「好。」

兩人，在死亡面前，都無法裝作冷靜。

顫抖的身體，迷離的眼神。

「呀……我隻手指，哈，重係好痛。」阿熙說。

Allen苦笑，輕輕地說：「我哋每個人，都傷痕累累。」

「三。」阿熙。

「二。」Allen。

「一。」我心中默數。

然後……

「砰！！！！！！！！！！！！」廣播傳來響亮的槍聲。

眾人沒空留意槍聲，而是注視著那個犧牲者。

「Allen！！！！！！！唔好呀！！！！！！！點解呀？！！！！！」Alison掙開Janet，跑出黃線，衝到Allen旁邊。

躺下的軀殼，已經不是單純的恐怖，而是絕望的淒涼。

桌子，椅子，阿熙的臉上，都是Allen的血。

連遺言，都沒有機會說。

阿熙看看自己的卡牌，閉眼，說了一句：「一路順風。」

螢幕上寫著阿熙的卡牌內容：「向遊戲對手說『一路順風』。」

「守正！！點解會係你？點解呀！？我好中意你！！！我好愛你！！！點解你要走呀！！！呀！！！」Alison痛哭起來。

其他人本想衝出黃線，卻聽到廣播的聲音。

「咔嚓。」子彈上膛的聲音，警告我們。

Janet和我看著崩潰的Alison，內心背起千斤重量。

圖書館裡，只有哭聲，嘆氣聲。

死了……

「哎呀，真係大膽，走出黃線。」陳上帝的廣播：「不過又好難怪你嘅，只不過……」

只不過？

「既然男友死左，咁你永遠都無法完成任務，所以你係要接受懲罰，哈哈哈哈啊。」

「咩話！！！！」威哥大叫。

雖然素不相識，威哥卻不是漠不關心。

「你重未夠？」Janet也站起大罵。

「係囉！太殘忍啦！」

「可惡！」

後方所有人，都不約而同地抗議。

「砰！！！！！」一下恐嚇的槍聲，卻使我們肅靜。

「大家應該唔記得左，我係呢度嘅上帝！我就係真理！你哋嘅任務牌，就係規矩！」

難道，Allen和Alison，要一起犧牲？

「不過……」陳上帝說：「我今次決定大發慈悲，俾張詠芝小姐，一次機會。」

Alison還在地上哭泣，提著Allen的右手，感受平常的溫度，不知是否聽到陳上帝的說話。

我們各人，卻都仔細聽著。

「就咁啦！只要，佢能夠喺三分鐘之內，將匕首刺入麥守正嘅心臟裡面，就可以直接視為完成任務，返回現實。好簡單架咋！」

可以直接得救……

說完，眾人都議論紛紛。

對Alison來說，是容易，還是困難？

物理上非常容易，情感上卻太難了。

螢幕畫面轉換，換成三分鐘倒數。

然而，Alison依舊蹲在Allen旁邊，陪伴。

到底，她有沒有聽見？

威哥本想出口勸諭Alison，思前想後，卻覺得不應開口。

「應該，勸唔勸好？」Janet無奈問我。

老實說，我也不知道。

「死左架啦，你根本唔係殺人，係一刀咋。」這種說話我真的說不出口。

然而，有人卻選擇開口。

這人，是阿熙。

「Alison，我知你好痛苦，但Allen好愛你，所以唔好辜負左佢嘅心意。我相信佢都唔會怪你，甚至……希望你會咁做。」阿熙說出自己的想法。

Alison伏在Allen的胸膛上，低聲哭泣，不理阿熙的說話。

大概，在Alison的內心中，阿熙就是Allen的殺人兇手。

真正的混蛋，從來卻只有一個：陳上帝。

「唔，似乎唔係太想理你啊。」陳上帝開玩笑。

沒有人，想理會他。

「你覺得，Allen究竟做左咁多，係為乜嘢？」阿熙繼續說話：「就係為左拯救你，為左你能夠生存落去，所以，你一定要堅強。即使痛苦，都要知道咁做係最好嘅結局。」

最好的，結局？

結局，怎樣才是最好？

Alison彷彿聽不見世界的聲音。

所有感官，都聚焦在Allen的身軀上。

「不過……最後，都要自己決定。」阿熙凝望Alison，以及桌子上的染血匕首。

我的內心，更是混沌。

這一切，都是悲劇劇本。

時間剩下一半，一分半鐘。

此時，舞台上的主角開始說話了。

最後的心聲。

「麥守正，我唔知你會點諗，或者你會覺得我好蠢，明明可以自救，但我都唔忍心，對你落手。」

「點解？點解你永遠都咁好，一直企喺我前面，保護我……」

「而我明明就諗過傷害你。」

「我嘅內心，好掙扎，明明你至少有兩次機會，可以殺死我。但，點解……你會完完全全咁信任我，守護我……」

「而家你死左，本來我好容易就可以獲救，離開呢個地方。」

「但係，我發覺，無論點，我都係做唔出……」

眾人低頭。

四十秒。

「你重記唔記得，嗰場夏日公演？」Alison嘀咕道。

「個結局，其實我一啲都唔中意，咁樣嘅悲劇，我唔想接受。」

「或者，你覺得嗰個係最理想嘅結局，但我……」

「唔願意接受。」

「我想重寫結局。」

「我想陪你。」

十秒。

所有人不約而同地站起、觀看。

最後一幕。

「我愛你。」

「砰！！！！！！！！！！！！」

兩個人影，疊在一起。

互相感受，彼此的體溫。

沒有愛，沒有重生的命運……

Janet站在我身邊，流淚了。

我抱著她，自己也忍不住淚腔。

這結局，對他們二人來說，是好，還是不好？

我不知道。

「啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪，好！夠淒美！」陳上帝的拍手聲環繞舞台。

從來，悲劇都不應該有掌聲……

「太……我唔想睇落去……」威哥四肢無力，坐在地上。

「大家唔好咁Sad啦，而家重有，得獎典禮呀！」陳上帝活潑地說：「係咪呀，阿熙？」

「你冇資格咁叫我。」阿熙抬頭回應。

「嘻嘻，呢樣禮物，係你最想要嘅，亦都係你最需要嘅嘢。」陳上帝說：「你知嗎？即使我係上帝，都唔可以復活一個死人。所以張小姐嘅任務，已經係冇可能完成。而理論上，你嘅任務都無法達成，因為遊戲根本冇BB仔係參加者。所以，先需要延伸遊戲嘅存在。」

「呢份禮物，係專屬於你嘅。」

接著，天花射出一陣光芒，彷如聖靈顯現一樣，照射人間，潔淨世界。然後，一個熟睡的嬰兒慢慢降臨，非常慢，慢得阿熙伸出雙手就能夠接住。

而阿熙的神情，當然是愕然。

從這邊看，那個嬰兒大約半歲，小身體以棉布包著。

「你咁係……」阿熙看向發光的天花。

「係呀，直接殺左佢，就可以完成任務，離開Kong U。」

「荒謬。」阿熙回應。

「哈，你唔係已經殺左兩個人咩？」陳上帝問。

「兩次，都唔係為左自己。」阿熙認真地說：「我唔會為左自己，而殺人。」

這就是阿熙的思維嗎？

頭一次，是為了讓眾人逃脫。

第二次，是為了拯救我和Allen。

他卻不會為了一己私慾，而殺死他人。

「我反而想知，呢個BB，喺邊度嚟……」Janet低聲向我說。

陳上帝彷彿聽得一清二楚，熱誠回答：「呢個BB，係幾經我一番折騰，去一間醫院攞翻嚟，所以唔好辜負我嘅心意呀。」

「將佢送翻走，去現實世界，父母身邊。」阿熙要求。

「哦？個可愛嘅BB係你嘅，我當然尊重你嘅決定。」陳上帝爽快說：「不過，哈哈，我俾個權利你，當你想要翻嘅時候，可以搵我。我一向對贏左延伸遊戲嘅人，特別好。」

「唔會發生。」阿熙舉高嬰兒。

當初槍戰遊戲中，陳上帝甚至贈送一把手槍……

光芒再次亮起，熟睡的嬰兒浮上半空，發光，然後逐漸消失。

「發生咁多事，我自己都唔知道，咁做好唔好。」阿熙轉頭，看向Allen和Alison的屍體說：「但係，我相信，我一定可以用另外嘅方法，離開呢度。」

「我好有信心，你一定會再搵我。嘻。」陳上帝竊笑。

遊戲結束。

「既然頒獎典禮已經完結，咁你哋亦都可以離開啦。」陳上帝宣布：「另外，今次所有參加者都有一個額外福利。」

福利？

「你哋或者已經發現到，所有餐廳同Canteen裡面，都冇食物，但其實呢間大學裡面，係有糧食收埋左嘅。我就即管透露，兩個地點。」

原來，是有糧食的。

我還以為，唯一的來源，是延伸遊戲。

兩個地點，分別為梁銶琚樓（K.K. Leung Building）二樓女廁，以及百週年校園（Centennial Campus）三樓健身室。

說來，三樓的健身室，離我們原本的據點不遠。

「圖書館正門已經解鎖，大家請便！我已經檢查過，出面冇人，唔會有任何埋伏。」

那就是說，暫時不用擔心「合作殺人隊」。

現在，該去哪裡？

被Deadline海嘯淹沒，求生不得，求死不能，文章暫停一天。
另外求改進意見，等我作為新手Improve下。

多謝你冇留我地係cliffhanger
加油 等你！

幾好睇 加油
利申：老鬼

其實對Allen同Alison嚟講
咁樣可能係最好嘅結局

19. 心中的刺

「有資源啊，去邊好？」那些不認識的大學生互相商量對策。

「K.K. Leung啦，近啲！」其中一把聲音回應。

接著，一群人蜂擁而至，跑出圖書館，往梁銶琚樓的方向走。

「嘿！咁多人去嗰邊，我就一於去另一個地點，搜刮物質，食大餐！唔好擋我威哥路！」餓壞的威哥二話不說，離開圖書館，前往百週年校園。

不消幾秒，圖書館內，剩下我、Janet和阿熙。

我們不離開，是因為剛才的表演。

是意猶未盡？

我想不是。

阿熙臉色低沉，不知是自責，還是惋惜？

抑或是疲憊的感覺？

其實，他只要接受獎勵，殺死嬰兒，就能逃離人間地獄。

然而，這也就意味著，他要令一個家庭承受失去摯愛的痛苦。

諷刺的是，阿熙已經殺死兩個人，多一個，又算是什麼？

阿熙的原則，我實在摸不著頭腦。

又或者，是其他原因？

另一邊，剛才哭過的Janet，轉過面容，不讓我看見。

哀傷，卻又要倔強。

我們每個人，都是這樣的，對吧？

而我內心的情緒，更是複雜。

應該說，是內疚。

是我說要避到圖書館裡去，才被迫參加延伸遊戲。

是我間接害死Allen和Alison……

「之後，去邊 ？」我說：「我哋唔可以永遠留底。」

真正的想法，是要逃避這個傷心之地。

逃避……

然而，看著他們毫無生氣的樣子，我還是決定給點時間和空間。

我不想留在這處，所以前去圖書館的洗手間。

希望，可以鬆一口氣。

進入男廁，慶幸血腥味終於消失，便來到洗手盤前，打算洗臉休整。

「嘩啦嘩啦……」水源源不絕地流下。

就如今天的眼淚。

我拼命潑水洗臉，希望讓自己清醒，逃離這場噩夢。

看著鏡中如此真實的自己，卻不自覺地嘆氣。

我需要希望。

我需要光明。

我需要真相……

驀然，旁邊傳來熟悉的聲音。

熟悉得，令人生厭……

「我特登開水俾你，係咪好好人呢？」陳上帝。

沒有開門的聲音，證明他是憑空出現。

我第一個反應，是將腳邊的垃圾桶砸向他。

他卻隨手一揮，就將垃圾桶拍走，弄到廁格裡去。

與此同時，我不顧一切地衝向陳上帝，緊握拳頭，直接瞄準他的面龐。

可是，我的動作在他面前，彷如靜止一樣，他直接一手接住拳頭，握緊，一扭，轉身，使我摔到不成人形。

「呀！！」我的手腕痛得發麻。

「放心，我只係嚟傾計。」陳上帝笑容依舊。

沒有一刻，他是不快樂的。

「冇咩好傾。」我眼神堅定。

又想說服我殺人？

「吳懿，吳懿，我對你好失望，難得俾一支槍你，你居然唔領情。」陳上帝的語氣稍微變重，卻又立刻轉回輕快的語調：「不過唔緊要啦，反正以後大把機會。」

「就呢啲廢話？」我問。

「當然唔係，哈哈。」陳上帝開懷大笑：「我係想，邀請你玩第三場延伸遊戲。」

第三場……

「想殺我唔需要咁迂迴。」我回應。

「No，你太膚淺啦，我係為你好，所以真心誠意邀請。」陳上帝似乎信心滿滿，一定能說服我：「你自願決定參唔參加啦，唔逼你嘅。」

「你憑咩覺得我會想參加？」

「嘻嘻……你係咪好奇，自己嘅任務點嚟？」陳上帝正正說中內心的疑問：「你參加，我就話俾你聽。」

我愕然不語。

然而，我不能讓他牽著鼻子走。

「點解我要信你？或者根本就毫無關係。你已經講過大話呃我哋。」我質疑道。

「你重相信冇關係？你重係以為，所有任務都係亂作嘅？唔似你喔，咁愚蠢。」陳上帝回說：「嗰對可愛嘅情侶，我就唔多講啦。另外重有其他人呢？唔，講邊個好呢？就嗰個內地人啦，反正死左。」

他指的，是普通話男。

「佢嘅任務，係殺死三個人。你知嗎？佢真係好犀利，中學嘅時候，打架曾經一個打贏三個，令一堆人怕左佢，重有人以為，佢曾經從軍添，哈哈。」

難怪，他會這麼好勇鬥狠。

「我唔明，既然同任務自己嘅人生有關，咁點解我會唔知？」我問。

「因為，同你身邊嘅嘢有關。」他輕鬆解答，彷彿是一個真知。

大概察覺到我的訝異，陳上帝便沾沾自喜：「想知，就記住聽宣布，參加第三場延伸遊戲，到時見。」

「等陣！」我叫著。

「嗯？」

「就算係咁，我都唔知你會唔會兌現承諾。」我說出重點。

然而，陳上帝沒打算說更多：「係唔知架啦，自己衡量。」

說完，陳上帝便化作白煙，恍如外面的濃霧一樣，然後消失眼前，不留一點痕跡。

到底，他是上帝，還是……人類？

本想繼續洗臉，卻驚訝地發現，水喉再沒有東西流出。

「…」

我帶著沉重的心情，回到圖書館正門。

Janet和阿熙似乎準備好了，等待我歸來。

至於陳上帝出現的事情，我沒打算現在說出。

因為，有更重要的話題需要談論。

該往哪裡去？

哈比和修潔失縱，而合作殺人隊隨時出現。

所有地方，似乎都不安全。

更甚，是所有糧食資源都在哈比手上。

「先去嗰個蘊藏食物嘅地點？健身室？」阿熙提出意見。

「我主張搵翻哈比佢哋先。」Janet回應。

不知不覺，阿熙已經成為我們的同伴。

談及信任，是有的，畢竟曾經救我兩次。

「但係好可能已經死左。」阿熙看得悲觀，向Janet說：「聽你頭先講，個殺人隊伍有手榴彈。」

「我唔係咁覺得。」我仔細回憶：「當時哈比同修潔一早往後跑，而嗰三個人就針對住我哋，應該理唔到咁多。」

「有道理。」Janet和議。

「我唔在場，唔知事發經過。」阿熙繼續說：「但係，如果在生，佢哋而家會喺邊？」

對，很重要的問題。

「好簡單，我哋原本嘅據點。」Janet一語中的：「既然我哋失散左，哈比同修潔一定會搵一個地方等我哋，嗰度就最合理。」

似乎有定案了。

智華館二樓據點。

希望二人會平安無事……

我從旁邊的箱子，拿回短刀、Allen的電擊器。

Janet和阿熙也各自尋回自己的武器。

「都冇彈，重有用咩？」我問Janet。

「可以嚇下人咁囉。」Janet回答。

步出圖書館，四周的迷霧還在飄逸。

天空灰暗，世界陰沉。

沒有陽光，也沒有溫暖。

要回到百週年校園，要先經中山階，或者旁邊的扶手電梯，返回大學街。

我們選擇了較近的扶手電梯（當然沒有啟動），一路踏上。

大學街依然空空如也，這種平靜現在反而帶來一些安全感。

總好過遇上什麼不測。

路途上，我們三人都沒什麼話，一來警戒四周，二來要消化過去的經歷。

至於我自己，也在考慮陳上帝的事情。

這次與過往不同，直覺告訴我，他一定會說出真相。

怎樣的真相，卻是另一個問題。

Janet看似低頭思考，我卻發現她時不時在偷看我，好像有什麼難言之隱。

很快，我們再次來到地鐵站的升降機平台。

前方的磚地有爆炸、燒焦的痕跡，不用想都知道是怎樣而來。

然而，令我驚嚇不已的，是左邊的景象……

來時，明明也沒有這種「東西」……

腦海中的形容詞，有恐怖、瘋癲、噁心、兇殘、詭異、絕望……

國殤之柱，是紀念六四事件，對人道肆意凌虐的雕塑。

現在，卻成為血腥的真正集結。

國殤之柱上，吊著四具渾身刀傷、體無完膚的屍體，前後左右各佔一邊，全部面目猙獰，神色慘重。

堅實的粗麻繩掛在柱子的尖頂，吊著各人的脖子，弄得脖子腫脹，發紫，眼球凸起。

不，地上有些白裡透紅的眼球……

四人的血液，將原本橙色的支柱，染成鮮紅。其中一具身形肥胖的，失去雙手，殘肢擱在地上。其中一具沒有頭髮的，肚皮割開，小腸騰空掛著。

Janet看著，嚇得退後倒地，我從未看過她會怕成那樣。

但也，情有可原吧。

而且，全是我們見過的人……

槍戰裡的參加者。

綠髮男的同伴，拿著GPS手機那個。

我和Janet一開始對付的閃光彈胖子，以及他的女友。

還有……

禿頭大叔。

那個想殺死我的傢伙，想不到，就這樣處刑死去。

還是如此痛苦地死去……

我無法壓抑嘔心的感覺，想吐，卻什麼都吐不出來。

至於阿熙，也是不敢看。

「不如走，快。」阿熙不理我們，直接往前離開。

我也不願眷戀。

然而，內心還有一個疑問。

計入綠髮男，處刑的參加者共有五個……

還有一個呢？

我和Janet肩並肩行動，離開血腥味後，她立刻雙腳無力，幸好得我扶著。

「點解……」Janet情緒近乎崩潰：「都係我哋兩個殺嘅……」

「唔係你嘅錯。冇事架，我陪你，我陪住你。」我擁抱可憐的Janet。

我停在原地，讓她抱著我哭，抱著我訴苦。

很想保護她，遠離這一切。

遠離扭曲的世界……

然而，我無能為力。

過了很長的時間，Janet才喚醒過來，收回眼淚。

這裡始終不安全，要走。

然而，這次我選擇牽著她的左手，分擔一切痛苦。

阿熙在遠處等待我們，扶在牆邊，毫無生氣。

「我想休息下，你哋上去先，好快到。」阿熙說。

「好，自己小心。」我說。

我帶著雙目無神的Janet，走上二樓，每次看她的表情，內心都會苦不堪言。

此時，她卻主動說話。

「阿難……」

「多謝你……」

「經歷左咁多，你都陪我，支持我……」

「所以，我都決定坦白……」

坦白？

「再唔講，我怕冇機會。」

「我唔想，一直收埋喺心裡面……」

「太辛苦……」

「太耐……」

「我分擔。」這句，是我說的。

「你會……分擔？」Janet的面孔直接映進我的瞳孔裡。

「我願意。」我更加肯定。

承諾的勇氣。

即使多麼艱難，我都願意守護她。

「我……以前……殺過人……」

「…」

阿難個任務應該同屋企人有關(?)

Push

pish

今晚10點半出，敬請原諒

(20) 落寞如雨

如果是普通人，一定會嚇得退後兩步。

然而，我由說出那句開始，就有心理準備，接受所有。

因此，我的雙手握得更堅定。

不然，我怎有資格為她分擔？保護她？

Janet向我說出那個故事，一直封存心底的針刺……

二零一三年二月，烏雲密布的天氣。

「我走啦，Janet，掰掰！」同學說。

「唔，聽日見。」Janet回答：「小心，就嚟落雨。」

「有遮唔怕啦，你都早啲翻屋企。」

現在下午五時，課室裡剩下不夠五人，因其他同學都離開學校了。

Janet將課本放入書包，那本書的封面是「中國語文：中三」。

收拾好東西，Janet便懷著輕鬆的心情，離開班房。

一天的辛勞，結束了。

接著，Janet來到學校游泳池門口，準備游泳練習。

其實，也不算是練習，因為是她自己一人暢游放鬆。

Janet從小便鍾愛游泳，喜歡自由自在的感覺，也喜歡水中的寧靜。

門上的白牌卻寫著：「游泳池關閉，不准入內。」

學校規定，游泳池五時關閉，然而校工只會在門上掛起白牌。到六點鐘，才會進行清潔，正式鎖門。

所以，這一個小時，是偷偷獨享的時間。

對她來說，這簡直是最好的發現。

進入更衣室，翻出泳裝，卻又發現手機不見了，應該是遺留在課室裡。

本想返回課室，誰知聽見游泳池內傳著嘈雜聲。

難道有人？

從聲音判斷，應該是學生。

於是，Janet好奇走向游泳池，看看誰在這裡。

聲音逐漸響亮，然而是不友善的語氣。

「最討厭就係你呢種人，以為自己個樣夠純，就可以呃到人？」

「係呀，老師對你好，啲男仔又對你好！」

「上次明明就係Ruby佢偷嘢，個老師又居然信佢，話係我偷嘅，個缺點我冤枉架！」

「啪！」掌摑的聲音。

「你哋自己生得醜咋，照個鏡覺得自卑就過嚟搞我？你哋以為人多勢眾我就怕？信唔信聽日校長就嚟搵你哋！」Ruby反抗。

Janet藏在牆角，發現同班的三個同學正圍著一人。

「你打我？」其中一個短髮女同學說：「捉住佢。」

然後，二人架著Ruby的雙手手臂。

「啪！」還擊的一掌。

「打我？等我打爛你塊臉！」

「啪！啪！」

Janet看著，心中一陣涼。

然而，她卻選擇沉默。

這樣告發，一定會惹來她們不屑，班中其他同學的不屑。

為何？

Ruby嬌生慣養，這是人人都知道的事情，卻偏偏因為樣子可愛，而令老師和男同學對她寵愛有加。

幫她解困，就如同向班中一半人馬宣戰。

而且……

Janet少時極度怕事。

Ruby痛得倒地，摸著自己的面容。

「你呢種人，大概，就只可以淪為雞、淪為公廁。」

「我哋應該，對佢做啲嘢……」

之後，就沒有其他聲音了。

不是結束，而是Janet已經離開游泳池，打算避開風頭。

這種校園欺凌，正常不過吧。

很多事情，都是正常不過。

離開現場，往課室進發，碰見當值的李老師。

「咦？廖同學，見到你就好，你喺課室漏左電話，重響過幾次。」

「係，唔好意思，李sir。」

「下次我會直接收走，所以小心啲。」

「唔，我會記住。」

待李老師走後，Janet便查看來電顯示，發現是母親打給她，再閱讀一連串的訊息，發現原來是弟弟弄傷手掌，要她回家看顧。

於是，Janet急步回家，離開校園。

然而，踏出校門的一刻，天下雨了。

雨下，世界恢復安然、寧靜。

大概很難猜想到，那個地方最後死人了。

是淹死的。

在泳池裡淹死。

「喂，Janet……Ruby居然死左。」第二天一早，課室便鬧得厲害。

「吓？點解會咁？」Janet愕然。

游泳池和更衣室外設有閉路電視，所以那三個同學，警察很容易找到。

然而，有一個奇怪的細節。

就是Janet。

「你當時，點解入去游泳池？」

「我平時都會偷偷入去游水，因為校工六點先會真係鎖門。」

「點解最後冇游到水？冇入去游泳池？」

「因為我漏左電話，要攞翻。」

「唔？有冇證明？」

「我個數學老師，李sir。」

「但係，你聽唔到聲？以我所知，當時有爭執。」

「我聽唔到，況且，我只係逗留更衣室一陣。」

當時，Janet是在更衣室外目睹事情發生，所以她沒出現在泳池閉路電視裡。

「但係，有人見到你離開學校嘅時候好急，你係咪見到乜嘢，但唔爆出嚟，心虛？」

「我媽媽話細佬受傷，要我翻屋企照顧佢。」

「唔好講大話。」

「我冇，所有嘢都有證明。」

「你嘅同學死左，好大件事，你當時如果係見死不救，咁你嗰三個女仔其實冇咩分別。」

「但係，我真係乜都唔知，而家知道Ruby死左，我好傷心……點解……你哋要懷疑我……」

「我哋唔係要懲罰你，只不過係提出合理懷疑。不過，從表面證據嚟睇，你講嘅係事實。」

「…」

「我諗，呢件誤殺事件你一定好受打擊。」

「係，好可怕。」

「多謝你嘅資料，翻去好好休息。如果有咩記翻起想講，都可以聯絡我哋。」

「好。」

就這樣，Janet瞞天過海。

至於三個兇手，則前途盡毀，成為世人唾棄的人物。

不過，這件事成為她內心最大的陰影。

永遠的缺口……

「殺人嗰個，唔係你。」我說。

「係我，係我當時嘅懦弱，害死左Ruby。」Janet擦乾眼淚：「係我殺死佢。」

「你唔好太自責。」

「咁多年，我一直想說服自己，令我唔好咁自責。但當我睇到張任務牌嘅時候，就更加肯定，我就係其中一個兇手。」

「你當初都唔會估到件事會發展到死人嘅地步……」

「呢個唔係藉口。」Janet低頭說著：「我重記得個警察嘅說話。我見死不救，就同嗰三個同學冇分別。」

接著，Janet投入我的懷抱，滿臉淚珠。

「我一直唔夠膽講出嚟，怕要承擔責任，怕我嘅朋友會離棄我。」Janet說。

「所以，其他嘅事，你都表現倔強？」我問。

她沉默不語。

我說對了。

以為一直倔強下去，就能忘記曾經軟弱無能的自己。

「放心，我唔會離棄你。」

「真係？」

「係，一直陪你。」

「話說，吳懿係咪你個全名？」她問我。

「係呀，做咩咁問。」

「我個名，叫廖若雨，希望你以後叫我若雨。」

若雨，多麼有意思的名字。

此時，阿熙從樓梯上來。

「你哋做咩唔入去？唔駛等我。」阿熙說道。

「一齊入去啦。」

推開兩扇防煙門，來到逐漸熟悉的據點。

修潔和哈比就坐在面前，安然無恙。

「吳懿！Janet！你哋冇事嗎？」哈比立刻跑到面前：「Janet你做咩眼咁紅……」

「我冇事。」

「你哋最後去左邊？」修潔問我們。

「參加延伸遊戲，去避開殺人隊伍。」阿熙替我回答。

「咦？Allen同Alison呢？」哈比見我們身後無人，便主動問我。

然而，場內只剩下沉默。

修潔明白所以，便遠離眾人，靠到牆邊嘆氣。

過一會兒，就連頭腦簡單的哈比都明白過來。

我卻萬萬想不到，他接下來的反應。

「呀呀呀呀…….嗚嗚……Allen明明就好好人……點解要死呀……重有Alison都同Allen好襯……點解又要犧牲！！！嗚嗚嗚….嗚嗚嗚……」

哈比放聲大哭，什麼鼻水、眼水，都通通流下，表情傷心得很。

像個小朋友一樣哭啼。

「哈比，你唔好太傷心。」Janet安慰道。

「點解呀…….嗚嗚。」哈比依然在哭：「唔係要一齊打陳上帝，然後一齊離開呢度咩？嗚嗚嗚嗚……我唔想呀……」

這樣的死訊，對他來說太難承受了。

其實，也不該承受。

究竟我們還要經歷多少。

「既然你哋翻嚟，我諗都要開始考慮實際問題。」靠在牆邊的修潔說：「合作殺人隊，似乎中意狩獵匿埋嘅人。」

「所以任何地方都唔安全。」阿熙補充道。

「我哋需要一定嘅武器……」修潔概括：「重有食物。」

「係……嘢食其實唔多，得少少。」哈比回過神來。

「陳上帝俾左食物嘅地點我哋。」我立刻發話：「就喺樓上，三樓健身室。」

「嗯？」修潔沉思。

「遊戲參加人數好少，所以唔多人知呢個地方。」阿熙說。

「既然係咁，可以上去攞。」修潔說。

「我同意，而且越快越好，唔好俾其他人攞盡。」記得上次只有威哥說要前往健身室。

「不如，就而家？」修潔說：「邊個去。」

「我去啦，阿熙同Janet都經歷左好多。」雖然我自己也是。

「我同你去。」修潔說道。

「哈比你負責睇住大家。」我相信哈比。

「好，你哋一定要小心。」哈比說。

「阿難，我等你。」Janet握緊我的右手。

「若雨，我一定冇事。」

沒有任何休息的空間，我和修潔便踏出據點，首次聯手。

外面依然烏雲密布，本以為會一直不變。

誰知，天竟然下雨了。

突然而來的大雨，通常不會是什麼好事。

巴打加油！

Revision period抽時間寫文真係唔話得

本身係main lib寫lab report寫到好頹，但見巴打revision period都咁勤力出文，即刻提醒返自己要快做埋份嘢佢

一提起自己個名叫若雨就落雨。。。

Hi Ching, 我就係你附近白色衫個位

Hi Ching!

睇完文見到提起食物先醒起自己未食晚飯

依家去咗U Sweet買撈麵，洗唔洗幫你買啲咩？

我走左了，Gd nite 加油

Good night!

好有愛

（20）新的旅程

我還在思考Janet的事情。

到底見死不救，是不是殺人？

當年小悅悅被車子撞倒，十八名途人視而不見，未有及時施救，終令兩歲的生命離開人世。

我依稀記得其中一個網民的說話：「呢十八個人，全部都係兇手。」

Janet沒有親手殺人，內心背負的罪疚卻如同真正兇手一樣。

留下永不磨滅的傷痕。

「喂，你食唔食？」修潔遞過威化餅，將我從沉思中拉回現實。

「好呀，好肚餓。」他這麼一說，肚子立刻打鼓作響。

「最後，係女嘅殺男，定男嘅殺女？」修潔拉低帽子。

他是暗示Allen和Alison。

「兩樣都唔係，兩個……最後都犧牲左。」我悲涼地說。

「原來係咁……」修潔意識到不宜延續話題：「上樓梯。」

踏上樓梯，我們來到百週年校園三樓。

靠左，就是健身室。

說來，我也沒真正來過這裡，健身不是我的癖好。

「我哋失散之後，你同哈比有冇發生咩事？」我問。

「冇，只不過佢比較吵鬧，有啲煩人。」修潔說。

「哈，或者係啦。」一個沉默不語，一個大吵大鬧，大概就會這樣。

跟修潔一起走路，總有種奇怪的感覺，因他總是彎身潛步，不發出腳步聲。我站在一旁，彷彿狼狽為奸，同為賊人。

「你平時都咁行路？」我問。

心中的問題，是他以前是否賊子。

「慣左，唔需要理。」他簡潔回答。

究竟哪種人，會習慣這種步姿和穿搭？

我和修潔摸入健身室，跨過拍卡閘口，環視沒人的空間。

健身室其實不大，平常大概可以容納二十來人。

不久，我發現了角落的東西。

麵包？

走近一看，發現是典型的生命麵包，拿來充飢最實際。

「吳懿，有人已經嚟過。」修潔仔細地察看四周。

的確，四周的健身設備有移動過的痕跡，應該是有人翻尋過食物。

能夠隨便搬開啞鈴和跑步機的，大概只有威哥能做到。

人卻不在，應該是拿完走了。

「周圍都重有食物，記住攞齊。」修潔提醒。

我奇怪一點，為何威哥不拿走全部？這麼好心留給我們？

親身撿拾過才發現，沒有背包，根本拿不了很多。

哈比保管著背包，我們沒帶上來。

「或者，要嚟多轉？」我問修潔。

然而，我看著修潔純熟地將各種東西塞進褲袋、衫袋、暗袋，實在無言以對，一看就知道是偷東西的老行專。

結果，我只是拿了生命麵包和兩罐汽水。

至於修潔，似乎拿了支裝汽水、巧克力、啫喱、餅乾、罐頭粟米、蘋果、等等，卻依然行動自如，騰出雙手。

「都差唔多，收穫唔錯，可以行。」修潔準備離開。

幸好，我不是帶哈比上來，而是帶個專業的。

這趟旅程，似乎沒有什麼阻礙。

然而，每每這樣想，就會惹來不好的事情……

外面依舊大雨，水漬滲入大樓。

「出面好大雨。」我說：「但係，啲霧完全唔會擴散。」

「已經冇咩可以令我訝異。」修潔如常說出冷酷的說話。

離開健身室，通過走廊，來到玻璃門前，推開門後就是返回二樓的樓梯。

然而，後方突然傳來恐怖的聲音。

「砰砰砰！！！！！砰砰！！！」是散彈槍聲。

合作殺人隊……

幸好槍聲來自遠處，目標不是我們。

我卻同時聽見急速的腳步聲，往這邊奔騰！

「去廁所避！」我指著最近的女廁，離這裡只有五步距離。

我們二話不說，推門衝進去，也莫理尷不尷尬了。

「砰砰砰！！！」外面的槍聲依然響亮。

我和修潔守在廁所裡，希望對方沒有發現我們。我甚至閉氣蹲下，大概就是心理作用。

然後，居然是英語。

口音非常熟悉。

‘Run! Go!’

‘Oscar! No!!!!’

是Bruce和Oscar，難道被合作殺人隊發現了？

「弊，係其他人出事。」修潔意識不對。

「幫唔幫佢哋？」我問修潔。

我們二人都在猶豫，不幫忙，也許就是見死不救；貿然出去，也許就是愚蠢送死。

然而，修潔似乎下定決心，緊握軍刀，準備衝出廁所。

他卻在門前停下了。

不是因為害怕。

而是……

「砰！！」

太遲了。

這槍非常接近，似乎命中了，那人大喊一聲，整個身軀飛到廁所門前。木門抖了一下，稍為開了一點縫隙，然後再次關閉。

「一個。」聲線非常低沉，而且毫無語調。

應該是那個陰沉首領……

‘You will pay for this! Son of the…’

「碰！」

這次不是槍聲，而是硬物撞擊聲。

「嘻嘻嘻嘻。」令人心寒的擰笑。

這人的聲音很容易辨認，大概是因為他是三人之中說話最多的。

那個可惡的跟班。

「做得好，Jason。」陰沉首領說。

「當然啦，我好落力。」那個跟班原來叫Jason。

「呢兩個似係exchange student。」一把女聲逐漸靠近。

「好正常咋嘛，君姐，呢個遊戲咩人都有。」Jason回答。

「重有幾多個。」陰沉首領問。

「七個。」君姐回答。

「哈哈，好快就搞掂。」Jason奸詐一笑。

我們身處女廁裡，偷聽他們的陰謀，卻驀然聽見不好的事情。

「唔，我想去個洗手間先。」君姐說。

不！

修潔的反應奇快，立刻跑到廁格裡去。

我承接其後，跑到另一個廁格裡，虛掩著門，降低嫌疑。

以我們手上的武器，一定無法戰勝合作殺人隊。

果然，那個叫君姐的推門進入，我聽著她的步伐，心中莫名緊張。

倘若挑選中我和修潔的廁格，那就完了。

幸好，她走到洗手盤前，似乎是想洗臉休整。

然而，水喉根本沒水，所以君姐呆呆站在鏡子前，自言自語。

「重差少少，就可以獲救，重差少少……」

「熬落去。一定要熬住。」

「雖然好痛苦，但係為左自己，冇辦法。」

這樣看來，似乎她也不是太想殺人。

只是形勢所逼。

「唉……」

過一會兒，她便往門口方向離去。

沒事了吧。

然而，我居然愚蠢得此時鬆一口氣，一不小心弄倒旁邊的廁紙，發出微微聲響。

「嗯？」君姐立刻回頭。

出事了……

君姐朝這邊慢慢靠近，我相信她不是赤手空拳過來……

更重要的問題，是外面兩個隨時會殺進來。

可惡可惡……

該怎麼辦？

我抽出電擊器，心想唯有拼死一搏了。

君姐走到廁格前，我甚至從廁格底下的空隙中看到她的雙腳。

我深呼吸，享受最後的一刻……

然而，可怕的瞬間，廁所外傳來Bruce的聲音。

‘Ah! You won’t get away with this!’

Bruce拼死掙扎。

「射死條鬼佬啦！」Jason大喊。

‘Don’t you shoot! Or I kill him!’

君姐察覺外面的危機，於是立刻放棄我，往外奔去。

我走運了。

廁所外不斷傳來糾纏的聲音，持續差不多一分鐘，最後卻以一槍作結。

「砰！！」

外面沉靜下來。

「呼！今次真死啦掛！」Jason似乎逃過一劫：「死鬼佬，死纏爛打。」

「走啦。繼續行動。」陰沉首領發出指令。

「呀，等你去個廁所就惹個麻煩。」Jason抱怨。

「收聲啦，傻仔。」君姐說。

聲音遠去，然後逐漸消逝。

似乎，真的走了。

久久沒有聲音傳來。

我和修潔陸續踏出廁格，他無奈地看著我。

如此錯誤，我下次一定避免……

「翻去，拖太耐啦。其他人會唔知點。」修潔說。

我也不想逗留女廁。

接著，修潔緩緩推門，探頭出去，確認沒有埋伏後，就放心走出。

映入眼簾的，是Oscar的屍體。

胸膛中槍，神情痛苦。

當時，陰沉首領拼命開火，並近距離命中Oscar，強大的衝力使Oscar直接飛到廁所門前，讓修潔不敢走出。

至於較遠處是Bruce的屍體，也是中槍身亡，死不瞑目。

他被Jason打中頭部，然後裝死躺下，到機會來臨，就偷襲對方，打算挾持逃走，計劃卻不幸失敗。

兩個交流生，就此死去……

「走啦，呢個世界冇咁多葬禮。」修潔說。

我記得，這是修潔第二次說這番話。

經過此事，修潔走路顯得更為小心，不但四處留神，而且腳步放輕，我也照樣跟著。

然而，他顯然是訓練過的，我只能東施效顰。

大約五分鐘後，我們終於返回二樓。

其實，如果按平常的速度走，不消兩分鐘就能到達。

沒辦法，安全至上。

「介唔介意話我知，你係點樣學識呢種行路方法？」我主動問。

「唔關你事。」修潔冷漠回答。

修潔身上散發一種奇怪的氣息，一時冷淡，一時熱衷助人。他不願意透露自己的人生、自己的任務牌，卻不見得他是對我們懷恨在心。

當初，Janet也是隱瞞著自己的內心傷痕……

推開防煙門，回到熟悉的據點，哈比立刻展開笑臉，歡迎我們。

「翻嚟啦，翻嚟啦。」哈比興高采烈。

「呢度有唔少嘢，你哋隨便去分。」修潔拿出自己的戰利品。

而我則咬著自己的生命麵包，思考之後的事情。

第一：應否參加第三場延伸遊戲。

第二：下一步該做什麼。

思考之際，陳上帝的聲音環繞腦海。

「各位好，又係我，God Chan！陳上帝！報一報數，遊戲人數剩餘36個人。而第三場延伸遊戲，將會喺六個鐘之後開始！地點係『陸佑堂』，老規矩，唔透露獎勵同遊戲內容。想嚟就嚟啦！」

這次宣布提早了許多。

我看看時間，剛好早上六時。

我依稀記得，第一場延伸遊戲是十時半，第二場延伸遊戲則大約是三時。

其實時間的意義也不大，反正沒有太陽和月亮，世界長期在灰濛蒙的狀態。

既然有六個小時，那就是說，十二時開始。

「吳懿你唔駛諗啦，反正以後都唔參加。」哈比吃著蘋果，向我說。

「大家，我諗我要講啲嘢。」我決定發話。

今日先行過centen間gym
多人到喊出嚟
勁有同感

呢個post已經全部都係kongu 仔

咁我應該開心嗎

新讀者留名 幾好睇

樓主幾時考完試出文

Bro 加油好好睇

留名 幾好睇

今晚10：00出文。
sorry琴日先毆打完一個話自己完sem嘅人

樓主係咪造緊紙 ？
21號先完sem 好難捱

22. 暫時休息

「我要參加第三場延伸遊戲。」不知何來的勇氣，我居然說出口。

哈比手上的蘋果幾乎掉到地上，幸好他及時接住。

「咩話？」第一個反應的，是Janet。

「你想死？」接著，是阿熙。

眾人圍過來，以奇怪的眼神盯著我。

「我哋邊食邊講。」我想這樣能令氣氛稍微緩和。

我先咬一口生命麵包，補充生命，然後說出我和陳上帝的偶遇。

當然，眾人無一不是訝異萬分。

不，除了修潔。

「你意思係，你想知道你身世嘅秘密，所以想參加遊戲？」修潔組織說。

「係。」我乾脆回答。

聽此，修潔低頭沉思。

本以為他們會極力反對，說參加遊戲太危險，但Janet和阿熙的重點似乎不在這裡。

「你真係唔知，自己同任務嘅關係？」阿熙問。

「我之前重以為，你係刻意隱瞞。」Janet說。

「冇錯，我少少頭緒都冇。」我不能蒙在鼓裡。

「但唔太安全喔。」哈比擔憂起來。

「我需要知道，點解我會有呢個任務，我要知道我人生嘅缺口究竟係乜嘢。」我終於鼓起勇氣，道出自己的立場。

「點解你唔覺得，係假？」哈比問我：「或者只係一個局？」

難道哈比也不知道自己與任務的關聯？

「你試下諗真啲？真係一啲關係都冇？」我誘導哈比回憶。

陳上帝已經說過，每個任務牌都有獨特的設定，與自己的人生息息相關。

「完全冇呀，我嘅成長冇咩特別……」哈比皺起眉頭，仔細回想：「唔……真係冇喔。」

我還記得，他的任務是「割掉隨機一人的一隻耳朵」。

難道與耳朵有關？

「哈比你諗清楚啲，同耳仔有關。」我說。

「有呀！」哈比頭上的燈泡終於亮起來：「我阿媽以前好中意拉我隻耳仔，搞到我好痛。」

「…」我還是放棄了。

不可能是那麼普通的事情。

「呢點我可以確定，所有人嘅任務，都係特別設計，一定關聯到自己嘅生活、往事。」修潔交叉雙手，道出重點。

「或者，唔知好過知。」阿熙斜眼看我：「真相有時好難接受。」

我倒沒有想過這樣。

我只是，很想知道。

「我諗，件事唔係咁簡單。」Janet也開始分析：「點解陳上帝一定要親自搵你，說服你參加遊戲。如果佢想你知，就會直接講出嚟，唔需要咁迂迴。」

她說的也對，我不知道陳上帝的目的。

「係考驗。」阿熙說。

「嗯？」

「每個延伸遊戲，都係一種考驗。」阿熙向眾人說：「我相信呢個遊戲嘅一切都有意義。」

就如，Janet的任務是自己的心魔。

Allen和Alison的任務是一種諷刺。

第一場延伸遊戲，是滲透殺人的感覺。

第二次，則是意志的對決。

「而陳上帝係想，考驗我對真相嘅覺悟。」我說。

「大概就係咁……」阿熙嘆氣：「所以，都係你自己決定啦，不過最好有心理準備。」

我已經有心理準備了。

「但，吳懿，我好擔心你……」在我面前，Janet變得溫柔、依人。

「放心，我唔會有事。」我深吸一口氣，心中明白一切都是未知之數。

這樣說，只是想他人放心。

「我同你去。」Janet走到我面前。

「唔駛，我去。」

一把聲音打斷我們。

是修潔。

「你去？」說來，他的任務究竟是什麼……

「一於就三個人。」Janet說。

「唔好，我唔想拉埋你。」我勸阻道。

「唔得，我要陪你。」Janet依然堅持。

「參加呢次遊戲係我嘅私人理由，我唔想你面對咩危險。」我雙手搭向Janet的膊頭。

「但係我會掛住你……」水汪汪的眼睛，是最難以抵受的。

然而，我必須參加，我必須知道。

不能無知地走下去。

「我唔係講左？我一定冇事。」我盯著Janet的眼神，許下承諾。

「應承？」

「應承。」

「好。我等你。」

「咳咳。」哈比咳嗽起來，終結對話。

因為，我已經不自覺抱著Janet。

而剩餘三人呆呆地看著。

「我諗……似乎有定案。」阿熙尷尬地說：「而家做咩？有六個鐘頭時間。」

「休息最實際。」修潔直接提議。

也對，吃過東西，就該好好休息。

「我做First Watch啦，你哋先休息。」修潔說道。

「我同你啦，反正而家唔攰。」阿熙跟著修潔。

「呼，終於可以休息下。」哈比躺在一張橙色沙發上，不消十秒便呼呼大睡。

修潔和阿熙邊吃邊談，兩個後來加入的似乎有更多話題。

我和Janet一拼坐到紅色沙發上，沙發柔軟宜人，實在能讓肌肉放鬆。

疲勞的警號由雙腳至腦袋掃過全身，看來我真的需要多加休息。

「阿難，你讀咩？」Janet撥弄頭髮，微笑問我。

她的微笑，為內心注入無限的力量和溫暖。

「我讀中文系，今年Year 3。你呢？」我也微笑。

因為她，我終於微笑。

真正感到愉悅。

「我Year 2，讀Social Work。」她回答。

「咁你一定好有愛心啦。」我說笑道。

「我對好人特別好。」她說。

「咁即係對我最好？」

「嗯？原來你都幾幽默。」她的眼裡只有我一個。

「中文系學問啦。」

談著談著，Janet就睡著了，睡著也掛起笑臉。

不久，我也疲累至極，閉眼夢去。

這一覺，便是三個小時。

本以為是殘殺的噩夢，然而我睡得是如此甜，使我暫時忘記一切。

幸福的感覺，瀰漫全身。

「喂，到你睇啦，我都要休息。」阿熙的聲音。

我相信他也不好意思打擾我們，只是太累了。

我張開眼睛，回到現實。

Janet倚在我的肩膀上，睡得甘甜，彷彿與世界隔絕。

「你自己決定叫唔叫你女朋友啦，反正我真係要瞓。」阿熙已經無話可說。

我當然不會如此殘忍，要她醒來……

我歷經千辛萬苦，將Janet的腦袋從肩膀上稍抬，再緩慢小心地放到沙發上，希望不要驚動到她。

幸好，Janet不易吵醒。

睡了短暫的一覺，算不上精神抖擻，但總好過什麼都沒有。可是，四周的傷痕傳來陣陣痛楚，非常難受。

我環視四周，發現修潔伏在桌上，拿雙手當枕頭，就像我平常溫習一樣。

他不願躺下，寧可熬點苦，都不讓我們看他真正的模樣。

隱瞞、神秘，似乎是修潔的代名詞。

然而，哈比卻離奇消失。

「哈比呢？」我問阿熙，他正摸索著睡覺的姿勢。

「佢話想出去抖下氣，好快翻。」或者是想找點空間吧。

「辛苦啦，唔該。」我說著客氣話。

「哈，冇事。話說你哋兩個都幾襯呀。」阿熙的說話帶點讚賞，又帶點無奈。

「或者啦，我哋互相係精神支柱。」我回應：「你呢？你讀咩？生活點樣？」

「我讀Account and Finance，A&F。以前上過莊，平平淡淡，最近就煩緊Intern、Exchange Offer。」

似乎是個有想法的人，大約就是「知自己做咩」的那種人。

本想問任務的事情，但心想還是不要問這種私隱了。

我坐在防煙門邊，思考著一些過去、現在、未來。

灰暗，卻有希望。

希望就在眼前，沙發上的人。

為了她，我一定會堅持下去。

這時，哈比剛好回來。

「咦？到你啦？」哈比坐在我旁邊。

「係呀，重諗唔諗到關於自己嘅嘢？」我問。

「我頭先出去散心靜下咋，冇諗咁多，亦唔想諗咁多，哈哈。」哈比回答。

有時思考是痛苦的事情。

哈比能如此輕鬆自在，大概就是這種原因吧。

「吳懿，你Year幾？」哈比找來話題：「我估下先，Year 3？」

「估中，你呢？」

「我Year 1，讀Phycho，多多指教。」哈比回答。

「哈，真係睇唔出。」

「咁我似讀咩……」

要我老實說，哈比根本就是小學生，我卻說不出口，唯有胡扯其他東西。

「似讀Law囉，社會棟樑。」我隨便亂答。

「唔錯唔錯。」想不到哈比真的信了。

「話說，你有冇武器在身？」我忽然提出問題，是因為印象之中，只有他沒有武器在手。

這裡順道整合一下大家有的東西。

我：短刀和電擊器（普通話男）。

Janet：匕首（Allen從君姐搶來）和空彈手槍（延伸遊戲一獲得）。

阿熙：錘子（延伸遊戲一獲得）。

修潔：軍刀（自己尋來）。

哈比：沒有武器，但保管著背包內的資源。

「係呀，我冇武器呀。」他無奈地說。

「既然係咁……」我抽出電擊器：「俾你。」

「多謝你呀！」哈比感動得調高聲線，幸好我及時阻止。

我才不想他吵醒其他人。

這樣一守，就是兩個小時，期間風平浪靜，還真慶幸。

修潔自律醒來，不用我刻意叫他。

「準備好未，我哋預早少少。」修潔擺動四肢，稍微熱身。

阿熙和Janet還在熟睡，我不願打擾他們。

不，實在忍不住了。

我來到Janet前，蹲下，摸向她的頭髮，她知趣地醒悟過來，然後捉著我的右手。

「記住你應承咩。」Janet的聲音刻在我的腦袋裡。

不，是心裡。

因為溫暖的感覺，來自內心。

「我一定記住。」

然後，我和修潔起行離開據點。

目的地是陸佑堂。

Academic Rubbish製作中。

智華槍戰果幕好精彩

會唔會講knowles

新讀者留名

好故要支持

hku留名表示好正

選舉廣告？
BTW 沙宣人留個名

會唔會有人個頭卡係撈屎橋個窗度

(23) 黑暗世界

雨已停下，但沒有雨過晴天。

我和修潔踏出據點，凝視著籠蓋世界的白霧。

「點解你會想跟嚟？」我問修潔。

「或者我想死呢？」他依舊冷漠。

他顯然不想延續話題。

不過，我也大概猜到了。

應該與他的任務有關。

戴著黑帽的修潔彎身潛行，四周張望，忽然看到東亞銀行門邊倒臥的人影。

我和修潔趕緊察看，只見滿身刀傷，瞳孔放大。

「又一個死人。」修潔嘆氣，跟剛才的語氣大相徑庭。

以前經過這邊，連鬼影都沒有，現在卻開始有屍體了。

「啲人越嚟越兇殘……」我也不禁概嘆。

「人嘅墮落，比你意想中快。」修潔無奈地說：「要重歸正途，卻又極難。」

我沉默不語。

遊戲開始不過一天，人們便開始自相殘殺，實在恐怖。

墮落，還真貼切……

「吳懿你係個好人嚟，希望你可以記住而家嘅自己，唔好動搖。」這是修潔的稱讚？

「做咩突然講呢啲？」我只好苦笑。

修潔忽然停下，稍微轉頭，平淡地說：「或者我死左嘅話，都會有你記住我講過嘅嘢。」

「…」

「行啦，呢個世界冇咩葬禮。」

他拋下這句，徑自出發。

我隨隨跟上，內心反覆思考。

沿路通過U Street，走過恐怖的國殤之柱，我看也不敢看。

至於修潔，愕然兩秒，然後恢復冷酷平淡的神情，繼續上路。

這時想來，他與那個陰沉首領神情有幾分相似，只是造型不同。

而且，陰沉首領的眼神還添上一種詭異。

四周環境靜得可怕，安全感盡失，總覺得應該談點東西。

然而，修潔似乎不愛說話，唯有選擇較「普通」的話題了。

「修潔，其實你讀咩？」這是我想到最普通的內容了。

「法律。Final Year。」原來修潔是讀「未來棟樑科」。

由於沒有升降機，所以前往本部大樓（Main Building）需要經過圖書館延伸大樓。

從高空俯瞰，本部大樓的古老建築就如棺材一樣，所以常鬧鬼怪。

而陸佑堂，就在本部大樓一樓，幾乎每星期都有高桌晚宴（High Table Dinner）舉行。禮堂空間極大，目測容納二百人以上也不成問題。

然而，我相信只會有零星幾個人參加遊戲。

我再次來到Happy Park，經過圖書館正門前，忍不住向內一看，發現Allen、Alison、綠髮男等的屍體依然還在，內心牽起一陣漣漪。

修潔察覺到我的神情，發現圖書館內的屍體，於是示意我加快腳步，希望我離開傷心之地。

途徑樓梯，穿過短短的石橋，終於來到本部大樓，幸好途中沒發生什麼。

「準備好未？」修潔問我。

「一早就準備好。我已經參加過兩次延伸遊戲。」我回答。

一次被騙、一次誤打誤撞。

這次，卻是完全自願。

「我係話，準備知道你嘅真相未？」修潔轉過頭來，但還是不見眼神，只有平淡的面色。

「我反而好奇你嘅故事係咩。」我直接說。

「每人都有自己嘅故事，而我嘅經歷，你未必會想知。」修潔告訴我。

走下兩層，途中看見幾個陌生學生，也是遊戲參加者。

「前面！你哋係參加遊戲？」後方傳來一把溫柔的女聲。

「係，你呢？」我回頭，希望不是找麻煩的。

「重考慮緊。希望大家加油，擺脫呢個死人遊戲。」她握拳鼓勵，臉上掛著微笑，還有可愛的酒窩，似乎是個樂觀人物。

「大家咁話。」我也報以笑容。

「呢個遊戲好癲，而家個個都想殺人，真係唔知點。」她說出自己的憂慮：「不過，我相信，一定有辦法搵到陳上帝，阻止遊戲。」

「冇錯。」我也是這樣想的。

「呢度有啲糖，你食唔食？相信人人都會肚餓。」接著，她拿了兩顆果汁糖，想送給我和修潔。

「好呀。」我大方回應，忽然感受到人間溫暖。

「唔駛啦，多謝。我哋趕住走。」修潔卻立刻拉我離開。

「喂……」我感覺有點不禮貌。

這樣一走，直接來到陸佑堂門前。

「頭先做咩？」我問修潔。

「唔好嘅感覺。」他回答。

不管了，一顆糖而已。

進入遼闊的空間，一陣莊嚴的氣息環繞我們。

裡面雖有七八個人，他們的談話聲卻被空間吸收了。

「我重記得自己著Green Gown去食High-table嘅感覺。」我說。

修潔似乎不感興趣，索性裝作聽不見。

我真懷疑，他唯一的興趣就是當賊。

我看看時間，原來只剩下數分鐘。

場內無一個是認識的，於是我和修潔靠在一邊，等待時間過去，平靜自己內心。

陳上帝非常守時：「哈嘍！大家好！歡迎嚟到第三場延伸遊戲！我係你哋嘅主持陳上帝！」

又是這種開場白。

「哈哈，事不宜遲，遊戲現在開始！」陳上帝指示：「今次遊戲亦係二人一隊，請大家選擇自己嘅同伴。」

不用說，我和修潔組成一隊。

其餘八人也各自組隊，一些本來互相認識，一些則是被迫組隊。

「好！之後！燈光準備！」難道是舞台表演？

然後，一個個射燈映到地面，移到各個隊伍身在之處。

「係咪覺得自己就係主角呢？冇錯！你哋每一個人，都係做緊自己人生嘅主角！」陳上帝聲線宏偉，似乎情緒高漲。

我來到這裡，是為了得到答案。

希望陳上帝不會撒謊耍弄我。

「就等我照亮你哋，照亮你哋嘅靈魂！」在我看來，這些都是屁話。

而修潔則遮著自己的臉，似乎抵受不住光芒。

我等著陳上帝進入正題。

「你哋嘅目標好簡單，當射燈熄滅之後，就可以行動，通過陸佑堂嘅大門。」陳上帝說：「只要喺限時二十分鐘內通過大門，就視為通關。至於遊戲獎罰，我之後再加解釋。」

我百思不得其解，不是賽跑，而是單純步行過去就可。

卻又要二人一組……

不，一定有什麼陰謀陷阱。

「有冇問題？」似乎已是例牌舉動。

然而，眾人沉默無聲，大概是連方向也沒有……

「冇問題？好！咁就即刻開始！」陳上帝急不及待高興宣布。

然後，詭異的事情發生了。

射燈沒有熄滅，但大門傳來一陣黑色煙霧。

不，是漂浮的黑色液體。

不明液體具無窮生命力，此刻逐漸變大，擴散，向我們襲來。

射燈還沒有熄滅，各人不敢隨便行動，而我則是心驚膽顫，才動不了雙腳。

然而，黑暗物質即將吞噬我們，彷如巨浪，又像死神的擁抱。

蔓延的黑暗力量最終還是圍繞我和修潔，湧入剩下不多的空間。

我彷彿等待死亡降臨。

當然，那只是前奏。

當再次張開雙眼，我發現四下無人，一切都被黑暗吞噬。奇怪的是，我伸手仍見五指。

應該說，我的身體彷如能發出熒光一樣，在黑暗中看到自己的存在。

在全黑的世界，人是看不到自己的。

除此以外，我發現修潔和其他人都消失不見。

應該只是看不到對方吧。

「喂！有冇人！修潔？」於是，我嘗試叫喊。

卻沒有回音。

剩下我一個人。

我就是主角，孤獨的主角。

我依然記得，目標是通過來時的大門，離開陸佑堂。

而不遠處，就是原原本本的大門，正等我過去。

這樣走過去，二十秒也行，何來二十分鐘？

頭頂上再沒有射燈光芒，我想自從黑暗包圍我們，就算是開始了。

我踏出第一步，發現根本沒有障礙，黑暗物質子虛烏有。

然而，我後悔這樣想。

一個瘦削人影突然從高處快速墜落，剛好落在我的面前……

「碰！」地板稍微震動，看來是從二十層樓高跳下來。

我立刻彈後半米，嚇得半死，倒在地上。

接著，血液從那人的軀體流出，清晰可見。

是誰？

那人穿著藍色條紋襯衣、灰色西裝褲，有著陸軍裝短髮，十足一個熟悉的人……

父親。

「老竇？」我不禁驚訝。

我緩慢地爬起，走到那人面前，發現正正就是我的爸爸。

然而，現實中他明明依然在生。

難道是假貨？

出於好奇，我想摸向他的面額，確認是真實還是虛幻。

驀然，他回魂復活，瞪大眼睛，用力抓著我的右手，像喪屍一樣瞬間爬起！

「點解你唔救我？點解你唔救我？點解你唔救我呀？點解？點解？點解呀啊啊啊啊啊？點解？點解唔救我？點解？點解呀？點解？點解你唔救我？」

他瘋狂重複著相同的說話，明明是記憶中的聲音，我感覺到的，卻只有恐怖和詭異。

「啊啊啊啊！！！！點解唔救我？點解你唔救我？點解你唔救我呀？點解？點解？點解？點解呀啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊？點解唔救我？你！你！點解？點解呀？點解？點解你唔救我？」瘋癲的話語充斥黑暗空間。

我拼命掙脫，最後甩開他的右手，立刻拉開距離。

然後，父親再次死亡，倒臥在地，死不瞑目。

好像，我殺死他一樣。

我卻肯定，他絕對不是爸爸。

一定是陳上帝的把戲。

一定是……

我再次站起，繞過他的「屍體」，往門口進發。

然而，前方有另一具躺下的屍體。

衣服和身形不同，不是爸爸。

但我才不理會。

繞過屍體，卻發現它又出現眼前。

繞過一次，出現一次。

無限輪迴。

地獄的輪迴。

一次又一次，那人的屍體不斷出現。無論我如何走，如何逃，它都會再次出現眼前，而且，大門的距離依然是那麼遠，毫無缩近。

我不敢走近屍體。

明明內心清楚，這次考驗是要面對恐懼。

逃避，卻是每個人的習慣。

直到累了，被迫面對。

來回十多次，我終於抵受不住，寧可被怪物殺死，也不要這樣折磨下去。

我抽起身上的短刀，步往那人，雖然內心知道武器不會有用。

不用我非常接近，那人已經憑空撲來，一把推我到地上，攻勢彷如狼狗。

即使刀子插入他的身軀，他都無痛無癢，沒有流過一點血液。

「呀呀呀啊呀啊呀呀！！！點解要殺我呀啊啊？？？？點解呀啊啊！！！點解呀啊啊啊啊！！！！？？？？？？唔好殺我呀！！！！？？？？點解呀！！點解你要殺我？？點解？點解？點解？？唔好殺呀！！！點解殺死我呀？？」

字數問題，繼續（23）黑暗世界

這次，是怪責我殺死他。

然而，我不知道他是誰。

只知道，他現在一心取我性命。

那人雙手陷住脖子，力量比鬼神還大，一切復仇的怨氣，都湧到我的脖子上。

我不斷揮刀，卻不見任何退縮，還越趨狂怒。

我無法呼吸，缺氧的感覺充斥腦袋。

最後一刻，那人的頭顱忽然整個爆開。

「砰！」

血淋淋的皮肉灑滿臉上。

嘔心。

推開屍體，發現那人回來了。

父親……

他拿著手槍，帶著慈祥的眼神，緩慢過來。

不，一點都不慈祥，只有詭異、妖氣。

「仔。我一直保護你，我一直喺你身邊。老竇支持你做任何事。」我不喜歡這種說話。

黑暗，環繞世界，環繞我的內心。

「你唔係我老竇。」我嚇得幾乎窒息，面色發青。

「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」

「你走，我唔要。」

「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」

「你即刻走。」

「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」「我係你親愛嘅老竇，我永遠都陪住你。」

接著，他又重複著同一句。

門口就在前方，「父親」的身軀遮擋出路。

我狠下心腸，做出可怕的決定。

殺死他，我必須殺死他。

我立刻舉刀戒備。

眼神由迷茫，轉為凶狠。

「你要相信我。」他還想動搖我。

「唔係，你冇可能係。」我逐漸堅定。

「仔，望下嗰邊。」父親忽然指著我的右邊。

雖然知道不妙，但我還是下意識望了過去。

不……不可能。

感謝支持，滾動

有撈屎橋，但卡人頭就免啦

半夜出文

Exam period still have

樓主幾時出下集

今晚

lm 呀 成日覺得哈比好似怪怪地

我愛你

推人落去

push

（24）罪孽傳承

太恐怖了。

右邊是另一個父親，這次他吊頸自殺，臉色發紫、眼球凸起。

死狀非常恐怖。

不，還沒有死……

「啊……仔？點解唔救我？點解？」他絲毫沒有掙扎，不像生命，反而更像鬼魂。

驀然，他瞪大眼睛，脖子瞬間斷開，身軀倒在地上，而面容則掛在繩子上。

「點解？」父親的人頭依然說話，卻是面目猙獰。

「冇可能……」我轉過頭，發現原本跟我談話的父親已經消失不見。

然後，身首異處的屍體亦化作煙霧，再次融入無窮盡的黑暗之中。

我沒空思考，立刻拔腿就跑，往門外奔去。

當然，「他」不會輕易放過我。

「仔，我喺度。」「點解你唔理我？」「我係你親愛嘅爸爸。」「我會一直陪住你。」「想唔想我陪你玩？」「想唔想聽故事？」「我唔會離開。」「仔，我永遠都會保護你。」「我唔會傷害你。」「記唔記得我教你嘅嘢？」「仔？」「你一定要相信我。」

身邊彷如有數百個父親，每把聲音都衝擊著我的頭腦。

我幾乎崩潰，逐漸地，聲音不是從外透入耳朵，而是從腦中擴散，取代我所有思緒。

聲音摧毀我的神智，視線變得非常模糊。

我雙腳失去力量，半跪在地。

然後，父親再次出現。

這次，他是穿著一套警察制服。

緊接著，一波記憶植入我的腦袋，感覺就像腦袋被電鑽攻入一樣，我頭痛欲裂，黑暗空間變得扭曲，世間的一切逐漸變化。

最後變成陌生的行人隧道。

眼前，一個傢伙正在逃走。

而「我」則拼命追著。

我並沒有掌管身體，只是有著第一身視角。

下一秒，畫面轉換，他轉身拿刀襲擊，「我」立刻提槍，扣扳機。

「砰！」

隧道本來無聲，卻一下變得嘈雜萬分。

我清楚記得，這人就是剛才要殺死我的不明男人……

「點解要殺我？」

之後，場景再次轉換，零碎的記憶充斥腦袋。

盤問房間。

「點解你要開槍？」

「我」坐在椅子上，看著眼前四人，每個都是高級督察。

「你唔需要開槍殺死疑犯。」

「明明可以用最低武力就可制伏疑犯。」

「警隊對你好失望，係非常失望。」

我再次感到頭痛欲裂。下一刻，畫面已經轉回熟悉的家中。

嬰兒床上，是一個熟睡的初生小孩。

是……誰？

然後，「我」站在摺椅上，撿起繩子，掛在橫梁上，綁緊自己……

畫面極速轉換，這次是天台。

「我」站在二十層高樓上，俯視宏偉的世界，小得像螻蟻的行人。

踏前一步，就是結束。

「唔好……」一把熟悉的女聲。

「我」轉過身體，發現她跪在地上，欲哭無淚。

媽媽……

「太遲，唔好再諗住救我。」「我」終於說話。

父親的聲音……

原來，我代入了父親……

「重有個仔呢？你唔理佢？」她提醒「我」。

本以為是另一次畫面轉換，誰知回憶完結了。

我再次來到黑暗之中，面前，是穿著警隊衣服的父親。

我終於明白了。

不是我，而是父親。那是父親的罪孽。

「仔。」父親蹲下，伸出右手：「我要你幫我。」

「幫乜嘢？」我問。

想起來，父親很少談起往事，尤其是過去的工作。

也許，他從來都沒打算告訴我。

難怪我不知道任務的意義……

「我同上帝達成左條件。如果你而家唔出去嘅話，我就可以返到過去，修改我嘅錯誤。」他說。

修改錯誤？

與上帝達成條件？

「我後悔開槍，好後悔殺死個犯，但我當時好亂，覺得佢會威脅到我，先會一時……一時糊塗。」父親眼神充滿著內疚：「所以，我需要你嘅幫忙，仔。」

「係你自己過去嘅錯誤，唔好連累其他人。」我一邊說，一邊退後。

「冇錯，係我錯，我唔應該連累人，但你係我個仔，難道唔可以幫我一次？俾我自私一次？」

此刻，父親終於像個人……

他哭了。

然而，父親在我面前從來不哭。

「當年，我兩次想自殺了之，但兩次，你阿媽都阻止左我。」父親說。

回憶畫面中，一次是吊頸，一次是墮樓。

因為一個錯誤……

「我作為老竇，唔應該求個仔，但今次，只係一次，我想求你幫我。」他捉著我的雙手：「唔好過去，留底陪我，咁我就可以返到當日，避免呢次錯誤……求你。」
我從未看過父親求人的眼神。

最尊敬的人，此刻跪下求我。

或者，只要我留在這裡，就能拯救父親的人生。

他跪下的同時，我看見遠方的大門。

我好像忘記了，為何我一直要往前走？

為何我要通過大門？

為何要離開？我能逃避什麼？

剛才的記憶畫面，彷彿奪去我原本的自己。

「記住你應承咩。」不知何處，傳來溫柔的聲線。

是誰？

不是母親，不是我以前認識的任何一個人。

我答應過什麼？

父親抱過來，將我擁進懷裡。

這種感覺，非常真實，非常溫暖。

對，我好像擁抱過其他人。

她是……

若雨……

「你走，你唔係我爸爸。」我重拾自己。

「仔？」父親恍然。

我用盡全身的力氣，推開眼前的父親，他立刻化作黑煙，消失不見。

黑暗中的一切，都是虛幻。

不要相信黑暗的提示。

我拔腿就跑，期間看見父親不斷出現，我都一刀刺入，使「他們」灰飛煙滅。

「仔？記唔記得我講過，要堅持、相信自己？」

真真正正的回憶，發自內心的聲音。

我要相信自己。

我認識的父親，是不會要我犧牲，換取自己的利益。

「碰！」一具屍體從高處墮落，落在面前。

「點解唔救我？」父親捲縮地上，帶著仇恨的目光，問我。

我連話都不說，直接一刀殺死。

我繼續走前，看到吊頸的父親。

「點擊唔救我？」同樣的說話。

我想也不想，直接刺入心臟，父親頓時化作灰燼，往外散開。

終於，我跑到陸佑堂門前，身邊的黑色物質轉至灰色，再變成純淨的白色。

沉重的感覺，消失無踪。

我成功了。

我在霧中坐下、嘆氣。

「若雨，我一定翻嚟……」

我一定不會辜負她。

這是我的承諾。

「啪啪啪啪啪……」一陣拍掌聲逐漸接近。

我站起轉身，發現正正是陳上帝。

「好！高潮！精彩！」他讚歎道。

「小把戲。」我眼神無比堅定。

「嘻嘻，一切回憶，都係真架。」陳上帝說：「呢個答案，你滿意嗎？」

「其他人呢？」我索性不答。

「哈，你個朋友重喺裡面。」

修潔？

然後，陳上帝把手一揮，撥開眼前的白霧。

我看見裡面的場景，看見修潔，和另一個同樣穿著黑色衣裝的男人。

「修潔！醒呀！要出去！」我立刻大喊。

「停……冇人可以幫到佢。呢個係自己嘅覺悟。」陳上帝向我說：「不過，哈哈，你同佢都有個唔錯嘅爸爸。」

接著，陳上帝化作一陣煙霧，迷幻地離開。

修潔跪在地上，抱著他的父親，一滴滴眼淚滴在地上。

渾身的黑色，彷彿可以與裡面的世界融合。

修潔……你一定要清醒。

然而，他早已忘記大門的存在，眼中只有虛假。

我聽不到裡面的對話，但那個人，一定是說著些動搖修潔的言語。

不，其實是內心的枷鎖。

衝破心中的障礙，才可以真正通關……

時間一分一分地過去，我也逐漸失去期待。

修潔缺乏身邊人的支持，只有自己一個。

自己的心魔，只有自己面對，太難了。

而我，到最後一刻，想起重要的人，才讓我重拾靈魂和意志。

結果……

「遊戲結束！」陳上帝的聲音環繞空間。

不明物質逐漸聚集，世界彷如受到清洗一樣，現實回來了。

身邊有兩個陌生學生，陸佑堂裡則有七個人。

大部分人，都無法擺脫。

包括修潔。

難道，他們要死？

「獎罰規則如下。同隊裡面，兩個人成功通關，就可以直接獲救，離開遊戲！但好可惜，冇一隊做到。」陳上帝說：「而如果兩個人入面，其中一個成功通關，就唔會有任何獎勵同懲罰。與此同時，兩個都失敗嘅話，就要接受死刑！」

我通關了，那就是說，我和修潔都會沒事。

「所以今次延伸遊戲，合計四人失敗！立即處刑！」

黑暗物質再次擴散，卻只是包圍輸掉遊戲的四人……

「呀呀啊呀呀！！！唔好呀！！」

「救命呀！！！！」

「唔係話冇事咩？呀呀呀呀呀呀！！！！！」

在淒厲的叫聲下，四人的軀殼連同黑色物質，消失了。

永不復還。

「第三場延伸遊戲正式完結，希望大家玩得開心！」

旁邊二人，立刻回到陸佑堂，看看自己的同伴。

我也跑到修潔身邊，只見他神色混亂，情緒失控。

「阿爸呢？爸爸……」修潔自言自語。

「一切都係假，係陳上帝嘅把戲。」我說。

「係假又點，可以見翻死左嘅人……咁嘅話，有咩所謂。我要見翻佢，爸……」修潔全身顫抖。

他的父親，死了？

「你要醒，你要接受現實。」我勸諭道。

「我唔想呀！！！！你聽唔聽到呀？？？？？？？？聽唔聽到呀？？？？？？？？？」修潔破口大罵，一把甩開我，然後掏出手上的軍刀。

「你做咩？」我驚愕。

「我……我……想要翻黑暗，我要黑暗，我要見翻阿爸。」

「唔好相信自己嘅黑暗世界。」我說，同時抽起短刀。

其他人見這裡出事，紛紛逃去。

陸佑堂剩下我們二人。

「只有黑暗，先可以令我覺得舒服，覺得安全。」修潔說。

「你大錯特錯，你需要光明，每個人都需要希望。」我說。

「我唔要……」修潔握緊軍刀，用力過度，使右手輕微抖動：「你冇資格講。你同我走！走！」

接著，他直接向我揮刀！

然而，情緒失控的他只是魯莽攻擊，完全失去以前的冷靜。

我側身避開，輕力一推，他便失足倒地。

「噢！」

黑色的帽子掉到地上。

此刻，我終於看見修潔的真面目。

內心直達零度，我完全不敢相信。

不是恐怖，不是驚嚇，而是……

單純的心寒。

繼續（24）

他的左眼是顆假眼球，是義眼，沒有光度，沒有映照，也沒有神色。縱然還有淚水，卻完全沒有生命。

至於正常的右眼，則是佈滿紅絲。銳利的眼神背後，是無窮的傷感。

兩者拼合的畫面，令我徹底心寒。

我退後兩步，還不小心鬆手，丟掉短刀。

修潔本來還想攻擊，看見我的反應後，卻立刻意識不對，意識到自己變成什麼。

他收回軍刀，撿起黑帽，戴上。

「對唔住。」他背對我說：「重有，希望你會守秘密。」

「係我講先啱，我好應該俾你靜下先。」我也道歉。

「哈，不愧係你，真係識體諒人。」修潔的情緒逐漸平伏。

不劇透

好彩修潔冇死

其實作為新手無知一問，一個3000幾字嘅post係咪拆開分4、5份會好啲？

而家咁樣我覺得冇問題
正評

好睇

拆開出可以順手推多啲po

我覺得好睇就ok 了

加油

聽日考完final之後就解放啦，全情寫作，大家等我呀

好

我都係聽日完啊ching
等你出文

點解你哋咁早
我15號先第一科

係咪Econ

唔係

7日考左4科
垃圾timetable

推下先

最後一科24號先完呀

4科 7號考到23號

考完發現溫同唔溫係冇分別架，準備below C range

另外今晚出文

留名，好好睇 （我唔係Kong u )但都睇到好投入 ，加油 等你出書

巴打讀咩科 中文系？

（25）一半靈魂

「或者，唔好俾自己一個承受？」我問：「你嘅朋友？其他親人？」

「唔係個個都咁幸福。」修潔不想看我：「走啦，我唔想留喺度。」

誰會想在這裡逗留？

離開陸佑堂，準備回到大家身邊。

走上一層，卻發現古老的走廊上，躺著兩具死屍。

怎知道是死屍？

他們二人都吐著白泡，眼珠都不見了，剩下空洞的白色。

「毒死？幾罕見。」我走到二人身邊，察看他們的身體。

「係頭先個女人。」修潔得出結論。

參加遊戲前，有個好心的女孩，說要分享糖果。

是她作怪？難以相信。

她的聲線非常溫柔，笑容非常甜蜜。

「睇下呢兩個人隻手。」修潔指著。

果然，二人手上都有橙色果汁糖的包裝。

「好難相信……」我喃喃自語。

「睇下前面。」修潔再指前方，發現地上的任務牌。

我立刻拾起，一看，茅塞頓開。

毒死兩個人。

「唉。」我不禁概嘆。

人間的醜惡。

「但睇嚟，佢已經成功獲救，離開Kong U。不然，張任務牌點會喺度。」修潔分析道。

「係你救左我。」我說。

「未算係。」修潔忽然說出奇怪的話。

「嗯？」

「冇嘢。」

接著，我和修潔再走上一層，離開本部大樓。我想，不會重返這裡了。

不知為何，我有種預感，許久才會有下場延伸遊戲。

忽然，修潔主動說話。

「其實，點解你可以堅持到？」他問我：「裡面嘅一切都好真實。」

「因為我諗起其他人。」我回答。

是Janet讓我撐過來。

我也不知道，為何她會變得那麼重要。

大概只知道，要依從內心。

「其他人……」修潔若有所思：「已經再冇人關心我。」

本以為他會繼續隱藏，然而，修潔停下，脫掉帽子，讓我細看那顆義眼。

眼睛是靈魂之窗，失去一隻眼睛，彷彿就如……

失去一部分靈魂，靈魂從此不再完整。

難怪他一隻要戴著帽子，隱藏眼神。

「我諗，講俾你聽，我唔會後悔。」修潔深吸一口氣。

有種人，從出生的那刻開始，就離幸福很遠。

修潔的母親早就離世，父親獨力養大他。

然而，修潔從小便討厭自己的父親。

是由心的討厭、憎恨。

因為，他的父親是一個小偷。

就是爆竊、當扒手的那種。

以前犯事入獄，出牢後沒有改過自新，依然從賊。

不知是誰爆出父親的案底，學校的同學都取笑修潔，說他是「死賊仔」。

修潔愈大，就越討厭父親。

即使父親對修潔無微不至，從不打罵，修潔都無法接受他。

他討厭自己的身份，不想當不法之徒的後代。

二人甚少對話，一個不願開口，一個不願接受。

若非生活所需，修潔都不會理會他，直接搬出賊窩。

他不明白，為何父親不去找正當工作，偏偏要當個賊人，偏偏要違逆社會、違逆法律。

後來，他才知道為何。

十六歲那年，修潔回家收到電話，知道父親在一次意外中撞車身亡。

「仔，食飯啦。」

「學校點呀？多唔多朋友？」

「好好讀書呀，知唔知？」

「其實，我都好辛苦，點解你一定要冷落我？」

這些說話，現在只能成為回憶、成為過去。

然而，當時修潔沒有哭泣，心中只有沉默和冷靜。

好像，漠不關心似的。

對，他曾以為這是解脫。

誰知是噩夢的開始。

接下來，修潔搬到親戚家中，來到一個新家庭。

然而，他們夫婦，都對修潔恨之入骨，覺得他的父親是家族的侮辱、羞恥。

就算沒有不對，兩夫婦都會不時毆打修潔，弄得他渾身是傷。

一次，堂妹貪玩，偷藏自己的零用錢，然後說是修潔偷的……

那一晚，世界非常黑暗。

「都話你就係賊仔，你個死老野又係咁，個仔都係咁！」修潔挨了叔母一掌。

「狗唔會生仔，只會生狗！狗賊！！」另一邊臉。

「呢個世界唔會接受你，唔會接受你老竇。因為佢只要一刻係賊，就一世都係賊！社會會唾棄你，我哋會唾棄你！」二叔一拳打向修潔的左眼。

修潔摸著左眼，痛得發麻。

「我哋唔會原諒你，因為你老竇係條狗。你流嘅血，係狗嘅血，你係我哋家庭嘅恥辱、我哋姓郭嘅污點！」另一拳迎來，也是打中修潔的右眼。

「爸！夠啦！哥哥冇偷，係我貪玩……」自己的堂妹也忍不住殘忍的畫面。

然而，她的父母根本沒有聽進去，只是找著一把武器……

「望下你個樣，咁唔甘心，就好似你阿爸一樣！」二叔拿出一把網球拍……

修潔萬萬想不到，自己會落得如此下場。

明明自己什麼都沒有做。

他想起自己的父親，每一句說話、每一個舉動。

父親每天都為他做飯、煮湯。

他喜歡什麼，父親就買什麼。

每次患病，父親都親自照顧。

每次要學費，父親都會立刻給付。

一個盡責的慈父……

然而，修潔卻只會嫌棄。

修潔此刻發現，世界上只有一個人是會關心他的。

「啪！」修潔痛得伏在地上，眼球彷彿碎了……

那人卻離開人世了……

至那天以後，修潔明白，現在只剩自己一人。

他喜歡藏在黑暗裡，隱藏自己、遠離世界、不屑人性。

接下來，修潔努力找兼職賺錢，努力讀書，考上大學。

其他親戚知道二叔打壞了修潔的眼睛，覺得不妥，於是提供了些學費援助。

但沒人想收留他……

也沒所謂了，反正修潔慣了自己一個。

縱然穿上父親的衣裝，他卻從不偷竊。

他要繼承的，是父親的關懷，而不是偷竊前科。

加上這樣穿衣，能夠遮蓋二叔造成的傷痕，還有那個無神的瞳孔。

他不理旁人竊竊私語，因為在他的世界裡，自己早已是孤立一人。

黑暗裡孤獨一人。

「而家嘅社會，係唔會接受有案底嘅人。只要犯過事，就注定被社會歧視。」修潔無奈地說。

我看著他全身黑色的衣裝，內心百感交集。

一個為警、一個為賊。

一個為白、一個為黑。

一個為光、一個為暗。

我們的父親，卻都背負著罪孽。

「我一直討厭世界，唔相信人性善良，啲親戚幫我，只係因為知道我有大學讀，有法律讀。」修潔嘆氣。

「你要放開自己，重新觀察世界。」不知何來的想法，我居然說出這種話。

「或者啦，反正，自己一個真係好攰。」修潔還是改不掉習慣，喜歡低頭。

「抬起頭，冇人會介意你隻眼。」我說：「而且，你爸爸都會想你抬頭。」

「哈，你又知我阿爸鍾意咁講。」他偷偷笑了。

居然，微笑。

如釋重負的笑容。

就如當初的Janet一樣。

「個個阿爸都鍾意咁講架啦：『唔好寒背，挺起胸膛』。」我說笑。

「你知嗎。我以前好討厭佢，唔會理佢，唔會聽佢講任何嘢。出夜街、入房鎖門，避得就避。」

「而家，我可以付出一切，係一切，去換五秒，見佢嘅五秒。」

「只可惜，根本冇可能。」

「所以，頭先我好激動，見到佢煙消魂散嗰一刻，我……感覺唔到自己，好似……好想自己都變成黑煙一樣，跟佢走。」

修潔抬頭，看向天際，然而只有無盡的灰暗。

二人沉默數秒。

「懷念夠啦，係時候珍惜現在。」修潔這句變得乾脆，變得有點……

釋懷。

而且，面露笑容。

是放下重擔的笑容？還是滿足的喜悅？

「多謝你肯聽。」修潔一邊說，一邊戴帽。

「仲戴？」我問。

「因為型。」他說笑其實不錯的。

而他的眼神，多了點生氣。

沿路，我們再沒有說話，大概是在沉澱、消化。

來到國殤之柱，我才醒覺，要保持清醒，保持希望。

這樣，才能勝過黑暗。

「可以行快兩步，呢度好靜，應該安全。」修潔說。

路途沒變，只是情感變了。

更有安全感。

返回據點門外，發現什麼都沒有變。

應該是好事。

推門進去，卻察覺裡面一個人都沒有……

奇怪……

「嗯？冇理由。」我說。

「戒備。」修潔提起軍刀。

我們四周觀察，推開一些課室木門。

確認了，真的沒人。

我仔細尋找，發現地上有半包威化餅，和一支喝掉三分一的水樽，於是順道撿起。

「點解會咁？」我開始緊張，Janet和阿熙他們應該不會那麼沒交代，還遺下食物。

除非……

「一定係出左事。」修潔直接跳到結論。

類似的事情已經發生過，那時普通話男上來，斬傷哈比，追殺Allen，幸好大家同心協力，最終熬過難關。

這次有點不同，單純的失縱，沒有半點眉目，不知發生何事。

「吳懿你睇下。」看來我道行不夠。

修潔指著防煙門邊的白色石牆，發現有道灰色痕跡。

我明白了，有人大力推門，弄花牆上的油漆。

這種力度，也不是推門了，反而像是直接踢開防煙門。

那就是說，又是有人殺進來。

可惡……早就該轉移陣地。

「要搵佢哋。」我二話不說。

修潔也點頭認同，大概是信任我的決定了。

那麼，從哪裡開始？

「有冇諗法？你覺得佢哋會去邊？」修潔問我。

他這樣問，或者是覺得我比較了解Janet吧。

但我當然不知道。

「如果對方係由防煙門入嚟，咁其他人好大機會係走其他路。」修潔說。

那就是說，智華館更深入的地方。

當然，智華館四通八達，可以走上，亦可以走落。

「沿路行，或者會有新發現。」我說。

其實我大概猜到，是合作殺人隊。

不然怎能嚇跑他們？

困難，只會越來越多。

多謝支持
希望你會投入落去，鍾意我嘅故事。

我讀翻譯
PS. 我唔覺得自己有中文系文筆

推啊樓主
平時唔敢睇呢d故事
但係你寫得恐怖得嚟又好感動

希望可以每日一更，咁就更加帶動到

修潔嗰一段寫得好深刻感人
好鍾意呢個故事
樓主加油啊

睇到眼濕濕

後日exam都要再推
潔修

（26）其他人物

我和修潔跨過形同虛設的拍卡閘口，出發尋找其他人的下落。

智華館地方寬大，每次來到卻都是人山人海的。即使是半夜，都會看見零星幾個人在通宵達旦溫習。

現在則冷清得可憐。

我和修潔小心翼翼走著，發現一些打鬥痕跡。

打翻的桌子，滿是彈孔。

從子彈口判斷，應該是散彈槍。

我更肯定，是合作殺人隊了。

「果然係佢哋。」我說。

「係咁就麻煩。」修潔仔細觀察四周。

地上沒有血跡，陰沉首領應該沒有打中他們。

那就好了。

順著路向，我們沒有發現什麼，直至來到另一個閘口。

「個閘有彈孔，似乎係經過呢度。」修潔說。

閘口外，是向上的扶手電梯。

細心一看，發現扶手電梯上也有彈孔，看來陰沉首領窮追不捨。

「唯有繼續行。」我擔心地說。

「呀……」忽然，右邊傳來奇怪的呻吟聲。

有人？

我立刻架刀戒備，兜過柱子，發現地上躺著個中年男人。

他穿著斯文的白色襯衣，眼鏡鏡片壓碎了，雙手捧著腹部，血液卻依然滲著。

應該是個教授……

「咳咳……水……」教授嘴唇乾裂，聲音沙啞，表情極度痛苦。

又是一個垂死的人。

「係邊個殺你。」修潔問。

「水……」教授沒有回答，只是求我幫他。

之前在據點裡拿了水樽，現在有用了。

我扭開樽蓋，將清水倒在他的口裡。

「咳咳，多謝……」他轉過身，看著天花的光芒。

「你講俾我聽發生咩事，我哋重搵緊朋友。」說實話，我也無能為力救他。

只能讓他，稍微舒服點……

當然，我也需要知道其他人的下落。

而他或者知道。

「幫我……」接著，教授指著遠處的東西，是個小小的吊墜。

應該是想我們拿來。

修潔也沒有猶豫，直接過去拿。

「呀……咳咳，有人推我落地……到我起翻身，就即刻中槍。」教授用盡全身的力氣，吐出來龍去脈。

「推我嗰個……推我嗰個……」教授上氣不接下氣，神情痛苦，全身虛弱。

這時，修潔已經將吊墜遞給教授。

教授將吊墜擁進懷裡，然後揭開吊墜，綻出最後的微笑。

相中是年輕的教授，還有穿著婚紗的愛人。

「咳咳！」下一秒，他就吐出一口鮮血。

「你啱啱想講咩？邊個推你？」我問教授。

然而，他雙手垂下，吊墜再次丟到地上。

沒有知覺了。

只是，表情安詳。

「我記得佢，好似係教育系嘅。」修潔無奈地說。

「安息。」我將吊墜放到他的胸膛上，當作簡單的葬禮。

過一會兒，我們才真正離開。

跨過閘口，往三樓進發。

修潔忽然低頭嘆氣，說出意味深長的話：「重記得阿爸死嘅時候，我連葬禮都唔想去，結果當日亦只有一兩個人參加。諗翻轉頭，真係覺得好淒涼。」

我記得修潔說過，世界沒有什麼葬禮，死去的大多只會被忘掉。

原來，他是在諷刺自己。

來到三樓，依然不見Janet、哈比和阿熙的踪影。

三樓其實是個露天平台，左右兩邊是十層樓高的教學樓，之前探索的健身室就在右邊的賽馬會教學樓（The Jockey Club Tower）裡。

此刻，除了白霧以外，就沒有看到什麼。

「周圍睇下。」

然後，我們圍著三樓繞了個圈，什麼都沒有發現。

「似乎要落翻去。」修潔說。

漫長的尋找。

二樓看過，於是搜索一樓，也是沒有縱影。

延伸遊戲後·，那些通電的危險鐵閘已經換走了，變回隨便出入。

然而，裡面依然混亂一片，槍戰的痕跡成為不快的回憶。

來到一處，卻發現奇怪的東西。

其中一道當眼的牆牆，貼著一張白紙……

「合作殺人隊在智華館二樓，小心。」

「…」

我無奈地看著這些筆跡，腦袋裡只有問號。

修潔也疑惑了，不知「警告」目的為何。

二樓本是我們的據點，現在怎會變成合作殺人隊的地頭？

況且，合作殺人隊本來就是四周尋找獵物，理應不會逗留一處。

「唔好理住先。搵Janet佢哋。」我說。

反正考究不了。

這次，我們決定先到低層一樓（LG）探索，倘若也是空手而會，就只好沿地面U Street尋找。

整個低層一樓幾乎都是淡黃色外牆，卻一點都不單調，總好過像醫院的白色吧。

我們環繞一圈探索，就連課室裡面都看過了，一無所獲。

也不算是一無所獲，因為我們發現更多「警告」貼到牆上。

「合作殺人隊在智華館二樓，小心。」

究竟，這些文字背後，帶著怎樣的意味？

Janet到底身處何方？

現在環遍全身的，就只有無力感。

難道，現在只剩下我和修潔？

「吳懿，你聞唔聞到？」修潔忽然問我。

氣味？

我用力吸氣，合眼仔細感覺，果然，聞到熟悉的味道……

正確來說，是香味。

我卻說不出是什麼。

「係火腿……」修潔又是無奈，又是驚奇。

似乎，有人在做飯……

糧食本來就非常短缺，現在居然有人煮食……

而唯一的可能，就是面前的Grove裡：一間我不太喜歡的餐廳，因為味道實在不合胃口。

既然是煮食，那麼人應該在廚房裡。

是Janet嗎？

也有可能是合作殺人隊……

然而，我們必須探索到底，深入虎穴，才能知道答案。

修潔示意我小心，提刀戒備。

香味越來越接近，廚房裡面必定有人，這是無容置疑的。

我們放慢腳步，減低聲音，同時盯著廚房大門，生怕對方會有埋伏。

火腿的香味令我稍微分神，我吞了口口水，搖一搖頭，務必專注留意四周。

一步一步，我們離廚房大門只有數步距離。

然而，對方居然就在後面……

「喂！你哋邊個！Eric！景陽！小心出面有人！」

我們愕然望後，然後不消三秒，廚房內直接衝出兩個人影。

一個是胖子，一個拿著手槍……

「肥ric，都話左唔好煮火腿，啲人聞到架傻仔！」那個叫景陽的雙手提著手槍，指著我和修潔。

「唔好意思囉！諗住冇人睇到，冇人聽到。」胖子Eric說。

「你哋睇到啦，我哋有槍，放低武器。」我們後方的那個人說。

他說話淡定，語氣認真，應該是三人之中的領袖。

我和修潔見形勢不利，唯有放下武器。

在放下武器時，我仔細打量著身後的男人，感覺非常眼熟。

「咦？我記得你，之前第二個延伸遊戲，你係嗰對情侶嘅朋友？」這人身穿淺色襯衫，之前一起爭過氣球，難怪有點印象。

「阿周！而家點好？」Eric問他怎辦。

「我覺得應該殺死佢哋！」景陽語出驚人，我和修潔都瞪大眼睛。

「景陽你傻左呀？點可以殺人？」Eric反駁。

「肥ric，世界變啦，而家直程有隊周圍搜人，見人就殺，根本黐線！」景陽說：「你咁快唔記得，我哋之前好心收留左條友，叫咩……文仔？點知佢居然捅死左我個
Friend，直接獲救。計我話，應該綁住佢哋，然後按任務做，齊齊贏Game走人！」

文仔，熟悉的名字。

想不到他最後會獲救。

「我哋嘅共同敵人係陳上帝，應該係要剷除佢，唔係對付我哋。」我力陳己見。

「哈，你居然重信有可能。阿周，等你一聲，我即刻開槍，射殘佢哋對腳先。」景陽對準我們雙腳。

可惡……

阿周沒有回應景陽，只是問我們：「你哋嚟做咩？想殺我哋？」

「我哋搵朋友，聞到氣味先過嚟睇下。」我說。

「搵朋友？哈，臨時作架咋，阿周你唔好上當，你見唔到佢哋兩個頭先都攞住刀嘅咩？」

「係，你地咁講唔係好有說服力。」阿周仔細打量我們。

「我哋唔知你哋咩人，所以先攞住武器，想保護自己。」修潔也發話。

「阿呢位，著到成個賊咁，一睇就知係賤人。」景陽不滿地說。

如今卻只有一個賤人……

「哎呀，總之殺人就唔啱啦。」Eric似乎明點事理，但單憑他一個難以幫到我們。

「肥ric，你明唔明，我哋唔可以放佢哋走，萬一佢哋翻嚟報仇搞我哋，咪大檸樂？」景陽反駁。

「我哋並無惡意，唔會影響你哋。」我強調自己的立場。

「哈，哈哈，我『一定』信你架！你『一定』係老實大好人！」景陽諷刺我們。

現在拿槍的，是景陽，萬一動他神經，我們就麻煩了。

然而，談判是唯一辦法……

「喂，阿周！」我將賭注押在他上：「你既然記得喺延伸遊戲見過我，咁你應該知道我重視其他同伴，亦唔會殺人害人。」

其實也是不太好的藉口……

「你以為咁我就會信你？」這招果然不管用。

「我有個提議，我呢度有物質，有水，或者你哋會想要？放左我哋，就即刻送俾你哋。」為了解脫，這些付出不算什麼。

「咁不如直接殺左你，然後搶！」景陽實在凶狠。

「點得呀！你咁同班殺人隊伍有咩分別？」Eric也忍不住了。

「兩位，你哋唔明白我哋嘅立場。」阿周打斷眾人，向我和修潔說：「而家唔係資源、條件、交涉嘅問題，而係你哋發現左我哋嘅匿藏地點。如果你哋係不善嘅話，我哋放
走你哋變相就係自殺。」

「但我哋唔係咁嘅人。」我說。

「你哋證明唔到。」阿周說。

「但係阿周，我哋唔可以殺人。你都明架。」Eric勸諭阿周。

「我之前的確咁諗，但係之前發生嘅事……」阿周皺起眉頭。

「係呀，我個Friend死得好唔抵！」景陽幾乎破口大罵。

「所以，為左風險問題，我都係決定……」他面色一磚，變得冷酷無情。

繼續（26）

本以為阿周會處決我們，他身後卻驀然出現一個人物。

她握著手槍，無聲無息地出現，槍口按著阿周的後腦。

「Janet！你冇事！」我高興得幾乎大叫。

「阿周！！！可惡……都知你哋唔係好嘢。」景陽咬緊牙關，怒目而視。

「叫佢放低槍，即刻。」Janet指示阿周，他此刻雙腳顫抖，害怕得要命。

即使阿周看不到，也猜到那是把槍吧。

「你哋，你哋……」Eric也渾身冷顫，害怕得退後兩步。

「我唔會放低槍，因為你會即刻殺死我哋三個！」景陽說。

「我哋唔會。」我向景陽說：「我講過，我哋並無惡意。」

「信你至奇。」景陽頑固起來。

「景陽……佢哋要殺就……就……一早落手。」Eric雖然心驚膽顫，但也明白現在的境況。

「如果我係想害你哋嘅話，就會直接開槍殺左你先，咁你哋就唔會係威脅。」Janet向景陽說。

Janet強勢起來，真的不能小瞧。

「景陽，佢講得啱，頭先佢可以直接暗中瞄準你，咁我哋三個都會玩完，但佢冇咁做。」阿周情緒穩定下來：「證明，唔係一心想攞我哋命。」

「既然阿周你咁講……」景陽終於放下手槍：「我信你架啦！」

而Janet也放開阿周。

「我哋走。」修潔立刻拿回武器，帶我離開。

而阿周、景陽和Eric則白白看著我們跑掉。

相信他們也不會追上來。

大難不死……

「Janet，估唔到你咁聰明。」待逃離現場後，我立刻讚歎。

明明槍內一早沒子彈了。

卻能完美嚇唬三人。

「下次唔好要我救，我都嚇死。」Janet苦笑。

雖然曲折，但總算找上Janet了。

「阿難，你冇事就好啦。」Janet撥弄頭髮。

「我應承過嘅嘢，一定做到。」我說。

「嘻，算你啦。」甜美的笑容回來了。

「喂，其他人呢？你哋發生咩事？」修潔打斷我們。

對，哈比和阿熙呢？

「去新地方先傾，嗰度唔錯。」Janet說。

原來已經有新據點。

接著，她帶我們上地面，來到一個地方。

「香港大學訪客中心」。

lm 加油！

就黎grad都未入過visitor centre

加油！

（27） 形勢轉變

訪客中心是一間單棟磚屋，有著紅色牆身和瓦頂，座落在一念素食後，接近大學的西閘入口，平常卻毫不起眼。

「點解要呢度？」我問Janet。

「夠偏僻，夠低調，夠少人識。」修潔替Janet代答。

的確，我也不會想起這裡……

推開玻璃門進去，覺得訪客中心更像一家精品店。

水樽、玩具熊、布袋、文具、胸章、鈕扣、掛飾、杯碟等通通齊備。

阿熙就在櫃檯後，無聊地弄著畢業熊，看到我們後立刻回過神來。

「你哋翻左嚟？個遊戲最後點？」阿熙問。

「總之平安無事。」修潔回答，也不想提及那些恐怖回憶。

「重有哈比呢？」我問。

「哈比同我分頭搵你哋，我哋約好左一個鐘頭之內搵唔到你哋就翻嚟集合。」Janet解釋道。

「而我就睇住呢度。」阿熙補充：「重有少少時間，佢應該差唔多翻嚟。」

「頭先殺人隊衝左入二樓，好彩我哋走得切。」Janet說：「之後我哋傾好，匿喺訪客中心裡面。

與我猜想無異……

既然哈比快回來，那就參觀一下這地方吧，反正沒來過，也可以順道休息。

經過櫃檯往裡走，發現是休息的地方，有沙發、展覽品，還有茶水間和試裝室。

我糾結，試裝室用途為何？

原來，再向前走，穿過敞開的木門，便是服裝區，裡面全都是港大紀念衣物，就連披肩、童裝也有，不得不佩服。

另外，服裝區其中兩面是落地玻璃，可以看到白霧，還有一念素食。

其中一面落地玻璃是訪客中心的後門，似乎可用來逃走。

這時，我看見修潔在嘗試打開一道木門。

「係咩門？」我問他。

「都係通去外面嘅。」他回答。

果然，門上寫著「請從正門出入」，那就是說這道門也能通到外面。

只是，鎖了。

類似的木門還有兩個，都是鎖掉的。

不過，前後兩道玻璃門，應該就足夠用了。

這樣一看，覺得訪客中心還真愜意舒適，我坐在沙發上，閉目養神。

剛才與景陽對峙，實在緊張得要命。

修潔似乎不太喜歡沙發，轉身看那些展覽品，都是那些「港大紀念胸章」和「港大紀念手錶」，我實在不感興趣。

Janet坐到我旁邊，問我遊戲的事情：「知道你想知嘅嘢未？」

「知道左。」我說：「不過真係好驚險。」

「其實如果可以嘅話，我寧願忘記以前嘅事。」Janet低頭說：「有冇後悔？」

「唔會，我寧願面對。」我說：「反正，又唔係自己一個。」

「嗯？」Janet不解。

「冇嘢。」我會心微笑。

「講啦，做咩？」Janet好奇起來。

「都話冇嘢。」沒完沒了的對話。

然後，哈比就回來了。

「呼！我搵唔到佢哋！」哈比概嘆。

「因為已經喺度。」阿熙看著我們。

「都話你哋冇事架啦！」哈比大喜，手舞足蹈，還不小心打翻旁邊的電腦，弄得一團糟。

我遮著雙眼，無奈之極。

「好啦，係時候商量對策。」阿熙認真起來，聚集眾人：「而家『合作殺人隊』似乎圍繞呢邊周圍殺人，我諗我哋最少要保護到自己。」

「冇錯。」Janet同意，阿熙和Janet的關係似乎一早緩和了。

修潔也改變作風，前來聆聽，不再遠離眾人。

關於修潔的迷，似乎就解開了。

不，還有最重要的一樣。

他的任務到底是什麼？

「各位！我有重大發現！」哈比忽然發話。

「係咩？」我問。

「兩樣嘢！兩樣都非常重大！」哈比顯得有點激動。

「直接講就得。」阿熙說。

「我見到一啲奇怪嘅『警告』！我見到就攞左落嚟！」哈比從褲袋裡拿了一個褶皺的紙球，然後攤開示眾。

「合作殺人隊在智華館二樓，小心。」

果然，他也看到。

「點解會有呢啲警告？」Janet沉思。

「好矛盾，明明嗰度係我哋嘅地頭。」阿熙也感覺不對：「定係，有人喺二樓見到嗰三個人，所以咁樣貼？」

這樣卻不合情理。

「最重要係，嗰班人一向周圍搜人，唔會逗留一個地方太耐，唔似我哋咁。」修潔也加入討論。

「完全冇方向，目的？邊個？幾時貼？呢啲都係重要因素。」阿熙按頭思考，卻想不出合理的說法。

「唔，我都好頭痛。」哈比感到傷感。

「哈比，你話有第二樣嘢？」Janet問他。

既然沒有頭緒，再猜想也並無意義。

「係！」哈比又忽然振作：「重有係，我搵到另一個收藏嘢食同武器嘅地方！」

接著，他從一直帶著的背包中抽出一把撬棍。

不錯的近戰工具。

「呢個係好消息。」阿熙說。

「話說你點解會長期孭住背囊？」我好奇問他。

「因為？呢個係我嘅使命！」哈比正在胡說八道。

「明明就係自己唔記得擺低。」阿熙取笑道。

「係邊度？」Janet說回正題。

「周亦卿樓。」哈比回答。

周亦卿樓位於SU Building和Centennial Campus中間，我們一直沒有探索，有好東西也不奇怪。

「我哋有唔少食物，呢次攞武器為主。」阿熙說。

也對，Janet的手槍沒有子彈，而各人身上的武器也不是很好。至少比起合作殺人隊而言，簡直是貽笑大方。

「所以，今次派邊個去？」修潔說：「我諗我要休息一陣。」

「我去我去，我知地方！吳懿呢？你陪我去啦。」哈比殷切地看我，就像動漫人物一樣，雙眼發光期待。

怎麼會想我去……

「阿難，我怕你頂唔順，一直你都親力親為。」Janet說。

我想起Allen，他也是個這樣的人，願意以身犯險，保護他人。

對Alison，更是守護到底。

現在卻無辜犧牲了。

「我冇事，少少苦算係咩？」我還要更努力。

「或者我去會比較好。」阿熙自告奮勇：「每人都需要付出，而且你應該補充一下體力，維持狀態。」

「哎呀哎呀，吳懿你去啦。阿熙適合做後援。」哈比不知為何執著要我去。

「阿難，就俾阿熙同哈比去啦。」Janet說。

「好啦，咁樣會比較好。」我回答。

「嗯，唯有係咁啦。話說點解你叫阿難嘅？同埋你哋真係好恩愛！」哈比歪著頭問我。

「算啦，盡快行動好過。」阿熙搭著哈比的肩膀。

「你哋睇實自己啦，好快翻。」哈比放下背包，拿了撬棍、電擊器和櫃檯旁邊的環保袋，就與阿熙一起離開訪客中心。

這次終於聰明點了。

「點解哈比會咁……得意？」Janet懊惱。

「似細路仔啲或者係好事。」我回答。

「點都好啦，我食啲嘢先。」修潔從背包裡拿了一排巧克力，然後說：「點解好似少左咁多嘢咁嘅？」

「可能哈比偷食左好多。」我忽發奇想。

然後，我舒服地躺在沙發上，大口大口喝著清水，咀嚼威化餅。

Janet也覺得累了，坐到一邊沉思。

「唔知幾時，呢場遊戲先會真正完結？」修潔對著一旁的鏡子，打量自己的樣貌，還有無神的義眼。

「出到去後，又會點呢？」Janet也嘆氣：「發生咁大件事，點解我哋好似被遺忘一樣？」

「被遺忘？」

「冇救援，冇其他人，世界好似……得翻Kong U。」Janet解釋。

其實，迷霧外，到底是熟悉的世界，還是根本一無所有？

或者，這一切都是幻覺，我們已經身處冥界、地獄。

我還記得所有事情的開端，一場爆炸。

一場爆炸，令七十來人被迫參加自相殘殺的索命遊戲。

還要面對排山倒海的謎團。

陳上帝是人是神？

爆炸從何而來？修潔說過有一群機關槍狂徒作怪，與遊戲有沒有關係？

遊戲的真正目的，到底是什麼？

而近在眼前，修潔的任務是什麼？

何時才得到答案？

遊戲會不會完結？

「修潔，你嘅任務到底係咩？」Janet忽然轉頭問修潔：「到而家，你都唔信任我哋？」

「唔係你諗咁樣。」修潔平靜地回答。

我比較相信，是苦衷。

既然這樣，就由命運揭曉吧。

不知不覺，就過了十來分鐘。

外面風平浪靜，看來這個地點實在隱秘過人。

我百無聊賴，開始思考自己的人生。

參加延伸遊戲，我知道父親一生的陰影，獲救後該如何面對他？

裝作不知道，還是直接對質？

也許，只能隨心決定。

沉思之際，修潔忽然說話，語氣不再淡定。

「我聞到，煙嘅味，濃煙嘅味……」他神色一轉，立刻站起。

我和Janet也知道不妙，察看較近的正門，發現一灘透明液體正在滲入……

然後，一隻手掌從玻璃門邊探出，而手中是一把點燃的火柴。

「喂！你做咩！」修潔第一次大喊。

太遲了，對方毫不猶豫地拋下火柴，一道火路立刻蔓延到訪客中心裡！

「走！後門！」Janet以外套遮擋濃煙，往後門奔去。

我也拿了個布袋，掩著口鼻，跟隨她跑向服裝區。

「唔好！」修潔想叫停Janet。

然而，Janet已經到了，立刻大吃一驚。

「呀！呢度都起火！」Janet跑回來。

服裝區一早起火了，掛起的衣服加強火勢 ，蔓延得越來越快！

對方趁我們不在意，偷偷在後門灌入汽油，再兜回前門，封鎖出口……

分明是想置我們於死地……

特登入去搵靈感

修潔令我諗起marvel個daredevil

哈比有陰謀？

我都覺

今晚冇文，因為嚟緊呢章會比較大份

期待

咁聽日先睇：）

哈比呢個人相當有嫌疑

文呢

Pish

說好的呢
等左你成日啦

（28）火海之光

大火前後夾攻，逐漸將我們三人包圍。

「玻璃！打爛玻璃！」修潔立刻想到辦法。

我隨手拿了一把雨傘，忍著高溫，拼命敲打玻璃，然而玻璃硬如石牆，無堅不摧，根本無法打破。

「點解會咁？」Janet也拿東西砸向玻璃，也是徒勞無功。

我記起了，黃麗松講堂外，Allen和我也試過破窗而逃，也是同樣的結果。

「唔得，要試其他方法！」我大叫道。

火勢迅速蔓延，那些童裝和披肩已經燒到不成人形了。

修潔脫掉帽子，用來遮擋濃煙，然後跑到木門前。

「碰！！」修潔一腳踢向木門。

那個寫著「請從正門出入」的木門卻也無法打開。

「碰！！！碰碰！！」修潔對木門連打腳踢。

我跟在修潔背後，希望奇蹟出現。

然而，蠻力似乎不行。

「開呀！同我開呀！」修潔語氣非常緊張。

「碰碰碰！！！」

生死一剎，實在難以保持鎮定。

「係咪有其他木門？可以走？」Janet問他。

「有，但全部鎖嘅。我懷疑有人事前安排。」修潔抹掉額頭的汗珠，脫下黑色外套。

烘烘烈火開始波及天花，卻根本沒有自動灑水系統。

我的瞳孔中滿是火光，還有致命的濃煙，拖延下去必死無疑。

「辦法得翻一個……」修潔看著木門鎖頭：「有冇開鎖嘅嘢！扳手、髮夾、衣架、撬鎖之類！」

難道他會開鎖？

也不奇怪，修潔或多或少會知道一些。

然而，我們有時間嗎？

而且，哪來那些工具……

「我冇髮夾……呀！有衣架！」Janet跑回服裝區，那邊的東西卻已被大火吞噬。

我緊隨其後，這裡的濃煙非常厲害，我感到暈眩，上氣不接下氣。

「咳咳！！咳咳咳！！咳！」大火燒毀一切，幾乎就要包圍我們。

「衣架！我搵到啦！」Janet拿到衣架，跑回修潔那邊。

然而，那絕不是修潔要的東西……

「唔係呢種木衣架！有金屬絲嗰種！好似萬字夾嗰啲！」修潔的聲音傳到耳中。

我也不肯定，服裝區有沒有這種衣架。

到Janet打算回來時，服裝區的大部分東西已經燒成火燼，不能再逗留了。

我四處察看，知道從服裝區搜出東西已是不可能的事情。

我退後兩步，撞到旁邊的鏡子，鏡子立刻倒在地上。

「啪！」鏡子破成碎片。

鏡子……衣服……試裝……

「試裝間！」我大叫。

「係！」Janet明白我的意思，繞過火焰，跑到試裝更衣室裡。

果然，不消半秒，Janet就拿出可用的衣架。

與此同時，我看見修潔在櫃檯附近搜索什麼。

「重需要乜嘢？」我向修潔大喊。

火場裡，人的聲音變得細小。

「我重要一把金屬扳手，固定條鐵絲！」修潔四處尋找。

可以有什麼東西……

「諗，吳懿你諗下……」我告訴自己冷靜思考。

天花不時掉落火種，落在我的衣服上，我立刻撥走。

眼水不斷流出，視線模糊不清，是濃煙遮蔽視野，還是我的意識逐漸薄弱？

終於，在迷糊的瞬間，我瞄到展櫃內的東西。

音樂盒……

那個扭動的扳手，應該符合修潔所說。

「修潔！音樂盒啱唔啱！」我聲嘶力竭。

火焰已經蔓延至腳底，一股熱力衝擊小腿。

「有？啱用！攞出嚟！」修潔回應。

我忍著左腳痛楚，打開玻璃櫃，掏出音樂盒。

然後，修潔走到身邊，拿走音樂盒，砸到地上。

「碰！」碎裂的零件散落一地。

修潔撿起最重要的扳手，然後跑回木門前。

Janet也在這邊，不斷咳嗽，忍著濃煙攻襲。

其實不只她，我也忍受不住了。

「你哋要忍住……咳咳。」修潔咬斷衣架的塑膠層，提出金屬絲，然後折斷一半，太長的東西不管用。

「要幾耐……可唔可以直接跑出去。」Janet蹲下，減少吸入濃煙。

「唔可以，我哋會燒死先。」我分析道。

汽油生成的火焰，可以直接燒爛皮膚。

然而，拖延下去，我們的結局也不會好到怎樣……

「唔好彩嘅話，要半個鐘……」修潔無奈地說：「我盡快，唔好騷擾我。」

只能相信他了……

我和Janet的性命，都託付在修潔身上了。

「Janet，你要熬住。咳咳！」我拼命咳嗽。

「究竟係邊個……咳咳！害我哋。」Janet雙眼通紅，眼水不斷留下。

服裝區和櫃檯那邊已經真正成為火海了，現在只剩我們身處的地方，訪客中心的中間部分。

很快，大火就會淹沒一切。

而眼前的濃煙，彷彿延伸遊戲中的黑暗物質一樣，環抱世界，吞噬人類。

要在火海裡生存，需要極大的意志。

然而，旁邊的Janet已經搖擺不定，摸著額頭，是中暑、虛脫的跡象。

「若雨。」我呼叫她。

「難？」她意識恍惚，幸好還聽得見我。

「你都要應承我，熬落去。」

「好熱……我好暈……」

「唔准暈。你要清醒，望住我！」

然而，Janet的雙腳撐不住身軀，眼皮垂落。

「若雨！醒呀！」我跑到Janet身邊，撐起她，不讓火炎乘虛而入。

而我付出的，是燒壞的小腿。

「呀……」我忍著痛楚。

「就快……咳咳咳咳……咳咳咳……得啦。」修潔不斷咳嗽，他也幾乎不行了。

我實在不知道，修潔是如何專注解鎖……

濃煙撲鼻，烘火猛燒。

死亡，非常接近。

燃燒的聲音，宛如死神的呼喚。

「咳咳咳咳！！！！！」修潔半跪地上，雙手卻還在鎖頭上：「鎖芯重差……一個彈子……」

我不懂開鎖原理，只是知道還要苦撐下去。

氧氣彷彿燒盡了，剩下令人暈迷的灰煙。

我扶著Janet，二人都靠在牆上。

火焰不時燒到皮膚，劇痛傳至大腦，反讓我清醒半秒。

可是，身體至今已達到極點，隨時都會倒下。

「修潔，快啲…….」我扶著Janet，她的臉逐漸由紅轉紫。

而我，也知道自己即將崩潰……

直到此刻，我才知道什麼是絕望……

意識飄忽，身軀不受控制。

諷刺的是，絕望到最後，才會有光芒。

「嚓。」大腦早已隔絕所有任何聲音，唯獨這一刻。

「開左啦！」修潔轉頭，他的聲音喚醒了我。

他拉門，外面的世界呈現眼前。

一陣涼爽的空氣透入訪客中心內，Janet也開眼了。

「若雨，要行…….」我吐出話來。

我們雙雙向前，踏出幾步，就可以離開火焰地獄。

我們每一步，都是無比艱鉅。

「重差少少……」我鼓勵自己。

忽然，已在門外的修潔瞪大眼睛，轉身向我們奔來。

我本能地窒在原地，修潔直接衝來，以渾身力氣，拉走我和Janet，再一把推出訪客中心。

「啊啊啊！！」這把一推，我在外面跌倒。與此同時，訪客中心內傳來巨響。

我回頭一看，竟見一旁的儲物櫃倒向修潔，他以肩膀擋住，神情極度痛苦，甚至可以用扭曲形容。

「修潔！」我大喊。

他拼盡全身氣力，將櫃子推到地上。不過，他的左肩脫臼報廢。

換著是我和Janet的話，應該早就壓死了。

本以為他能活著出來，隨即一條燃燒的木架掉到修潔面前，擋住去路。在修潔反應前，一條火路已經包圍修潔，他必須直接跳過。

「咳咳咳咳！！咳咳！！」修潔蹲下，動不了身體，只能抬頭，看著外面的二人。

「出嚟呀！咳咳！我……咳！」我也沒恢復過來，Janet更是與昏迷無異。

修潔困在裡面，無法逃出。

而我只能白白地看。

不，我不可以。

我重新掌控身體，用力撐起自己，卻又立刻向前傾倒，宛若頻死之人一樣。

這樣的話，我寧願修潔不來救我……

明明就是他先逃出火場……

火焰已經快速蔓延到木門上，修潔已經不可能出來了。

我看著裡面的修潔，單眼發紅，淚水卻從雙目流出。

眼淚，也是靈魂的一部分。

絕望之際，奇蹟卻發生了。

這是我第一次，親眼目睹奇蹟。

一剎間，修潔全身散發白光，比絕望的火焰還要亮，還彷如聖光一樣，驅走身上的火種、包圍的黑煙。

火場內的修潔，也是完全愕然，兩秒後卻微笑起來。

接著，陣陣白色光點從修潔身上散出，像冬天的雪花一樣飄散，像夜晚的螢火一樣閃爍。

修潔盯著自己的雙手，再看看自己的軀體，最後，仰望外面的我。

「吳懿，有緣再見。」修潔逐漸消散：「重有，多謝你。」

內心只有黑暗的人，最後卻化作光芒。

遺憾、絕望、悲痛、無助、傷感，最後也會一一逝去。

修潔全身化成無數光點，終於消失眼前。

剩下，一張牌。

輕盈的卡牌隨風飄逸，卻剛好落在我面前。

我伸出手，撿起任務牌，我卻弄得頭昏腦脹，無法聚焦畫面。

躺在安全的石地上，我靜待熱感散去。

「咳咳……」濃煙的作用一早來了，我必須停下休息。

終於逃出火海了……

就在此時，遠處傳來雜亂的人聲。

一點熟悉，又一點陌生。

繼續（28）

如果有人要殺我，我也無法反抗。

「裡面咁大火！冇可能有活人！」

「唔係！望下嗰邊！兩個人呀！」

「快啲救佢哋！」

「佢哋好似冇知覺……」

對方一男一女，已經來到我旁邊。

「咳咳！」我刻意咳嗽兩下，證明自己依然生存。

也只能這樣了。

「佢哋重生存緊！快啲救佢哋！」

「但係火場裡面重有冇人？」居然問這樣的問題。

「得我哋兩個……」我全身乏力，說話也是勉強。

「任務嘅嘢遲啲先啦！而家救人先！救人！」男人聲線浩大，非常熟悉。

隨後，那個男的直接將我背起，力度非同小可。

另一邊廂，他的同伴也扶起Janet，離開現場。

清新的空氣流入鼻子，讓我再次覺得活著。

解脫了。

我們幸運得到救援……

「咳咳……」

我沒空思考其他事宜，腦海裡只有疲憊、艱苦。

於是，我也合上雙眼。

只想，脫離瘋狂的世界。

只想，回到平凡的生活。

「…」那些人的聲音也逐漸遠去。

終於，靜默下來了。

這場災難，終於結束。

「…」

過了不知多久，我的意識終於歸來。

世界卻依然黑暗。

喚醒我的，是一把聲音。

「阿難，吳懿……」有人在呼喚我。

「醒呀……」她又來了。

我慢慢張開雙眼，刺眼的燈光卻害我退縮。

「醒啦！佢醒啦！吳懿！我知你聽到我講嘢！」若雨喜極——

而泣……

不，我不要眼淚。

我只要笑臉。

「若雨？」我睜大雙眼，她就在我面前。

「重以為你醒唔到……」Janet握著我的右手。

「唔准喊……」我摸著Janet的面龐，抹掉眼淚：「記住，唔好喊。」

「我只會為你而喊……」

「傻嘅……」我笑著回答：「我都冇事。」

我們二人平靜下來，互相對視，再害羞地低頭。

對……我在哪裡？

我環視空間，發現是一間班房。

非常普通的那種，白色外牆，二十來張椅子。

Janet蹲在我身邊，而附近站著一共四個人。

四個人，都是認識的，在不同地方見過。

甚至，交過手。

穿著襯衫牛仔褲的尚義、身穿連身裙的阿玲、外表硬朗的Gloria、滿身肌肉的威哥。

「哈！你終於醒左！」威哥打響頭炮。

「太好啦。」阿玲雙手放在胸口，溫柔地說。

「好彩冇白費心機。」Gloria氣場強勁。

「俾我睇下你。」尚義走到我面前，單手放到我的額頭上：「冇發燒，即係應該冇細菌感染。」

接著，他看向我的雙腳，皮膚有些少潰爛，都是燒傷的後果。

「行唔行到？」他嘗試扶起我。

Janet也幫我站起，數十秒後，我終於感受到自己雙腿，重新掌控自己。

我走動兩步，雖然痛楚非常難受，但基本動作不成問題。

還真是意料之外……

「你昏迷左大約七個鐘，我好擔心你。」Janet說。

「係呀，重以為你唔會醒翻。」阿玲也說。

我居然睡了七個小時......

「點都好啦，我哋救左人！冇白費心機！」威哥舉起大拇指，展笑時露出雪白的牙齒，像牙膏廣告一樣。

「你成個廣告咁做乜嘢。」Gloria挖苦道。

看來，他們各人之間的關係也不錯。

「雖然大致見過，但都簡單介紹先，我係尚義，呢度話事人，之後就係我阿妹尚玲，重有威哥，同埋Gloria。」尚義說話流暢，清晰，腦海中出現「大將風範」一詞。

我還以為尚義的妹妹是Gloria，原來是一早見過的阿玲。

「我今年中六，未讀大學。」阿玲補充。

中六？

「係，係我拖累阿妹，諗住帶佢嚟Kong U補下習。點知一個爆炸，我哋兩個都被迫參加殺人遊戲。」尚義說。

「阿哥，唔好咁講啦。」阿玲體諒對方。

原來如此。

那時Allen、哈比和我搜索Delifrance時，遇見想來幫忙的阿玲。我就覺得，她的年紀不像大學生。

「延伸遊戲嗰度，真係俾你陰死。」Gloria吐槽道。

在槍戰遊戲中，Gloria與尚義同隊，最終他們戰勝。

「哈，佢講下笑咋，唔駛介意。」威哥聲線頗大：「我重記得你都有參加第二場遊戲。見到個情景，真係非常難受。」

他指的是Allen和Alison的犧牲。

說來，一開始看他橫衝直撞，震懾四方，還以為是個麻煩人。後來我才知道，威哥重視原則，為人善良。

「我諗係時候傾下一啲問題。」尚義發話：「場火係點嚟嘅？」

尚義沒有轉彎抹角，果真是務實派。

「我哋俾人害，有人縱火。」Janet不忿回答。

「我同威哥見到訪客中心外面有空左嘅汽油罐。」Gloria附和道。

「知唔知邊個做？」尚義再問。

「唔知。我哋重有兩個同伴，下落不明。」Janet解釋道。

其實，阿熙和哈比也是疑犯……

明明就只有我們知道匿藏地點。

「阿哥，你知唔知道邊度有汽油？」阿玲問。

頗重要的問題。

「唔知，不過既然槍都有，有汽油有咩出奇？」尚義回答。

「都過左去啦！人冇事就好。」威哥說。

「重有另一個重要問題。」Gloria提問：「任務牌，攞出嚟。要確認你哋會唔會係威脅。」

「你可以溫柔少少？或者Nice啲？」威哥反問Gloria。

「不如我講啦。」尚義打斷他們：「其實係咁，呢度四個人，冇一個係接殺人任務。」

全都不是殺人任務？哪有可能？

「我哋肯組隊就係因為呢個原因，所以都請你哋澄清自己，等我哋決定你哋去留。」尚義的說話總帶著一份說服力。

「噢！係呀！」威哥突然拿出一張任務牌：「呢張係你哋嘅。係你……你叫咩呢？吳懿？係你嘅？定你隔離嗰個嘅？」

我摸著自己的褲袋，發現任務牌還在。

難道是Janet？

然而，Janet向我投以奇怪的目光。

「呢張……好奇怪。個內容太奇怪。」Gloria看看我，再盯著威哥手上的任務牌。

我知道情況了。

只有一種可能。

那個黑暗的秘密，就在面前。

我接過任務牌，細讀內容。

事到如今，我只能嘆氣。

每日加速中

呢到停 好吊癮呀

「有，但全部鎖嘅。我懷疑有人事前安排。」修潔抹掉額頭的汗珠，脫下黑色外套。

「有，但全部鎖嘅，counter條鎖匙又咁啱唔見左。我懷疑有人事前安排。」修潔抹掉額頭的汗珠，脫下黑色外套。

呢句我打漏左重要細節

另外今晚出文，雖然都應該係深夜

修潔獲救？係就好了

修潔任務係令人為佢流淚？
阿熙同哈比任務都唔係要燒死人

一開頭哈比個要任務卡唔係話要切人地隻耳仔咩

係呀
如果佢無講大話

佢唔係拎左張卡出黎比人睇架咩

等緊文

仲未有文 等緊睇完瞓架

飛機

Sor Sor 枱上面瞓左，放工即寫

留名支持

罰你今日個篇 加更 等到你5點㗎

今晚都係深夜出？

兩個鐘左右

（29） 全新同伴

從一開始，我就誤會了修潔，以為他是隱瞞殺人任務。

可是，一切都只是表面的分析，膚淺的猜想。

「拯救一個陷入生命危險的人。

注意：不能向任何人公開任務牌內容，否則立刻死亡。」

我放下任務牌，陷入沉思。

綜合大樓內，我看到昏倒在地的修潔。喚醒他後，樓上傳來大叫聲，修潔毫不猶豫，就衝到樓上，打算救人。

然後，Alison請求修潔幫她救助中刀男人，衡量之下，修潔選擇幫她，任由我和Allen對決普通話男。可惜，那個中刀男人最後還是死了，修潔和Alison救不了他。

後來，Bruce和Oscar遇難，修潔和我躲在廁所裡，他本想拔刀相助，卻已經太遲了，Oscar的屍體拋到廁所門上，阻止修潔走出。

其後，一個笑容甜蜜的女孩說要分享有毒糖果，修潔及時阻止我吃下，卻不算是完成任務，大概是因為他避免了危險，而不是將我從實際危險中拯救出來。

其實，到這裡，提示非常明顯了：

「係你救左我。」我說。

「未算係。」修潔忽然說出奇怪的話。

「嗯？」

「冇嘢。」

唯有火場那次，修潔不但打開門鎖，還捨身拯救，將我和Janet從訪客中心裡拉出……

至於任務的注意事項，還真刁難。

難怪他一直不說，不是存心隱瞞，而是根本不能公開。

修潔為人冷淡，永遠將自己的秘密藏在心中，本質卻是個善良的人。這個任務，正正符合他的人生。

藏在黑暗的人，終於成為光明。

這是否代表獲救？我不知道。

然而，直覺告訴我，修潔一定會有好結局。

「所以，係你嘅？」威哥的說話將我從沉思中拉出來。

「唔係，係我哋朋友嘅。」我淡然回答。

「都應該係啦，張牌係你嘅話，你就一早死左。」雖然Gloria說話刻薄，卻道出事實。

「所以，你地兩個嘅任務，係點嘅？」尚義問。

我和Janet互相對視，覺得公開任務牌也沒大所謂吧。

倒是好奇，眼前四人的任務是什麼？難道真的不用殺人？

「兩個都係殺人任務。」尚義看過任務牌後，舉頭看向眾人。

「咁你哋唔好留低，一旦手腳唔乾淨就麻煩。」Gloria直率地說。

「但佢哋兩個都受緊傷，趕佢哋出去好似唔太人道。」尚義的妹妹尚玲說。

「啱啱先俾人放火害，你俾啲良心啦！」威哥也附和尚玲。

「呢個係我哋之前定嘅規矩，唔可以話變就變。」尚義交叉雙手，保持威嚴。

「阿哥呀！又唔係完全唔識，見過佢哋啦，都好nice。」阿玲反駁：「規矩係死嘅……」

他們討論著我和Janet的去向，我們只好默默看著。

然而，談了五分鐘有多，也是二對二，沒有共識。

我感覺尚義不是不信任我們，只是他要為親人的安全負責。

對話卻忽然出現突破。

「喂？你哋有槍？」Gloria瞄到Janet的手槍，表情驚訝。

「咦？」威哥也大吃一驚。

「等等先，槍殺嘅任務係吳懿你嘅……」尚義盯著我的眼神。

「係，但從攞到呢把手槍開始，Janet就一直Keep住。」我說。

「真係難得。」尚義概嘆：「我諗一般人唔會好似你咁。」

「係你太低估我。」我也回以肯定的眼神。

「咁即係點呀？」威哥不知所措。

「即係，呢位吳懿有一萬個機會殺人，但都冇咁做。」Gloria解釋道。

「既然係咁，係咪代表可以收留佢哋？」阿玲問。

「其實有槍冇意思，一早就用盡子彈。」Janet補充道。

被陰沉首領追擊時，Janet已經耗盡子彈。

「嗯，反而我哋係有子彈，冇槍。」尚義從褲袋中抽出子彈。

此話一出，場內沉默無聲，氣氛尷尬。

數十秒後，Janet才打破沉默。

「其實我都唔要把槍，你哋想要嘅話，可以俾你哋。」Janet說。

「俾我哋？」威哥再次大喊一聲。

「你哋救左我同吳懿，證明係好人。」Janet說。

我想起阿熙，一共救了我們兩次。

「你肯定要咁做？」尚義弄一弄衣領，語氣變得認真。

「肯定。」Janet將手槍遞出，過程中威哥和Gloria都驚訝不已。

「咁順攤？」這次換Gloria像個廣告一樣，看到新奇產品時，露出大吃一驚的表情，樣子非常滑稽。

尚義看看手槍，確定可用，便立刻上彈。

「既然係咁，我決定破例。」尚義轉換立場。

「我都支持啦，你哋兩個唔係出面嗰啲麻煩人。」Gloria也贊同尚義。

信任，可以是互相交換的。

你信任他人，他人也會信任你。

前提，是大家都是好人。

我想起那場火災，那場差點奪取三人性命的大火。

雖然阿熙和哈比都是嫌疑人物，他們兩個卻都根本沒有任何動機。

二人的任務牌，我都是親眼看見，不會是胡扯出來。

難道，是其他陰謀？

「好呀，歡迎兩位。」阿玲微笑。

「既然你哋兩個加入呢度，我哋都好應該坦誠相對，俾你哋知道我哋嘅任務。」尚義示意其餘三人。

我還以為一輩子也不會知道，誰知立刻就得到答案了。

他們各人展示自己的任務牌，每個都是讓我訝異。

Gloria的任務牌：

拯救三個身處火場的人。

威哥的任務牌：

拯救六個陷入生命危險的人。

阿玲的任務牌：

[空白]

尚義的任務牌：

勸諭一人自殺，該對象必須殺過三人或以上。

我無奈不語。

「都估到你哋會呢個樣。」尚義回答。

「哈，所以都唔怕公開。」Gloria也說：「不過我哋四個嘅共同點，都係唔需要殺人。」

「尚義，你嗰個有啲爭議。」我無奈地說。

的確，教唆他人自殺，法律和道德上也是有罪。

「好過直接殺人。」尚義反駁。

這種定義問題上，也無謂糾纏。

Gloria的任務牌，令我想起火場外的情景。

那時，她走到我們旁邊，問火場內還有沒有倖存者。

原來是為了執行任務。

「點解你會有救人任務？」Janet問Gloria。

「以前遇過火警，當時我留意到隔離鄰居嘅一家三口重瞓緊，就拍門叫醒佢哋，好彩嚟得切。」她回想往事。

至於威哥的任務，好像有點困難，畢竟人數頗多。

「本身有十一個架！之前加加埋埋救左人五次！」威哥說：「張牌知道我救左人，就會減個數，方便我自己計算。」

「你以前救過好多人？」我向威哥問。

「哈，你哋唔知，我平時有助養習慣，合計十一個非洲兒童。」威哥說。

這分善心，實在難以形容。

我記得威哥是個廚師，收入本來就不太高，卻都捐錢助人。

最後，阿玲的任務牌上沒有寫字。除了背面的港大校徽圖案外，就一無所有。

實在奇怪……

「點解阿玲你會咁？」Janet也疑惑起來。

「我唔知……」阿玲回答。

阿玲在眾人當中年紀最小，還沒有讀大學，算是特別的一位。

「睇嚟呢度嘅人都係奇人異士。」我只好苦笑。

「重有……」Janet說：「尚義你以前到底……」

對，尚義的故事又是什麼？

「唔好提。」尚義說：「每人都會犯錯，我亦不例外。」

「阿哥，其實未必係關你事。」阿玲也知道實情。

「件事涉及嘅責任好廣……」尚義說：「不過，都唔重要，反正個任務只係遊戲開嘅玩笑。」

何止玩笑，簡直是一種諷刺、烙印……

就這樣，我們六人暫時聯合。

「話說，我哋喺邊度？呀……」燒傷的痛楚忽然突襲，我摸著小腿，想減輕痛楚。

「唔好掂呀！對傷口唔好！」威哥說道。

「我哋喺邵逸夫樓。」尚義回答。

「Building定Tower？」我反問。

是的，港大有Run Run Shaw Building和Run Run Shaw Tower，是兩棟完全不同的大樓，常常令人混淆。而兩座大樓的中文名稱分別是邵逸夫樓和逸夫教學樓，為免誤
解，我便再問一句。

「Building，黃麗松講堂隔離。」尚義回答。

「呢度近黃麗松，好少人會估到呢度有人匿埋。」Gloria說。

就如我們選擇訪客中心的原因一樣。

當然，是否真正安全，到未來才會知道。

「咁而家點算好？」Janet問大家：「行動？休息？有冇打算？」

他們一行人的方針是什麼？

「捉到陳上帝嘅話，就最好。」威哥緊握拳頭：「一定要阻止呢場遊戲繼續！」

「可惜唔係咁易。」Gloria說。

「幾難都要做！」阿玲也說。

「我諗你哋都唔會想殺人，係咪？」尚義問我們。

正正符合我的心意。

「任務對我哋嚟講，係其次。」Gloria說：「雖然係救人任務，但我哋都懷疑過係咪真係有『獲救』呢回事。」

「哈，火場出面又唔見你咁講？」威哥趁機嘲諷。

「人人都有私心，我承認自己有。」Gloria如實說出心底話。

「咁，我哋嘅下一步？」阿玲問。

「問題就係呢度，我哋根本毫無方向。」尚義說：「對陳上帝嘅認知，太少。」

「其實我覺得有個地方，或者有線索。」威哥想到主意：「地鐵站！」

地鐵站……

那時Allen就發現陳上帝在地鐵站升降機大堂外跑過。

「點解咁覺得？」Gloria問。

「直覺！」威哥的二字擲地有聲。

「好似唔太關事……」阿玲回答。

「唔係咩？嗱！個升降機大堂係冇白霧特登遮住嘅！而深入地底，或者就可以繞過白霧，翻去人間！」

「最好有埋地鐵俾你搭。」Gloria挖苦道。

「真架，唔覺得呢個地方好特別咩？」威哥說話越來越響。

見他們談得如火如荼，我和Janet也加入話題，說出Allen看到陳上帝一事。

「有咁嘅事？」尚義按著下巴。

「嗱！都話架啦！」我和威哥的距離親近不少。

上次遇上合作殺人隊，今次不會那麼倒霉了吧。

終於，可以真正徹查，對付萬惡的陳上帝。

「阿難……」Janet趁其他人談論時，忽然壓低聲線：「我哋係咪應該翻去個火場，睇下係邊個害我哋？」

也有道理……

誰加害我們，是個重要問題。

擱著不理，也許會惹來後患。

唔駛返工就得

點解會live咗 明明琴日先開始睇

今晚冇文，聽日必出一章，有心情嘅話出兩章

樓主寫得越嚟越好 不過我覺得可以描寫多少少感情轉折

等得好辛苦呀

推

又話必出一篇

樓主小心流失fans

(30) 調查行動

「除此之外，我同Janet重要做啲嘢。」我說：「去翻火場，調查邊個害我哋。」

「過去嘅事，或者唔應該深究。」尚義奉勸我們。

「唔得。最多，我哋兩個自己去。」我回答。

他們四人面面相覷，大概是感到為難。

「呢個係我哋兩個嘅事，唔會拖累你哋。」Janet也說。

「咁又唔好咁講！調查下咋嘛！又唔係出去殺人放火！」威哥叉腰道。

「我都好奇點解會有大火。不如咁樣，我同你哋先觀察地鐵站，再去嗰個訪客中心。」尚義提議道。

「可以……」我回答。

「至於其餘三個，留喺度。」尚義指示。

威哥和Gloria點頭答應，阿玲則叫對方小心為上。

「呀……」忽然，灼傷小腿傳來痛楚。

「你點呀？」威哥前來問候。

「冇事。」我說：「可以俾我休息十幾分鐘，先出發？」

我才剛剛醒來，要調整自己。

「好。你生存到已經係奇蹟，當然需要休息下。」尚義說。

我坐在椅子上，察看小腿，覺得痛苦，再看看自己的任務牌，不由嘆息。

我選擇一條艱深的道路，把自己弄得傷痕累累。

然而，我想起各個同伴的樣貌，那些掙扎、流淚、堅持……

我這種痛苦，算些什麼。

此時，威哥欣喜的走來，手中一支玻璃樽。

「哈！我之前喺健身室搜到唔少酒！要唔要？」威哥強行咬開瓶蓋，力量威猛。

本想接過啤酒，卻被Janet阻止。

「飲酒對傷口唔好。」Janet拒絕。

「哈！唔緊要，我自己獨享！」威哥大口大口喝著。

「喂！大隻佬，咁自私？」Gloria搶過啤酒。

他們二人爭論不休，我只好無奈看戲。

不過，我亦感受到和平、簡單、喜悅。

「我哋好彩，呢班人似乎都幾好。」Janet偷偷向我說。

我也不得不同意。

接下來，我盡量休息，不時擺動四肢，讓肌肉放鬆。

「可以未？始終唔係渡假。」尚義說。

我簡單整頓，然後就與Janet踏出門口。

「出去之後，就要加倍小心，唔駛多講啦。」尚義向我們二人說。

當然，不用說。

穿過走廊，步下兩層，推開玻璃門，便是遼闊安靜的空間。

旁邊就是黃麗松講堂的範圍，我依稀記得，那時就在這裡跟縱修潔。

「你哋兩個有武器可以保護自己？」尚義看著身後的我們：「除左殺人隊之外，重有唔少顛佬。」

我和Janet各自有一把刀子，而尚義則保管著一把手槍。

槍戰遊戲中，尚義以一敵二，槍法了得，宛如受過訓練一樣。

「你有槍，應該穩陣。」Janet說：「你應該玩開War Game？」

「哦？居然睇得出。」尚義環視四周，提防暗襲。

我昏迷整整七個小時，本以為世界會翻天覆地，或者有些變化，誰知大學內依舊人影不見，靜得恐怖。

或者，是在不知何處，死了。

「話說你哋參加槍戰之後，做左咩？」尚義忽然發問：「應該經歷左唔少，係咪？」

他這樣一問，又要勾起一連串不快的回憶。

「太多，已經講唔到。」我嘆氣。

「我哋或者就比較順利。」尚義察覺到異樣，轉為談自己的經歷：「本嚟得我同阿妹，後嚟分別遇到Gloria同威哥佢哋，大部分時間都係搜索資源。偶然遇到啲殺人狂，但
都脫到身。」

說來，我們還算倒霉的一群。

談著談著，三人就來到地鐵站升降機大堂外。

以前，這裡總是排著人龍。

「各位，我哋只係基本考察，唔好有太大動作。」尚義提醒道。

不過，我和Janet都不自覺地提刀。

是提高安全感的表現。

這次出乎意料，順利地來到升降機大堂，四周依然寧靜。

升降機大堂其實是個死胡同，倘若合作殺人隊進入這裡，我們就必死無疑。

「如果係有咩秘密嘅話，呢度嘅笠應該就係關鍵。」尚義走過一圈，並沒有發現。

也許，地鐵站其實是陳上帝的基地，他一直躲藏，並控制大學的一切……

尚義猶豫半秒，然後按下按鈕，希望升降機還在運行。

當然，沒有反應……

其實我也大概猜到，既然是重要的地方，就不會讓參加者輕易進入。不過，大學內的升降機早就報廢，我們的推測或許毫無意義，不能證明什麼。

「唔……」尚義嘆氣：「冇任何奇怪。」

我感到徬徨，陳上帝究竟怎樣進行遊戲？

他的陰謀又是什麼？

「冇辦法，唯有去下一程，做你哋嘅嘢。」尚義說：「我用對講機匯報下先。」

「你有對講機？」Janet奇怪地問。

「係，槍戰遊戲入面，我哋攞左第一，其中一個獎品就係對講機。」尚義回答。

恰巧，我們當時的特別物品就是對講機。

「威哥？」尚義開啟對講機。

「喺度。」威哥回覆。

「地鐵站冇嘢，我哋而家去緊訪客中心。」尚義說。

「好！唔……好味。」對講機傳來咬餅乾的聲音。

「…」尚義也沉默了，他表情定格，維持著無言的樣子，有點好笑。

其後，我們穿過綜合大樓，走過一段路，平安無事地來到訪客中心外。

大火已經熄滅，裡面非常幽暗。

「幾個鐘前落過雨。」尚義補充。

倘若不是現實世界，那麼為何會有雨？

無法考究……

經過商討，我們決定不進去搜索，畢竟一切已化作灰燼。

我們環繞訪客中心，果真在前門和後門都看到汽油罐，合計有四個。

我下意識拿了一罐，仔細觀察，當然不會發現什麼……

「係邊個放火想殺我哋？」Janet思考著。

阿熙和哈比依然失縱，我感覺兩人是事情關鍵。

不過，我想不通殺死我們的目的。

我寧可相信，是其他人作怪。

尚義站在旁邊，窺視訪客中心內的情景，覺得可怕。

「阿難你睇下？」Janet指著前門外的東西。

大火波及外面，磚頭都熏黑了，我卻看見她所指的細節。

一條燒焦的火柴擱在地上，沒有完全化灰。

實在難得……

「邊度會有火柴？」我問。

「其實未必係火柴，可能只係一條木棍仔。」Janet仔細分析起來。

「點解咁講？」我不解。

「只要有火點著，支嘢本身係咪火柴根本唔重要。」Janet說。

我努力回想，卻記不起玻璃門外的神秘人是拿著火柴還是其他東西。

可是，我想起另一樣細節……

槍戰遊戲中，其中一項獎品便是打火機。（詳見第十章）

一旁的尚義撿起汽油罐，研究著什麼：「你哋會唔會覺得，一個人搬四罐汽油，根本冇可能？」

「點解冇可能？」

「冇手拎。」尚義簡潔回答。

對，汽油罐不是在門外騰空出現，一定有人搬運過。

「雖然唔係話好大好重，但我諗都要兩個人先搬得到啲罐。」尚義加入討論：「或者，要有個背囊？」

「…」

我和Janet二人沉默無聲。

為什麼……

「阿難，唔好咁快下定論住。」Janet說：「記唔記得阿熙同哈比去左周亦卿樓？我哋或者可以搵佢當面問清楚。」

明明說是尋找二人，她卻強調找「他」問清楚。

我們二人心中知道，只有他能夠這樣陷害我們。

「尚義，介唔介意去一轉周亦卿樓？」我問尚義。

「冇所謂，反正順路。」尚義準備出發，不想留在原地抵受餘煙。

就這樣，我帶著沉重的心情，來到周亦卿樓門外。

從玻璃門外看進去，根本什麼都沒有。

拉開門，搜尋所有角落，無論是廁所和課室，都一一調查。

不過，一點線索都沒有。

「睇嚟，兩個都完全失縱。」我說。

其實這樣還好，碰見他的話，也不知如何是好。

是打？是殺？還是原諒？

我最想知道的，是原因……

搜過三層，發現周亦卿樓空空如也，什麼食物、武器，通通都只是屁話。

「唔會有嘢，我諗單純係誤導我哋。」我向Janet說。

「嗯……」Janet垂頭喪氣，意想不到他會背叛我們，想將我們置於死地。

我實在希望，自己得到的推論是錯誤的。

然而，真相往往冷酷無情。

返回地面，尚義本想推門離開，卻忽然止住動作，表情變得嚴肅。

突如其來的反應，讓我回過神來。

「有聲。」尚義蹲下，觀察外面。

我和Janet也意識到危險將近，躲在角落隱藏自己。

細心聆聽，覺得是拖行的聲音。

「唰……唰……唰……」

而且，不是硬物。

我從玻璃門看出，發現對方的踪影。

一個穿著白色醫生袍的男人，正拖著一具渾身是血的屍體，往百週年校園方向前進，行為極度詭異。

尚義知道對方只有一人，便提槍，示意我們準備。

他伸出三隻手指。

兩隻。

一隻。

「碰！」

尚義踢門而出，手槍對準那個醫生的腦袋。

「舉高手！」尚義警告。

我和Janet架著刀子戒備，生怕其他人在附近。

那人看見尚義有槍，便識趣地放開屍體，舉高雙手。

「你做咩？」Janet問他。

「使者嘅工作，唔係你哋呢種罪人可以干涉。」他凶神惡煞，絕非善男信女：「罪人！請你哋離開，唔好逼我懲罰你哋。」

看來是個瘋子。

「呀……唔好……呀……」原來，地上的那人還未死。

他要拖走一個活人，到底有什麼意圖……

「你係邊個？點解要殺人？」尚義質問。

這人的年紀看來也有四十多歲，應該是醫學院的教授或研究人員。

「罪人！唔好要我重複！你哋嘅雙手都沾滿血液，而我就有翅膀、有聖體嘅守護！」

他抬頭向天，彷彿教主一樣，等待我們跪下。

「我唔知你有咩思想，但你最好唔好亂嚟。」尚義的手槍指著對方。

「救……救……條友冇得救架……」地上的男人奄奄一息。

「罪人！安靜！」他居高臨下，盯著可憐的獵物：「你身上嘅血，係充滿罪嘅血。我要幫你洗清罪孽。」

我終於明白為何那人要拖行，而不是背起，原來是不想那些「罪」弄髒醫生袍。

繼續（30）

「點好？」我內心想著。

「捉住佢。」尚義說。

然而，那人抽出兩把手術刀，示意不要靠近。

「我有槍！」尚義的眼神更加堅定：「我唔想殺人，但你敢反抗嘅話，我絕對會。」

連我也感受到尚義的阻嚇力。

「呢度係罪人嘅世界！你開槍嘅話，其他罪人都會聽到呼喚。」看來那人只是瘋，並不蠢鈍：「或者，合作殺人隊就喺附近。」

「…」他說出重點。

合作殺人隊一向四周遊蕩，他們或許就在附近。

因此，如非必要，尚義都不該開槍。

「罪人！我暫且放過你哋。我會自行離開，等你哋嘅血被命運洗淨。」那個瘋子退離幾步，想擺脫我們。

我本想追上，Janet卻說不要。那人見勢，便拔腿跑走。

「唔好理個顛佬，救左人先。」她說。

對，差點忘記。

這人渾身是血，到處刀痕，而且眼神恍惚，表情扭曲……

「呀……啊……」他痛苦地低吟著。

「冇事，我哋會救你。」尚義說。

「求你哋……殺左我，我忍唔到啦……我想死，我想舒舒服服……」

誰知，他竟然求死。

哈比臨走唔係擺低咗背囊咩

靚個番名，好好睇，巴打加油

*留個靚名

之前話背囊冇乜嘢食，可能係佢偷走咗啲？

到佢出現翻就有完整答案

意外見到個故，仲未追完，樓主加油!

有D用字問題想提下樓主，睇下覺得需唔需要改?

首先就係故名「傷痕累累」，因為係我既認知應該係「傷痕纍纍」…但我google就兩個寫法都有，或者你望下你想用邊個，因為印象中細個睇成語字典都係「纍纍」

之後就係「翻」同「返」，應該「返」先有「回去」既意思，不過呢個又係好多人都用唔同寫法既，我都係提出一下

其他都係少少打錯字冇乜特別，希望樓主你個故可以出到書，到時校對慢慢執

唔好意思呀我本身都有寫文，所以對用字特別敏感，如果多事了真係唔好意思

樓主加油! 唔係咁多人會唔拖文，次次都出咁大篇架

多謝提點
其實我都考慮過傷痕纍纍，但又發現二者好似互通，所以冇太大考量。
但話說如果我想改標題嘅話，要點改？

冇得改
唯有post 2 改另一個架咋
我自己讀傷痕累累同傷痕纍纍會唔同音

想知個故進度去到邊？

重有十章多少少，劇情外傳就睇情況。

係hku睇好有代入感

可能係為左搬汽油鑵要掉啲食物出黎整多啲位

live 左留名

（31）連番激鬥

「求下你哋，殺左我……」眼前的男人放棄自己。

「唔得，好好生存落去。」尚義鼓勵道：「我知道你好痛苦，但請堅持落去，好快就可以見到光明。」

「我哋亦會幫你。」Janet也說。

「唔得……我頂唔落去，我要死……求你哋成全。」他哀求道。

我和Janet面面相覷，覺得可憐。

「我……我唔想殺人，結果……就到我……俾人宰……」他捲縮地上，動彈不得：「個智障醫生……一刀一刀捅落嚟……又挑斷我啲筋……踢斷我啲骨……根本係虐待……」

其實，從傷勢來看，他大概是半廢了，不能再正常走動。

「我唔想堅持落去，太辛苦……況且……我又冇支撐嘅理由……咳咳。」他咳嗽兩聲。

我從未見過，有人會哀求死亡。

是成全，還是拒絕 ？

「人究竟為咩堅持，有時連自己都唔太知道……」尚義繼續安慰：「不過，到未來，有一刻，你就會自然領悟。」

「哈……我冇可能領悟到……」接著，他雙目朝天，凝視灰濛蒙的天空。

「唔好放棄，大家……都一直堅持緊。」Janet也說。

可是，一股不祥的感覺瀰漫全身。

尚義伸出右手，想扶起對方。

驀然，那人的眼神變了。

「呀呀呀呀！！！！！！！」

他渾身撞向尚義，然後看準腰間的手槍。

「唔好呀！」Janet大叫。

尚義緊握手槍槍柄，而對方則抓著槍口，對準自己的胸膛。

「開槍！我要死！求下你！」他咬牙切齒，與尚義互搶手槍。

「唔得……」尚義掙扎道：「你唔可以咁樣了結自己！」

我記得尚義的任務是勸人自殺，現在他卻極力阻止。

我和Janet合力拉開那人，誰知他不就範，踢開我後又向尚義撲去。

二人捲縮地面，互不相讓，手槍還不慎走火。

「砰！」射向天花。

我瞪大眼睛，心臟猛然一跳。

尚義一時分心，讓那人搶走手槍，退離尚義。

「我……唔可以痛苦落去……」然後，槍口伸進口裡。

Janet拼命衝前，卻已經太遲了。

「砰！」響亮的槍聲在腦海迴盪。

那人應聲倒地，當場死亡。

「呀！」尚義一拳打向地面，宣洩不忿。

鮮血從腦袋流出，染紅地面。

他面目猙獰，張開血盤大口，場景血腥萬分。

Janet遮蓋嘴巴，轉過身體，不願去看。

「阻止唔到……」尚義怪責自己。

「係佢自己睇唔開，唔好怪自己。」我只好這樣說。

過一會兒，尚義重新站起，並撿回屬於自己的手槍。

「走啦，我唔想留喺度。」尚義嘆氣，徑自進發：「況且，動靜咁大，呢度唔安全。」

我和Janet也沒精打采，無力感環繞全身。

自殺，究竟是勇敢的覺悟，還是脆弱的逃避？

堅持，又是否值得？

「我接受唔到，點解可以發展到咁，啲人越嚟越恐怖，越嚟越扭曲。」尚義按著額頭，止住頭痛。

我想起修潔的說話：人類的墮落，比想像中快。

實在無法言喻……

然而，一波未平，一波又起。

對講機傳來威哥的喘氣聲。

尚義意識不妙，立刻問他何事。

「尚義！我哋見到陳上帝，追緊佢！」威哥一邊喘氣，一邊講述現況。

發現了陳上帝？

「你哋喺邊度？」尚義認真起來：「我哋大約喺周亦卿樓。」

「啱啦，我哋一路追緊陳上帝，佢而家去緊你哋嘅方向！應該就快去到！」威哥大叫。

「好，可以包抄佢。」尚義回覆。

我內心奇怪，明明陳上帝可以憑空出現和消失，那他為何要跑？

而且，是擔當被捉拿的角色……

「大家準備。」尚義示意我和Janet。

不消十秒，遠處的人影便映入眼簾。

我瞇眼去看，果然是陳上帝，身穿高貴的西裝，還戴上象徵紳士的高帽。

而陳上帝後方，便是威哥、Gloria和阿玲，他們三人都一拼追逐。

威哥全身冒汗，不斷喘氣，似乎是經歷萬里長征，看到我們後便立刻揮手。

事情實在出乎意料……

陳上帝如疾風一樣，飛快奔跑，高帽卻不被吹走。

尚義提槍準備，倘若解決掉陳上帝，也許就是真正解脫。

果然，陳上帝不知我們的存在，直接迎到眼前。

「砰砰砰！！！」尚義毫不猶豫，直接射擊。

然而，陳上帝反應奇快，避開每顆子彈，好像不費吹灰之力。

我和Janet擋著前路，陳上帝無可奈何，只好跳到下層，繼續逃離。

可惡！

我們五人迅速到達下層，追趕陳上帝。

細心觀察，他的跑速其實不是那麼快，只是擁有無窮的體力，從不減慢。

尚義身先士卒，距離逐漸拉近，我和威哥身處其後。

本來可以超越尚義，輕易追上陳上帝，然而火燒的痛楚讓我無法拼盡全力。

陳上帝往百週年校園奔去，經過Grove，跑上扶手電梯。

尚義體魄不錯，大致跟上陳上帝的步伐。

然而，跟上絕不足夠……

狡猾的陳上帝沿著大學街，迅速拋離我們。

前方的尚義不甘敗退，便連開數槍。

大家都覺得是徒勞無功，然而其中一發剛好打中陳上帝的小腿。

陳上帝單腳受傷，速度減退不少。

見此，領頭的幾個都咬緊牙關，誓要制伏陳上帝。

後方的Janet和Gloria則上氣不接下氣，看來難以幫忙。

也管不上那麼多了。

陳上帝就在前方十米，似近非近。

而尚義依然健步如飛，速度沒有減慢下來，實在強勁。

一路追趕，不知不覺間，便經過原來的邵逸夫樓據點，還有黃麗松講堂，來到莊月明文娛中心。

我們一直都沒來過這裡。

陳上帝欲推門進入，需要停下半秒，在最後的瞬間，尚義撲向陳上帝。

一聲悶響，二人雙雙倒地。

我緊隨其後，上前制伏不斷掙扎的陳上帝，他的皮膚卻異常的堅硬，彷如金屬一樣……

威哥滿頭大汗，也跑來面前，將陳上帝拋進莊月明樓裡，讓他困在走廊角落。

終於逮到他了。

「好啦喔！玩夠未！」威哥抹掉汗水，按住陳上帝：「咦？你咁硬淨嘅？」

「轉佢過嚟。」尚義喘著大氣。

威哥將陳上帝的正面轉過來，發現那是一部機器人……

縱然五官齊備，卻沒有任何面色，而且眼珠不會滾動。

「假嘢？」威哥大喊可惜。

其實，真正的陳上帝又怎會那麼容易現身，更可況以他的神力，根本不會讓我們逮過正著。

我只是看不懂機器人的意義……

接著，機器陳上帝開始說話：「恭……喜……你……哋……捉……到……我……你……哋……擁……有……獎……品……」

我更肯定那是機器人了，連說話都如此奇葩。

機器陳上帝渾身抖動，肚子忽然開出一個洞口，滾出冰凍啤酒和汽水。

威哥和尚義互相對望，覺得諷刺。

「似乎我睇錯左，你個朋友都係。」尚義苦笑道。

然後，Janet和Gloria也跑到這裡。

「捉到佢？」Gloria靠著牆壁，整理頭髮。

「假嘅。」尚義回答。

「可惡！以為我好眼睇到！」她心有不甘。

Janet和我雙目交接，知道找上陳上帝不是易事。

然而，我感覺四周有點奇怪。

尚義看向外面，然後問Gloria和威哥：「我阿妹呢？」

此話一出，空間瞬間抽空了聲音。

「…」

威哥和Gloria都四周張望，忽覺阿玲不見了。

「咩話？你哋冇睇住？」尚義推開威哥，走到外面。

然後，他失望而回。

「點解你哋冇睇實我個妹？究竟發生左咩事？」尚義問。

「明明頭先都見到阿玲喺我後面……」Janet也知道形勢緊張。

「最後喺邊度見到？邊度！」尚義緊張起來，雖然不是大吵大鬧，氣場卻勝過很多人。

「你冷靜啲先……」Gloria又是內疚，又是混亂：「好似……喺中山階附近，都重見到阿玲。」

那就是說，阿玲應該還在附近，不會太遠。

「我好冷靜，只不過件事非常危急。」尚義盯著眾人，眼神彷如獅子一樣。

我知道，尚義的內心充滿怒意，卻已盡量壓抑。

自己的親人，他是非常重視的。

「我哋原路去搵，應該可以搵到阿玲……」我安撫道。

「要快。」尚義剛踏出一步，樓上就傳來腳步聲。

一個熟悉的人影身處樓梯間，提起散彈槍，瞄準我們五人。

「大家避呀！」威哥立刻呼叫。

「砰！」陰沉首領直接開火，瞄準威哥，幸好他及時躲避。

尚義開火還擊，陰沉首領瞪大眼睛，立刻尋找障礙物掩護。

合作殺人隊……

怎會在此時出現。

尚義和陰沉首領互相對槍，我則仔細留意四周。

他的兩個跟班，Jason和君姐，一定也在附近。

果然，旁邊的樓梯瞬間冒出一個人影，手握鐵通，打向Janet。

另一邊廂，辦公室大門忽然打開，君姐抽出匕首，刺向威哥。

果然有其他埋伏……

陰沉首領見狀，立刻向尚義連開數槍，保護Jason和君姐。

突如其來的暗襲，使Janet和威哥都反應不過來，我的腦海中已閃出一個決定。

若雨，我一定會守護你。

我衝向Jason，一刀刺向他的身軀，對方見狀，連忙退後，Janet暫時安全。

同一時間，君姐出手襲擊，威哥無奈之下，只能伸手去擋，手臂便留下一條深深的血痕。

選擇，總是殘酷的。

「呀呀呀啊啊！！！」威哥退後，眼神凌厲。

君姐本想上前，割破威哥的脖子，Gloria卻及時阻止，擋著致命一刀。

「又係你！今次你死梗！死梗！」Jason展出奸詐的笑容，然後鐵通一揮，瞄向我的頭顱。

我早已有過經驗，知道他喜歡瞄準頭部，便下意識蹲下，躲過一擊。

與此同時，Janet也過來幫忙，伸手劈向Jason。

然而，Jason早已料及一切，換左手拿鐵通，然後一下頂走Janet。

我趁機踏前，移到Jason面前，準備一決高下。

鐵通的攻擊範圍很高，近距離的話卻只能有限發揮。

誰知，Jason直接放下鐵通，擋住迎來的一刀。

然後，他一拳擊中我的肚子，我瞪大雙眼，吐出口水，短刀不知飛到何處。

緊接其後，Jason將我推到欄杆邊上，雙手架著我的脖子。

「砰砰砰！！！砰砰！！」尚義和陰沉首領二人忙著，管不了我們。

威哥和Gloria則以二敵一，對付君姐，我卻看不出他們佔了上風。

與此同時，Janet從地上爬起，再次跑向Jason。

我上半身凌空掛著，幾乎就要摔下兩層，絕對需要幫忙。

繼續（31）

「阿難！」Janet大叫。

可是，她的動靜太大了，引起Jason注意。

Jason單手抓著我的脖子，轉身，然後一掌拍飛Janet，過程不到半秒，我也反應不及。

「嘻嘻嘻哈哈！」Jason大笑起來，享受著我痛苦的神情。

我一拳接一拳，卻根本不成威脅。

「今次重唔俾我搞死你？吓！！！」Jason面目猙獰，口水吐到我的臉上。

「我先唔會……死喺你身上……」此刻，我只能放手一搏。

是生是死，就看此一舉了。

「你？」

我捉著Jason的雙手，然後全身放鬆，身體傾向後方，越過圍欄。

「放手！呀呀呀啊呀呀！！！」Jason和我一起墮樓。

「吳懿！！！！！！！！！！」Janet不禁大叫，眼淚順著臉龐流下，跟隨我滴到冷冰冰的石地上。

「碰！！！」背部撞到地上，一陣痛楚幾乎讓我直接昏去。

「啊啊啊噢！！！！」Jason也倒在地面，立刻吐出一灘鮮血：「我啲內臟……咳咳！！俾你搞散哂！咳咳咳！！」

「抵死……」我居然還能笑出來。

「哈，咁你一定係……好驕傲……好自豪……咳咳！！」

我愕然半秒，因為Jason正緩緩站起，眼裡只有我一個……

「就即管睇下，邊個笑到最後。」Jason嘴角上揚。

Copy漏左第一句：

繼續（31）

「啊……」背脊壓在欄杆上，我動彈不得，神情痛苦。

「阿難！」Janet大叫。

有人睇緊

呢度想問吓欄杆即係邊個位？
CYM出望住main lib果度？

live左 加油啊

Hkuer lm

用左兩日時間追左

近電梯，嗰度欄杆跳落去嘅話直達地下

利申：唔好試

另外作為無知連登新手，想問下 live左 係咩意思

姐係已經追曬故 等你一出post就即睇

今晚寫唔切，聽日出文

加油啊 等睇你文

幾點有文

（32）猙獰笑容

「砰砰！！！！呀呀！！！呢邊呀！！小心！！砰！頂住呀！！！！」樓上的打鬥聲傳到地面。

然而，面前有更大麻煩……

我咬緊牙關，拼命撐起軀體，卻被Jason一腳踢回地面。

「死廢柴！哈哈！唔好咁快起身住！」

「啊……」我按著胸膛，狼狽不堪。

我半爬半走，不時回頭，就如小動物一樣，等待獵殺。

「走啦！努力跑啦！呢種遊戲我玩過無數次。」Jason恥笑道。

從高空墮落，傷勢理應不淺，他怎還能追殺我……

也許，是我本身的傷痕太多……

「你知唔知我第一次望到你，就覺得你特別乞人憎。」Jason緩慢過來，毫不著急：「你個樣就好似嗰種，以為自己係大好人，以為自己好高尚，可以拯救到全世界嘅
人。」

我只管爬著，根本沒有理會。

「你呢種蛋散，最後只有兩種下場。一係，變成同我一樣嘅人；一係，俾人逐條骨頭打斷，然後喺痛苦到求死嘅一刻，再俾人一刀插穿個腦，一下，兩下，三下，四下……
直到，冇人再認得你個樣。」Jason一腳踩向我的膝蓋，清脆的斷裂聲讓我幾乎崩潰。

我強忍苦痛，另一隻腳伸向Jason的腹部。

縱然他硬接這記，卻只是退後兩步，猙獰的笑容還掛在臉上。

我走投無路，唯有轉入旁邊的李志雄紀念堂，賭上一場決戰。

Jason和我，只有一人能夠生存。

不能逃跑，不能逃避。

Jason緩緩跟隨，看似是耐心的狩獵，我卻相信他是外強中乾，不能劇烈跑動。

「你算係第一個，可以同我玩咁耐，可以整到我咁樣嘅人，哈哈，所以你會係……我殺嘅咁多人入面，死得最慘、最耐嗰個。」Jason的說話，總是令人心寒。

我扶著木桌，終於站起半身，瞥見桌上的訂書機和三國殺卡盒，便一一砸向對方。

「你以為呢啲招有用咩？」Jason展開不屑的微笑。

一避、一擋，不知不覺間，桌子上已沒有東西可以用了。

「我記得你條女叫你做吳懿，係咪？幾好聽，我一定記住。」Jason嘲諷道：「放心，你段黃泉路，唔會孤獨，至少，有條女會陪住你，好快嘅事嚟架。」

「你冇資格提佢。」我步向廚房，相信那裡會有刀子之類的。

果然，我走入廚房，立刻撿起一把鋒利的水果刀。

Jason還在外面，毫不在意我找到了什麼。

我緊握刀子，雙眼更加堅定，走出廚房，飛快地劈向Jason。

可是，他隨手拾起旁邊的獎杯，向橫一揮，打走我的水果刀。

「嘻嘻，螻蟻嘅反抗。」接著，他丟掉獎杯，伸出直拳，我躲避不及，直接倒地。

Jason蹲到面前，右手擊中我的面龐，再舉高左拳，瞄準我的眼球……

「啊！！」我一時失去畫面。

他不斷毆打，力度有增無減。

混亂之下，騰空的右手忽然摸到一隻瓷杯。

我握著瓷杯，一怒之下，直接擊中Jason的腦袋，碎片散落一地。

「啊！！你條……」Jason滾到一邊，卻又立刻站起，而且瞄到旁邊的扳鉗。

我看穿他的意圖，便搶先一步，在他撿起扳鉗前，抓著他的後頸，強行壓到地上。

「碰！」鼻血瀉滿一地。

一次當然不夠，我提起Jason的頭顱，再往下一推。

「碰！」我絕不相信頭骨比石地堅硬。

驀然，Jason一聲低吟，轉身揮擊，扳鉗打中我的臉頰，一道血痕留在臉上。

我狼狽地退後，卻讓Jason逮到機會，乘勝追擊，雙手抱著我的腰間，衝前，將我拋到木桌上。

身體失控地滾動，我從桌上摔至地面，再撞到牆上。

「噢！呀……」我也吐血了。

意識非常薄弱，遠處的Jason彷如死神的鬼影，慢慢地飄來。

然而，旁邊的東西讓我重拾希望……

水果刀。

「我諗呢場小遊戲，係時候結束。」他撿起一支高爾夫球桿。

而我，則偷偷藏下水果刀。

「呀……」然而，我的右腳被雜物卡著，暫時移動不了。

Jason打量著自己的武器，綻放喜悅的笑容。

「我未打過Golf，原來支桿都幾重。」Jason舔著嘴唇：「你個頭，好快就會變成血漿，嘻嘻，諗起都興奮，個場景一定好壯觀。」

他舉高球桿，朝我的天靈蓋襲來！

千鈞一髮的瞬間，我及時轉身避開，球桿落在地上，發出「噹」的聲音。

「嗯？」

我躲開的同時，順勢踢向Jason的膝蓋，使他失去平衡，倒在桌子邊上。

緊接著，我迅速爬起，直逼對方！

Jason並無放棄，勾拳殺到面前。

我本能擋住，然後舉高反光的水果刀。

此刻，他終於瞪大眼睛，表情僵住了。

我拼盡全身力氣，刺向他的手掌，完美地貫穿掌心，再插進桌子上，固定水果刀。

「呀呀呀呀呀！！！！！！！！死粉腸！！呀呀呀！！」Jason尖叫起來。

為宣洩憤怒，我一連揮拳五六次，將淤血散佈到他臉上。

直到，我也崩潰了，坐到一邊，按著傷口。

必須緩過氣來，才能再次走動……

「呀……呀……我隻……手。」Jason看著自己的右手，手指還在微微抖動。

終於，我真正鬆一口氣。

卻已經笑不出來……

水果刀緊插在桌子上，Jason本想伸手去拔，身體的痛楚卻止住了動作。

墮樓的內傷，終於顯現了。

過一會兒，Jason放棄掙扎，坐在地上，凝視著我。

「哈，你攞到大獎喔。」然而，Jason還懂得微笑：「接住落嚟，唔知點呢？」

「你都咁樣啦，重咁多嘢講。」我說。

「你以為打贏我，就可以唔駛死？」Jason稍微傾前，警告我：「你呢刻或者安全，但始終有一刻，你會殺人，或者俾人殺。」

「我唔相信。」我平淡回答。

「哈，真係好好笑，唔相信？等我話俾你聽，兄弟，呢個世界冇天堂，冇地獄，更加冇咩上帝。」Jason說：「只有，我哋與生俱來嘅任務，弱肉強食。」

人類與生俱來的任務……

「唔係咁樣。」我喘著大氣。

「唔係？你唔覺得，出面嘅世界同呢度好似咩？你或者睇唔到戰爭，睇唔到流血，但痛苦、鬥爭、計算、陷害，日日都發生緊，其實就等於殺人一樣。」Jason低頭，詭秘
地笑著：「我都係為左自己，為左生存，先履行我嘅任務，行到而家。」

「如果你覺得殺人係唯一嘅選擇，咁你大錯特錯。」我認真地說。

「嘻嘻嘻嘻！睇嚟同你講道理冇咩意義。」Jason大笑起來。

此時，右腳傳來灼傷痛楚，看來我還沒法站起。

「嘻嘻，如果我係嗰個矮仔，我會直接將啲汽油灌入你條喉嚨入面，將你當成蠟燭一樣燒，咁樣爽好多。」Jason恥笑道。

「你……」他怎會知道的。

「我遠遠睇住嗰個矮仔，點火燒起間屋。我唔上去殺佢，因為……佢個氣息同我好似，我好鍾意。」Jason的語氣逐漸變慢，好像在吊起我的好奇心一樣。

「我都唔知你喺入面，直到見翻你，見到你嘅傷疤。」Jason盯著我的雙腳：「我記得佢本身係你哋嘅同伴？咁就更加精彩！更加好笑！哈哈啊！！」

「有咩好笑？你講嚟做咩？」我提高聲調。

內心中，一股怒意正在蔓延。

他的說話點起了怒火的藥引。

「話說，你第二場延伸遊戲點樣？幾好嗎？聽講嗰度死過人。」Jason眼皮一跳，期待我回答。

其實，我大可以不理會他。

我的神情卻出賣了自己。

Allen和Alison，二人都悲慘死去……

「唔？原來真係有你嘅人！」Jason拍案叫絕：「我記得係你帶佢哋入圖書館嘅？唔知佢哋有冇怪你呢？」

「你收聲。」我說。

「點解我要收聲？」Jason依舊笑著：「我哋呢段獨處嘅時光，唔係幾好咩？」

「你究竟想點？」我逐漸站起。

剛才那一刀，其實可以直刺心臟，我卻不是那種殺人如麻的混蛋。

然而，我現在有點後悔。

內心萌生一種意念，不好的意念……

「你確定唔殺左我？」Jason居然問我。

我走向Jason，盯著他凌厲的眼神。

「嘻嘻，反正……你最後都會死。」Jason彷彿知道自己會笑到最後：「你殺左我，老大同君姐都會逐個殺死你哋；俾我生存，你哋就更加慘啦。」

「我脫身之後，搵到你哋，就會用……嗰支鉗……」他用眼神指著地上的扳鉗：「打斷你嘅腳骨，令你真正變癱，然後再當住你面前，強姦你條女，再打碎佢嘅頭骨，再姦
多一次！呼！我都未玩過姦屍呢味，最衰係現實世界唔夠自由，冇得咁玩。呀！唔知佢係咪處呢？係就正啦，諗起都刺激。」

「你夠膽講多次。」

我說出這句的同時，已經撿起地上的高爾夫球桿……

理智開始蒙蔽，怒火環遍全身。

Jason的一字一句，都在勾起我的陰暗面。

也許，這就是Jason的能耐，挑釁的說話可以如此扣人心弦。

過去的原則幾乎消逝，我只想他立刻閉嘴。

而讓他真正閉嘴的方法，就是殺死他。

「其實你好鍾意殺人，你好想殺左我，係咪？」Jason的言語宛如洗腦：「你最後，都會變到我咁。」

對付文仔和普通話男，兩次我都沒有下手殺死他們。

結果，我付出了更多傷痕，更多痛苦。

左手手掌的血痕、電擊的傷害，兩者本可以完全避免。

現在，只要殺死Jason，就可以化解一個危機。

而且，可以發洩我的一切委屈、一切憤怒。

「你重諗乜嘢呢？兄弟。」Jason笑道。

殺死他，簡直求之不得。

然而，我還在猶豫。

腦海中忽然閃過一段段畫面。

Janet、修潔、Allen、Alison、尚義、威哥、阿玲……

他們都堅守自己的原則，從不墮入殘殺詛咒。

此時，外面傳來腳步聲。

我轉身去看，發現門口站著一個長髮女子。

是Gloria。

感性行事。

繼續（32）

「吳懿。」她跑到我身邊：「你點呀？」

「我冇事，Janet同尚義佢哋呢？」我問。

「上面重混戰緊，我偷偷跑落嚟睇你……」Gloria解釋道。

Janet沒有來，表示她還有危險，要盡快幫忙。

「咦？你搞掂左佢……」Gloria看著地上的Jason。

他的手掌被染至紅色，隨便亂動都會痛入骨頭。

「Wow，有另一條女喔。」Jason掛起笑臉，面目可憎：「幾正，對波幾大。」

「殺左佢。」Gloria的語氣變得冷淡不屑。

「我都想，但係……」我還在躊躇。

「今次唔同呀，殺左佢分分鐘可以救更加多人。」Gloria力陳己見：「你俾機會佢，或者就係害死自己，甚至係其他無辜嘅人！」

「哈，終於有個係思路清晰嘅。」Jason說。

「吳懿，你知你擔心咩，但你換個角度諗，你係拯救緊更加多人。加上呢條友根本冇救，唔值得你放過。」Gloria指著Jason，語氣肯定。

她這樣說，好像有點道理……

如果殺人是為了幫助更多好人，那就是否代表正確？

我想起阿熙，殺死普通話男，解救我和Allen。

不是阿熙的話，我早就死了。

現在，我面臨抉擇……

「嘻嘻，我好鍾意呢個時刻，動搖係第一步，好快，你就會變成另一個人。」Jason說。

「你收聲！」Gloria掌摑Jason：「啪！」

球桿就在手上，Jason的生命就在手上。

是殺，還是放過？

Jason的內心沒有一點害怕，沒有一點內疚，總是笑臉迎人。

我實在希望奪取他的生命，摧毀他的笑容。

然而，我才不想沾污雙手，扭曲自己，甚至變成他……

Gloria身在旁邊，愕然。

我丟下球桿，放過Jason。

我也分不清，自己是理性判斷，還是

講定先，呢章或者有啲不安內容，請大家有少少心理準備

另外，我寫嘅時候，覺得呢章未必好吸引，唔知你哋鍾唔鍾意我咁處理呢？

另外我發現有Bug，第一個格嘅最後一句「感性行事」，轉去第二格嘅最後一句。

即係 我也分不清，自己是理性判斷，還是感性行事。

個人認為無乜問題
當然唔好章章都寫到龍虎門咁

唔殺Jason 根本就係on9

幾好睇

樓主今晚有冇文啊
冇我可以早d瞓

應該冇啦

live咗
樓主加油
寫得好好
祝你可以出書

旅行緊都繼續追POST 樓主加油

今晚有無文？

有，但建議你聽朝起身睇，咳咳

好 樓主加油

（33）腐化人性

Jason和Gloria，兩者都愕然兩秒。

「吳懿……」Gloria概嘆道。

「哈，到頭來你都選擇做條廢柴。」Jason說。

我一拳打到Jason臉上，然後轉身，準備離開。

Gloria撿起地上的高爾夫球桿，上前，卻被我阻止了。

「你唔落手，唔代表可以阻住我。」Gloria說。

「信我，唔值得你咁做，就算有人救左佢，佢都好難殺到咩人。」我平淡地說。

他傷成這樣，拿件武器也成問題。

「哈哈哈哈，即管去信，我哋好快就會再見面。」Jason傾前，手掌的痛楚卻讓他生不如死。

Gloria盯著地上的Jason，再看看我，決定跟我離開。

「希望我冇信錯你。」Gloria嘆氣。

我處於半拐狀態，和Gloria雙雙離開李志雄紀念堂，期間Jason也是喋喋不休。

「我話俾你聽，世界一向都係殘酷嘅，遊戲永遠都會進行！」

「唔好以為你哋可以走，可以匿埋，就算有世外桃源都好，人性都會將佢完全摧毀！」

「哈哈，天真嘅你哋，好快就會見證！」

「好快，大佬同君姐就會搵到你哋，將你哋全部人碎屍萬段！！」

Jason的聲音逐漸遠去，Gloria每聽一句，眼眉都會露出憤怒、不屑。

「呢種人唔駛理佢……」我說：「我就唔信，佢可以笑到最後。」

「碰！」忽然，樓上兩層傳來猛烈碰撞聲。

「砰砰！！！」緊接著，槍聲環佈空間。

「要即刻幫手。」Gloria二話不說，跑上樓梯。

我當然隨隨跟上，然而兩級不到，我就立刻摸著頭蓋，低頭忍痛。

「呀……」強烈的痛楚讓我幾乎昏闕，左右前後無法分清，只是很想倒下。

「吳懿！」Gloria立刻回頭，察看究竟。

「我冇事！」我拍向自己的臉頰。

要集中，要清醒……

我握著扶手，忍著骨折痛楚，開始奔跑，誓要幫助Janet。

縱然身體非常沉重，我都要支撐下去。

Gloria比我還要快，跑上二樓，立刻衝到尚義那邊，尋找掩護。

然而，待我來到現場，便發現中槍的Janet。

「若雨！」我立刻走到她身邊。

「難？」她身在尚義身後，表情繃緊。

陰沉首領發現我們，大概猜到Jason遭殃了，表情一轉。

「嚓……」與此同時，他的散彈槍子彈告罄。

「君，走！對面太多人！」陰沉首領立刻下令。

「呀！唔好走咁快！」威哥身體各處都是刀傷，卻剛好抓到君姐的左手。

君姐從不手軟，立刻斬向威哥的手臂，威哥卻神乎其技地擋住，然後緊緊扣著。

「中計！」威哥拉著君姐，想直接制伏。

然而，君姐處變不驚，她凌空跳起，雙腳屈曲，再踢向威哥，整套動作不到半秒，而且彷如彈弓一樣，直接將威哥踢開半米。

「啊啊！！」威哥失足倒地，狼狽不堪。

「有肌肉，冇技巧。」君姐拋下冷淡的一句，然後奔離現場。

「咪走！」威哥不甘戰敗，立刻跟隨。

「威哥！唔好追！」尚義叫著。

然而，他卻完全聽不見。

「衝動！」尚義無奈，然後與我兩目交接：「我要去幫手。」

接著，尚義也跑到遠處，追逐威哥和合作殺人隊。

尚義和威哥都是同伴，我不得不理會。

可是，Janet的處境也非常危險，必須急救。

在我猶豫的瞬間，Janet捉著我的右手，看穿我的眼神：「去啦，幫佢哋。呢個係我鍾意嘅阿難。」

「但係你……」我擔憂著。

「我冇事，有Gloria睇住。」Janet的笑臉總是真摯。

「呀……希望以前個急救課程有用。」Gloria也說：「雖然冇教過點應付槍傷……」

我沒仔細聽見Gloria的說話，因為我已經步出走廊，遠眺尚義和威哥的位置，他們正往上奔跑，應該是要去明華綜合大樓。

我隨手撿起機械陳上帝旁邊的冰凍啤酒瓶，便往前進發，趕上更高層數。

「咪走呀！唔好以為自己好勁！」威哥的大叫傳到耳中。

沉重的腳步聲充斥著莊月明文娛中心，一場追逐戰再次上演……

可是，事情並沒有那麼簡單。

樓下忽然傳來一連串求救的叫聲，而且聲音非常熟悉。

「呀！！唔好呀！！救我呀！！！」

阿玲……

失縱的阿玲，怎會在此刻出現，還在不斷求救。

「妹？尚玲！」前方的尚義確認是阿玲。

他停在原地，正在思索下一步。

無論是威哥和阿玲，都需要尚義幫忙。

作為兄長，尚義理應先幫助阿玲。

然而，阿玲的出現非常奇怪，明明威脅最大的合作殺人隊就在上面，而不是地下。

不……

我仔細聆聽，發現聲音來源與李志雄紀念堂相差甚近。

難道Jason解脫了？

以他的狀況，明明不可能傷害別人。

也許，是其他東西……

尚義瞥見我身居後方，便下定決心，沿途折返，一探聲音究竟。

「我一定要睇下。」尚義提槍，出發尋找阿玲。

這樣的話，就只剩我和威哥了……

「我一定會捉到你哋！」威哥的霸氣非常厲害。

我卻百般無奈，難道敵人聽見咆哮聲就會乖乖投降？

也管不上了。

我踏上樓梯，快速走上，威哥發出的聲音讓我辨認位置。

事實總是如此諷刺，明明自己是「Kong U跑腿」，此刻卻被完全拋離。

甚至是，越來越遠。

以前跑百級樓梯，都是輕鬆自如。

現在走單單一層，便是舉步維艱。

命運總是喜歡開玩笑。

更甚是，命運要我倒下。

完全地倒下。

我忽然四肢無力，感受不到身軀，視線一剎間分成三四層塊，模糊又混亂。

暈眩的感覺越趨猛烈，我不自覺地倒在地上，啤酒瓶的碎片散落一地。

然而，就連聲音都要奪取……

墮樓的內傷不斷湧現，我開始後悔自己的舉動了。

這種痛苦，預示著不好的事情。

「咳咳！」我嘗試爬起，卻只能撐著上半身。

血液滴在地上，來自鼻子。

我警覺，外傷真的不算什麼……

不，內傷其實也不算什麼……

最痛苦的，是無力感，是絕望的感覺。

樓梯就在面前，可是我無法站起踏步。

難道我只能捨棄威哥？

似乎，沒有選擇。

我必須停下，否則身體就會崩潰，死亡也會隨之而來。

原地休息一會，視覺和聽覺逐漸恢復，靈魂慢慢歸來。

然而，短暫的停頓絕不足夠。

我嘗試站起，先固定自己，再想想下一步。

「吳懿……」可是，身後傳來聲音。

是誰？

「吳懿……」語調幾乎一模一樣。

是幻覺？

「吳懿……」我開始覺得可怕。

如此真實，如此虛幻。

我拼盡全身力氣，轉過身體，察看究竟。

映入眼簾的，是一個矮小的傢伙。

「知唔知我係邊個呀？」他歪著頭問我。

「哈比……」我的眼神也變得凌厲。

「嘻嘻，瞓下先。」哈比舉高椅子。

我瞪大眼睛，卻無法反抗。

「碰！」眼前一黑，失去意識。

「…」

這一覺，過了不知多久。

夢中，我想起以前的片段。

我和父親的回憶……

父親總是個慈祥的人，說他以前是勇武的警察，我根本無法相信。

也許，每個人都有自己隱藏的一面。

「仔，你又唔記得帶水呀！」父親走來，一手拿報紙，一手拿水樽。

「得啦，周圍都有得買。」我簡單回應。

「哎呀，街邊水唔好。」父親像媽媽一樣嘮叨。

也不錯吧，同學平常都抱怨著家中的嚴父。

我穿上校服襪子，驀然想起學校昨日的事情。

其實也不算什麼大事：有個班長藏掉同學的功課，然後說是他沒帶，令同學無辜挨罵，幸好有人發現此事，舉報班長，釐清事實。

那時的我，不懂什麼人情世故，更不會思考人性。

所以，我毫不明白，為何班長會陷害同學……

明明不是有仇，又不是妒忌。

於是，我便問問父親，希望得到解答。

「仔，人嘅嘢好複雜。」父親遞來水樽：「有時……根本係冇咩理由。」

「冇咩理由？」我奇怪地問。

「係呀。」父親不知如何回答：「哎呀，不如相反咁講。」

接著，他用例子說明。

「你見到街邊嘅乞衣，你有咩感覺？」他問。

「可憐？惋惜？」我反問。

「記唔記得你好細個，大約四五歲嗰陣，已經有呢種特徵？呢種感覺？」父親再問。

「有少少印象，但唔太記得……」我努力回想。

「有印象就得啦。我想表達嘅係，感覺有時唔係教育出嚟，天生就會有。」父親概括道：「我哋稱呼呢樣感覺，做『本性』。」

「咁同個班長有咩關係？」我問。

「既然有善良嘅『本性』，咁亦好大機會，有陰暗嘅『本性』。」父親說：「教育固然重要，但先天因素都好影響一個人嘅未來發展，無論係性格定係為人方面。」

「嗯？所以你係話，有人天生就咁……頑皮？」我問：「唔係由咩理由驅使？」

「可能架！所以我好慶幸你咁善良。」父親自豪地笑起來：「返學校啦，就快遲到。」

父親推著我的書包，將我逐出家門。

「飲多啲水呀！」父親不忘提醒。

「…」

那時的我，怎會完全理解。

時間返回現實，那個殘殺世界。

我張開雙眼，覺得空間非常昏暗，氣氛詭異。

與此同時，我發現自己綁在椅子上，於是不斷掙扎，然而堅實的麻繩才不會說斷就斷。

安靜的環境很快就被打破。

一個矮小的人影逐漸步來，在黑暗中逐漸呈現樣貌。

「哈比……」我立刻嘆氣：「果然係你……點解？」

「唔……一嚟唔好講啲咁嚴肅嘅話題啦。」哈比展開笑臉，手指按著自己的臉蛋。

「我問緊你嘢。」我想起修潔，那個差點犧牲的同伴。

「知唔知呢度係邊度？」他轉了話題。

我粗略一看，知道是行人天橋。

然後，我再觀察地面，看到紅色的油漆。

「Knowles大橋？」我問道。

紐魯詩樓五樓有座天橋，可以通往附近的圖書館。

哈比居然排除萬難，將我搬上這裡。

到底目的為何……

「啱啦！」哈比望向窗外，微笑：「咁你又知唔知，呢度有咩特別呢？」

哈比笑起來與Jason那種譏諷的大笑並不相像，他的眼神裡滲透出一種瘋狂，一種陰濕……

這難道才是他的本性？

不安

安已不

極安已不

唉，好痛苦 今晚冇文

等你

樓豬忙緊咩 係咪開始返intern喇

一live左就冇文

係

返工加夜校

加油呀樓主
慢都唔緊要最緊要係唔好斷
不過緊係愈快愈好

（34）橋上狂人

「冇聽過。」事實上，我是知道Knowles大橋的傳聞，只是不願配合。

「冇聽過？你係咪讀Kong U架？」哈比晶瑩的雙眼映出失望。

他的每一個動作，都裝得如此可愛。

「好多年前，有個女學生用身體做利誘，求個Professor俾好Grade佢，不過……個女仔冇如願以償，付出左貞潔，但係得唔到想要嘅成績。」哈比說道：「結果，絕望嘅佢就喺呢條橋上面跳落去！哈，點知，個頭喺窗邊卡死左……扯斷條頸，得個身跌落去。」

我聽到這裡，渾身一震。

「有一點幾有趣……事後警方只係搵到個女仔嘅屍身，搵唔到個頭。」哈比抬頭思考：「唔知個頭會喺邊度呢？」

「你捉我上嚟，單純係想講下鬼故？」我不屑。

「唔好咁心急，之後有好多『活動』等你。」哈比雙手合十，瞇眼歪頭，綻放可愛的笑容：「呢個地點好適合，夠隱蔽，氣氛又好，我非常鍾意。」

「你究竟有咩目的？明明你嘅任務……」哈比的所作所為根本不合情理。

「我嘅任務？係喔，我嘅任務係咩呢？」哈比自問自答：「呀！我記得啦！」

哈比抽出任務牌，內容寫著「割掉隨機一人的一隻耳朵。」

他拿到面前，撕開一半，然後，疊在一起，再撕開一半，分成四分，再疊置、撕開、疊置、撕開……

任務牌很快就變成紙碎，哈比吹向手掌心，紙碎立刻跑到我臉上，我只好閉眼忍受。

緊接著，哈比掏出真正的任務牌。

同時，眼神一轉，變得凌厲、可怕。

燒死三個人。

「嘻嘻，係咪估唔到呢？」哈比問。

「你……」我一時無語。

到底何時，哈比偷龍轉鳳，拿了一張假任務牌……

「一開始見到自己嘅任務牌，知道太過恐怖，好難搵到同伴，再呃人上當。所以阿熙打死人之後，我就乘機偷偷攞走個死人嘅任務牌，一睇，哈，個天都幫我。」

的確，知道哈比的假任務後，內心放下不少警惕。

從而造就往後的悲劇……

我亦想起，當時黃麗松講堂外人流洶湧，根本看不見所有人的動作。

難怪沒人發現。

「呢個時候，玩個小遊戲？」哈比笑得更燦爛。

他蹲到我旁邊，開啟手電筒，然後指著大橋左上角。
「吳懿，你睇下。」哈比期待著。

人類總是犯賤，明明有不祥的預感，偏偏卻要下意識依隨。

「嘩！！！！黐線！！」我大吃一驚，渾身一抖，失去平衡，連帶椅子倒在地上。

我看到一個女人頭。

人頭掛著牆上，雙眼瞪大，頭髮散亂。

最可怕是她直盯著我，彷彿還是活的。

「搬緊你嘅時候，有個女人阻住我，所以我殺左佢，割個頭出嚟，嚇下你。嘻嘻。」哈比輕描淡寫。

他的殘暴，遠遠比任何人恐怖。

哈比弄直椅子，讓我與人頭面碰面。

「變態，根本變態。」明明坐在椅子上，我卻不斷喘氣。

「玩下其他小遊戲。」哈比亮出撬棍，再次微笑。

難道……

「啊！！」擊中面龐。

「啊！！！！」另一邊臉。

我幾乎吐出大牙。

「嘻嘻！Knowles橋嘅地板係紅色，係因為當時個女仔嘅血灑滿地板，啲工人清都清唔到，就用紅色油漆遮住！」哈比一棍打向我的胸膛：「呢度簡直係玩遊戲嘅好地方！哈哈哈哈！！！！」

「呀……」我感覺整個心臟都要吐出來。

哈比一邊大笑，一邊虐打，偏偏不直接打死我。

「好耐冇玩！好耐冇玩！好耐冇玩！哈哈哈哈！！！！！！」哈比瘋狂大笑。

而我，只有低吟和叫囂。

「你究竟……係咩人……點解要咁……」一字一句，都是用盡全身力量。

枉所有人都視哈比為夥伴……

原來，他是個人面獸心的瘋子。

「你想知點解我有呢個任務？」哈比問我：「好，我話你知。」

哈比暫緩攻擊，轉為環繞我的椅子，一邊兜圈，一邊說話。

「我天生就有種興趣。」哈比快活地說：「就係……虐待小動物。」

「從細，我都好鍾意見到啲狗仔、貓仔，痛苦等死個樣……」他撬棍一揮，背脊劃出一條血痕。

「呀！」我痛得大叫起來。

「呢種聲，我好鍾意，聽左之後好興奮，好似完全釋放自己一樣。」哈比再來一擊，勾破我的大腿血肉。

「你！呀……虐待狂……」我單眼閉著，忍受痛楚。

「我十歲都冇，就開始搵啲流浪貓狗，打佢哋、踢佢哋、割佢哋、切啲皮膚出嚟……」哈比用力踢向傷口，血液濺到地上。

「啊！！！！咳咳！！」我幾乎虛脫。

這一天來，我不知吐血多少次。

「呀……呢種感覺好正，好似高潮咁，好舒服。」哈比居然伸出舌頭，舔向我的脖子。

「唔……」哈比無比享受。

我面容扭曲，雙眼緊閉，根本無法忍受嘔心的感覺……

「之後，我發現火燒原來係最爽，過程慢，而且嗰種痛苦可以令任何生物崩潰。」哈比喃喃自語：「十二歲嗰年，我燒死左三隻狗，嗰日係我人生最快樂嘅一日。聽住佢哋嘅吠聲，望住佢哋嘅可憐樣，真係最完美嘅享受。」

我已經不能說話，只能怒目而視。

哈比的本性居然是如此扭曲……

「好景不常，阿爸阿媽發現左我嘅樂趣，帶我去睇心理醫生。」哈比繼續說話：「佢哋居然壓抑住我呢種癖好，令我幾年冇得玩，我好痛苦，痛苦到想死。」

哈比看向自己的雙手。

他的眼神逐漸迷離，就如面臨絕望的人。

驀然，他又瘋狂大笑，重新注入活力……

「直到呢個遊戲出現，令我重新解放！哈哈！重可以虐待人！虐待人呀！呢種最有感覺嘅生物。」哈比緩緩轉頭，看向我：「嘻嘻，吠下啦。」

我知道不妙。

果然，哈比舉高撬棍，打中我的腦袋。

「呀呀！！」椅子再次翻側，倒在紅色地板上。

「而嗰場大火，我真係籌劃左好耐，明明就係個必死嘅局面。」哈比走到面前，扶直椅子，就是不讓我躺下休息。

「係邊個……救左你哋？」哈比蹲到面前，奇怪地問我。

「係你太睇少我哋。」我說。

哈比沒有說話，沉默地看著我，彷彿想讀取我的記憶。

「係修潔。」哈比說中答案：「我有冇估錯？」

他是如何猜到的……

「你同Janet兩條廢柴，根本冇可能自救。唉，早知再小心啲。」哈比概嘆。

接著，哈比站起，繼續居高臨下。

「原本個據點根本唔適合放火，地方太大，出口太多。我唯有貼啲警告，引『合作殺人隊』上嚟。」哈比說：「再懶係唔覺意咁，提議訪客中心呢個新地點，地方細得嚟又得兩個出口。」

那些位於百週年校園的警告，根本是為了吸引「合作殺人隊」的注意，才不是有人好心提醒。

「我一早搵到汽油，用背囊孭住，帶去訪客中心附近擺低，見翻你哋之後，再搵個藉口出去。」哈比說出完整計劃：「我打暈阿熙，然後就分別去前後門灌油，點火，諗住燒死你哋！」

種種提示，種種線索，終於串聯起來。

真相大白……

說不上精心佈局，只是利用了我們的信任。

寶貴的信任……

「過程之中當然有少少阻滯，例如『合作殺人隊』差啲就追到我，好彩有個Professor咁啱喺前面，我直接推佢落地，分散注意力。」哈比忽然抽出我給他的電擊器：「重有，我原本打算放過你，引你出去，等阿熙同Janet佢哋去死。點知你唔領情，咁我唯有成全啦。」

哈比開啟電擊器，再次展現璀璨的笑容。

「吳懿你真係個好人，俾個電擊器我玩，嘻嘻。」

我盯著逐漸靠近的電擊器，內心失控跳動。

然而，我無法逃離命運。

只能後悔莫及……

「嗞……嗞嗞！！！」電流直湧全身，我卻無法掙扎。

「嘻嘻嘻，我都未玩過電！」哈比開懷大笑。

一陣白光呈現眼前，我只能默默熬苦忍痛。

畢竟，是我信錯他人。

電擊和火燒不同，電流會令神經暫時癱瘓，肌肉僵直，所以無法大叫。

「做咩唔叫！吓！！」哈比憤怒，電流刺激身體每一個部位，就連頭髮都豎直起來。

終於，哈比放棄電擊，拿走電擊器。

「都唔好玩嘅。」哈比當我如玩具。

我感受不到自己的軀體，只能隱約聽見聲音。

「既然一次燒唔死你，就唯有再接再厲啦。」哈比走到窗邊，撿起汽油桶。

然後，灑到我臉上。

「咳咳！」那些氣味絕不好受。

「我已經周圍貼左溫馨提示，話你喺度，好快你嘅同伴就會上嚟。」哈比一邊說，一邊將汽油倒在地上。

難怪哈比不直接殺死我，原來是要好好享受肆虐，而且想直接燒死三人，達成任務。

「既然你係個好人，咁我諗你一定好受歡迎，嘻嘻，幾個一齊變燒豬。」哈比興奮起來：「重要係一個咁神聖嘅地方，真係唔錯。」

剛才的虐打，彷彿在鬼門關外繞了一圈。

再來一次的話，我應該會直接斃命。

「到最後，吳懿，你有咩想講？」哈比問我。

「我睇錯你。」我只想到這句。

「冇啲建設。」哈比觀看窗外，好像發現了什麼：「咦？即講即到，兩個人，啱啱好。」

看來，我要連累他們了，內心牽起內疚的感覺。

「有你個女朋友添，哈哈。」哈比幸災樂禍。

「你由頭到尾，都演緊戲？」我問。

「唔？係呀，你以為我咁蠢？咁天真？」奸詐的笑容回到孩子氣的模樣：「呢個只係我嘅表面，用嚟隱藏，用嚟呃人。有頭到尾，天真嘅都只係你哋。」

「由一開始，你就存心要害死大家。」我不忿。

我曾可笑到以為，哈比是眾人之中最單純天真的一個。

「吳懿。」哈比從褲袋中拿出膠紙：「最高明嘅虛偽，唔係扮好人、扮有禮貌，而係扮蠢扮傻仔，等所有人都對你放下戒心。」

接著，哈比封住我的嘴巴，不讓我求救。

「差唔多上路啦。」哈比倒光剩下的汽油，進入黑暗，離開大橋。

當然，他是要隱藏起來，守株待兔。

紅色的地板滿是汽油。

想來，火焰的顏色也與地板頗為相襯。

還真諷刺。

繼續（34）

「…」大橋寂靜無聲，我不敢望向人頭那邊。

與此同時，我也害怕著往後的發展。

若雨，你千萬不要來……

然而，現實從來都不會顧及人的感受。

Janet和尚義的聲音逐漸靠近，不消半分鐘就會到達Knowles大橋。

「呢度？」尚義問。

「係，要快，我唔想阿難有咩事。」Janet說。

他們從紐魯詩樓那邊過來，而通往圖書館的方向早已被哈比封住了。

那就是說，進入大橋後根本無路可逃。

哈比的任務非常困難，一人之力本來難以達成，他的機智和細膩卻不容小覷。

終於，尚義和Janet轉入大橋，跑到眼前。

「阿難！」Janet立刻叫道。

「唔……唔！唔！」膠紙貼著嘴巴，我不能警告危險。

待二人撕開膠紙，橋端的哈比已經用打火機點燃汽油。

「拜拜。」哈比揮手，然後退後，再次消失在黑暗裡。

「係汽油？」尚義驚訝。

汽油迅速擴散，火光再次映進瞳孔裡。

又是三人，又是無法逃離的困境。

今次無喇

加油樓豬

聽日放假出文

等出文，好睇

等

寂寞到…夜深

夜已漸荒涼

為大家著想，建議聽朝睇，夜睡傷身。
雖然大概一點應該就有

等到有文先訓

就黎兩點都未見
投降先

（35）永無止境

身上全是汽油，解開繩子後，我立刻跑到大橋的角落，躲避火焰。

我內心卻知道，這只是延緩死亡。

大火像海嘯般襲來，即將淹沒眾人。

哈比引來Janet和尚義的計劃，簡直天衣無縫。

「而家點好？」Janet嘗試打開另一邊的大門，當然是毫無效果。

難道，真的沒有辦法？

「唯一嘅方法，係跳落街。」尚義撿起地上的繩子，盯著火海：「或者，可以吊繩。」

「你講咩話？」我睜開雙眼，難以置信。

一來繩子不夠長，二來隨時會燒斷。

「有得選擇咩？」尚義淡淡地說。

炎火已經觸及大橋一半，照亮空間，恐怖的人頭就在頂上。

雖然提議荒誕，但我可寧願墮樓身亡……

不過，哈比怎會沒料及此事？

我扭開窗掣，卻發現窗掣緊緊鎖著。

其後，我再用手肘擊打玻璃，但和猜測一樣，堅硬無比。

「唔係一般玻璃，用蠻力冇用。」我說。

「咁呢樣嘢呢？」尚義抽起手槍，瞄準窗戶。

哈比大概也猜想不到，我們還有槍。

「砰！」尚義開火。

然而，玻璃只是輕微裂了。

「砰！」尚義再來。

裂痕擴散。

「開呀！」尚義咆哮。

「砰！」第三槍。

這次，玻璃爆破，碎片掉落地上。

接著，尚義抵禦猛火，綁緊麻繩。

行動要快，否則必定遭殃。

「你哋先，我殿後。」尚義指揮。

「但……係我連累到你，應該你先。」Janet說。

「唔好咁多聲氣！快！」尚義遮蓋嘴巴，忍受濃煙。

不能辜負尚義的心意……

「我身上有汽油，要去先。」我說。

少少的火種，也會將我燒成乳豬。

我快速爬到窗台，瞥見窗邊的玻璃碎片，一不小心便要刮傷皮膚，唯有全神貫注。

繩子就在面前，我用力握緊，慢慢放下身軀。

我刻意望向上方，減少畏懼……

縱然沒有練習吊繩，但也只能孤注一擲。

繩子其實不長，最多只有兩層樓的高度。

剩下的高度，就只能節哀順變，接受命運。

雙手的摩擦令我非常痛苦，但承受是唯一選擇。

「啊……我隻手。」我感覺皮膚潰爛，甚至出血。

倘若重遇哈比的話，我必定徹底報復。

另一邊廂，Janet已經捉緊繩子，準備吊下。

「小心，咳咳。」火場內的尚義不忘提醒。

我咬緊牙關，一點一點往下移動。

每一秒，我都痛得想放開雙手。

然而，我清楚知道，那是自殺。

與此同時，手臂也傳來疲累的警號，甚至逐漸升級為劇痛、麻痺。

到後來，我甚至閉眼忍受。

不知拖延多久，我到達繩子終點，現在只能跳下去了。

是生是死，全靠運氣。

我放開雙手，身軀立刻墮下，飛快的速度讓我感受不到心跳。

「呀呀呀！！！！」我大叫道。

就在絕望的瞬間，我居然落到兩支強大的臂彎上，完美卸掉衝力。

我睜開眼睛，發現正正是威哥。

他展開燦爛的笑容，亮出潔白牙齒：「哈！啱啱好接得住！」

威哥突然出現，拯救了我。

站回地面，我立刻抬頭向上，看見拼命掙扎的Janet。

「喂！！！我喺度呀！！！！我會接住你！！！！」威哥做出喇叭的手勢，然後不斷擺手。

聽此，Janet看向地面，放膽跳下來。

「吳懿！一齊接住！！」威哥看準位置，伸出雙手。

我也跑到威哥面前，緊張地盯著Janet，最後順利承托她的身軀。

「呼！！！嚇死我！！！」Janet立刻跪下休息。

「冇事架啦。」我立刻安撫。

「重有尚義……」威哥的聲線忽然下沉。

大事不妙。

繩子燒斷，落在地上，而尚義還未下來。

加上，窗口噴出火焰，根本不可能靠近。

尚義不見了……

「你要熬住呀！！」威哥大叫。

尚義卻可能聽不見了。

大橋的火焰烘烘燒著，點點火光拋進空中。

整條大橋，都淪為火海……

驀然，希望出現了。

滿身熏黑的尚義開啟另一扇窗戶，他的樣子再次呈現眼前，而且依然清醒。

「尚義！」威哥忍不住歡呼。

尚義看見地上的三人，便示意我們調整位置。

數秒過去，威哥、Janet和我已經站在適當位置上，可以合力接過尚義。

尚義背著身子，爬到橋邊，轉頭看看我們，便果斷鬆手。

然而，他的身軀並沒有下來。

那是因為尚義的左手忽然卡住了……

「咩話！！！」威哥瞪大眼睛。

我仔細察看，發現打開的窗口生成一條縫隙，剛好卡著尚義的左手……

那個傳聞，原來是真的……

Knowles大橋的窗戶無法完全打開，窗口和橋邊形成一條致命的縫隙，可以卡著脖子和手臂……

尚義擺動四肢，拼盡全力掙扎，手臂卻無法鬆脫 。

此刻，他彷如脫水的魚兒一樣，渾身抖動，等待死亡。

火焰蔓延到窗邊，開始燃燒的尚義的左手。

「呀呀呀呀！！！！！」明明身在地上，都能聽見尚義的喊聲。

我們三人緊張地看著，Janet更不禁流淚。

尚義真的為我們犧牲……

是我和Janet連累到他。

然而，最後一刻，尚義決定豁出去。

尚義僅餘的右手伸向褲袋，提起手槍。

他想……

「砰！！！！」尚義一槍打中左手。

「啊啊啊啊啊！！！！！」嚎叫聲直堵內心。

我無法想像到底是如何滋味。

然而，左手依然卡著。

尚義的右手猛烈抖震，彷彿是在對抗潛意識。

如果是我，應該會直接嚇死。

尚義舉高手槍，再次瞄準左手。

我不敢去看……

「砰！！！！！！」這次，左手鬆脫，尚義的身軀從天而降。

從五樓高空墮落，我們要拯救尚義，就絕不能失誤。

全程不到三秒，尚義落到面前，威哥、Janet和我紛紛托著。

「撲！」他順利降落，沒有碰到地面。

這樣一來，我的手臂幾乎扯斷。

然而，我們的痛苦絕不及尚義。

他的左手血肉模糊，只可以確定是廢掉了。

「我冇事，我冇事……」尚義一來到地面，就安撫眾人。

倘若是正常人，一定會不斷叫囂、喊痛。

尚義卻是個不折不扣的硬漢。

我再次抬頭，發現大橋已經被完全淹沒，火勢蔓延至兩旁的大樓。

哈比再一次，幾乎燒死我們。

如今，他必定怒不可遏。

「咳咳！真係唔好有下次。」尚義還能苦笑。

「對唔住。」Janet立刻道歉：「搞到你咁。」

「我自己嘅選擇，與人無尤。」尚義並不介意。

「哈！大家全部冇事就好！」威哥高興起來。

「你嚟左嘅？」我問：「我重以為你會出事。」

我昏迷前，威哥單獨一人追著陰沉首領和君姐，還以為他會應付不來。

「嗰兩隻貓仔走甩左！」威哥不忿：「然後，我沿途折返，唔見大家，但後嚟又見到啲告示，話你喺Knowles橋俾人綁架，就即刻過嚟，見到條橋著火！同埋爬緊繩嘅你
哋！」

「我同Gloria都聽到阿玲嘅叫聲，就落去睇下，點知剩係見到尚義。」Janet說：「之後，我哋周圍搵你同阿玲，但係乜都搵唔到，重同Gloria失散左。」

「失散左？」威哥驚訝。

「係，唔知發生咩事。」Janet擔憂地說。

「阿玲同Gloria相繼失縱……」尚義低頭概嘆、懊惱。

「後嚟就見到哈比嘅告示，去大橋搵我？」我問。

「係……我真係估唔到一切都係哈比搞事，從頭到尾都係佢。」Janet無奈地說。

哈比桃之夭夭，隨時都成威脅。

然而，現在有更大問題。

「講起上嚟！我行行下嘅時候，搵到啲嘢，唔知係咪重要線索。」威哥忽然開口：「喺中山階附近搵到。」

接著，威哥抽出一把光滑而尖銳的手術刀……

我見過的人當中，只有一個是用手術刀的。

一個滿口聖經語言的瘋子醫生。

「咁我或者諗到係邊個……呀……好痛。」尚義的傷勢非常厲害。

「你冇事嗎？」Janet關心著。

「冇事，可以繼續。」尚義堅持。

其實我也不是好到哪裡去，不過是麻木了。

何等悲哀……

「有個顛佬專門捉走其他人，唔知咩目的，更加唔知喺邊度。」尚義說。

「係咁就麻煩！」威哥踏地，拳頭打向手掌。

「或者，會喺Centennial Campus？」Janet發話：「佢曾經拖個人去嗰度，或者……佢自己有個基地。」

至少有個方向吧。

「放心，我哋會盡力搵你阿妹。」我差點忘記答謝尚義的救命之恩：「重有，多謝你。」

「小小意思。」尚義果真有氣概。

「哈！我個任務變左！少左三個人！再救多三個就可以完成！」威哥喜悅地說。

「哈，重有威哥你。」Janet微笑道：「多謝你救我。」

無疑，威哥拯救了我們三人的性命……

本想立刻進發，威哥卻忽然指向天空，呆若木雞。

眾人看到眼前的景象後，頓時愕然不語。

一陣白雪映入眼簾，隨風飄逸，絢麗而優雅。

繼續（35）

香港下雪？

簡直天荒夜譚……

「點解會有雪？」Janet仰望飄雪，感受這番光景。

「你哋覺得，係好事定壞事？」尚義舉頭看天。

「唔知，我剩係覺得好靚，從來都冇見過。」我說。

然而，我忽然打噴嚏，渾身一抖，覺得寒冷。

「唔係講笑，我都覺得少少凍。」滿身肌肉的威哥表示。

「呢啲……係咪真係雪？究竟，我哋喺邊度？」Janet的語氣夾著一份陶醉，又有一份不解。

由降雨，化作下雪。

這裡的天氣絕非正常。

這時，久違的聲音傳到耳邊。

「各位！又係我啦！陳——上——帝！Lord Chan！哈哈，費時大家唔記得我個大名。循例報個數先！唔！差唔多到最後階段啦喔，遊戲已經得翻17個人。」陳上帝宣
布：「第四場延伸遊戲，將會喺兩個鐘頭之後，喺黃克競樓嘅頂樓天台進行。相信大家去都未去過，但唔難搵嘅，只要沿住後樓梯一路向上，就可以到達天台。」

不知不覺，如今已剩下少於二十個人。我依稀記得，遊戲開始時有七十來個參加者。

至於之後的延伸遊戲，又是什麼回事……

居然要出動天台。

「大家係咪開始見到雪呢？嘻嘻，氣溫會逐步逐步下降，所以，為左慰勞大家，我會俾所有延伸遊戲嘅參加者足夠嘅禦寒衣物。」陳上帝的語氣依然是如此討厭：「當然，你哋可以自由決定參唔參加。如果熬到寒冬嘅話，就即管唔好嚟啦，哈哈。」

接著，陳上帝停止廣播。

霎那間，頭腦一片空白。

「開始，幾凍......」尚義說：「邊行邊講。剩企嘅話唔太好。」

我感覺，下一個遊戲是必須參加的。

正 辛苦曬樓主
加油

留明

加油樓主

一次過睇曬 好正

（36）扭曲十字

天空忽然下雪，這意味著什麼？

「威哥，重有冇搵到其他嘢？得一把手術刀？」尚義詢問道。

「冇，把手術刀同附近位置都冇血。」威哥回答。

那就是說，對方沒對阿玲下手。

暫時而言……

至於Gloria為何失縱，更是一頭霧水。

我們一行四人返回大學街，前往百週年校園。

縱然雪花美麗至極，冷凍的氣溫卻開始難以承受。

「唔知，最多可以去到幾凍……」Janet說。

「雖然係落緊雪，但氣溫嚟講應該重有十幾度。」尚義分析道：「如果唔係，我哋講嘢應該會出霧。」

我依稀記得，一年前香港冬天冷得驚人，氣溫曾下降至八度，那時說話也會噴出白色霧氣。

剛才大火焚燒，現在寒冬刺骨。

「呼！得我著緊背心！」威哥抱怨：「平時廚房慣左高溫，一嚟冬天就好唔自在。」

「咁之後嘅延伸遊戲，點算好？」Janet問。

「陳上帝既然安排到咁，就有充分把握我哋會熬唔住嚴寒。」尚義正為手槍入彈：「或者，要準備好。」

「重有，呢場延伸遊戲應該會係最後一場，畢竟人數已經唔多。」我補充道。

「睇嚟，會係決定性嘅環節。」尚義回應。

最後一場延伸遊戲……

天台……

究竟，會是怎樣的結局？

沿路打量著大學街的一切，發現地上躺著幾具屍體。

全部身中多刀，死狀可憐。

然而，我早已失去感覺，麻木了。

我的步伐無法太快，畢竟左腳受傷。

想起來，我的傷痕已經不能一一數清，而每一處傷痕，都記錄著人性的墮落和兇殘。

實在可悲……

「阿難，我哋一定可以。」Janet忽然走到旁邊：「無論過程幾艱苦，我哋都要相信自己，相信會有美好結局。」

「點解你講呢啲說話，永遠都咁老套？」我微笑反問。

「係老套架，因為……放棄嘅理由有一百萬個都得，但堅持自己，通常都冇乜原因。」

「哈。」我也不知道如何回應。

經過綜合大樓和周亦卿樓，我們來到Delifrance門口。

當初，Allen和我就在此處遇見阿玲。

她現在身處何方？

外面的大霧恆久飄著，從不擴散。

而白濛濛的雪跡，剛好與白霧有幾分相像，彷彿可以融合在一起，形成奇特的畫像。

忽然，威哥大喊一聲，指著前方。

「Gloria？」尚義跑到她面前。

Gloria的肩膀上插著手術刀，站姿不定，表情不妥。

「幫我攞走把刀……」Gloria意識薄弱：「我冇力。」

尚義二話不說，一把拉走手術刀，幸虧傷口不深，血流並不嚴重。

然而，Gloria渾身顫抖，雙腳乏力，氣虛血弱，種種跡象都不太正常。

「Gloria你發生咩事，係咪一個醫生襲擊你？」尚義將Gloria扶到餐廳裡，讓她坐下。

「係……當時我哋分頭去搵阿玲，我突然聽到啲聲，就自己偷偷跟縱，點知個死人醫生直接插我一刀，然後孭住個人跑走左。」Gloria回憶道：「最重要係，把刀塗左麻醉
藥，搞到我精神恍惚，行步路都幾乎暈低。」

「你講個醫生，係咪就係拖走左阿玲？」威哥問。

「唔係，係個唔識嘅男人嚟。」Gloria回答。

現在確定是瘋子醫生了。

然而，目的地在哪裡？

「咁，有冇頭緒，會係邊度？」尚義問。

「個醫生神神化化，話咩天主又話咩罪人，但係佢好似略略提過，個地方好神聖同輝煌。」

「你咁講太抽象啦！」威哥說。

「你……重要窒我。」Gloria無奈地說。

「神聖同輝煌……百週年校園……」Janet仔細思考。

「個醫生咁講，未必係代表教堂、聖堂之類，只係個地方應該好……華麗？或者比較Grand……」我忽然想到了什麼。

尚義知道我的想法，靈機一觸：「Grand Hall。」

大會堂擁有上千個座位，設備嶄新，同時富麗堂皇，不少典禮和表演都在此處進行，其華麗的建築風格甚至超越黃麗松講堂。

如果是百週年校園的話，就只有這個可能了。

「Gloria你點樣？可以行？」尚義問道。

「啲麻醉藥已經隔左一陣，效力開始消退，只不過我會比較遲鈍。」Gloria說出自己的狀況。

「冇問題，你保護好自己就得。」尚義抽出手槍。

能否營救阿玲，就看此舉了。

「啊嚏！好凍……」Janet忽然打噴嚏：「我諗真係要參加下場遊戲，冇辦法……」

我看看手錶，五時二十三分。

計算時間，第四場延伸遊戲將會在七時舉行。

說來，我和修潔是在昨日中午十二時參加第三場延伸遊戲，其後哈比縱火陷害，我昏迷了足足七個小時，醒來後經歷重重風波，甚至被哈比打暈綁架，前後大約六個小時。

縱然只是一天，我卻感覺過了一整年……

時間無多，我們直達底層，來到大會堂玻璃門前。

「大家準備好未。」尚義問。

「嘿，我隨時都Ready。」威哥自滿地說。

我點頭回應，心臟卻亂蹦狂跳。

推開玻璃大門，感覺豁然開朗，四周燈火通明，地毯沒有沾上半點塵埃。

尚義帶頭探索，步落樓梯，來到真正的入口。

「喂！」威哥難得壓低聲線：「直接撞門入去唔好咩？」

「等等……入面有聲……」尚義示意威哥閉嘴。

「人聲……」走在最後的Gloria也能聽見。

「你哋全部都係罪人！我會洗淨你哋！淨化你哋！你哋務必誠心悔過！咁樣上帝就會赦免你哋！」果然是那個瘋子醫生。

尚義緩慢地推門，進入大會堂，小心翼翼，不發一聲。

我跟貼尚義，瞥見驚人的畫面。

台上放著兩支十字架，目測由純木製造，而阿玲和阿周就各自釘在十字架上，面向觀眾席，忍受著無比痛楚。

莊嚴肅穆的大會堂台上，上映著殘酷而心寒的一幕。

「妹……」尚義遙望著昏迷不醒的阿玲，心急如焚，但壓抑著激動的情緒。

「就係佢……我見到個死人醫生捉走左呢個男人。」Gloria指的原來是阿周。

我們身處大會堂後門，離台上隔了一定距離。

瘋子醫生背向我們，正為二人「講道」。

「我作為使者，就一定要完成我嘅任務，絕唔可以辜負偉大嘅神明！」他舉頭向天，彷彿即將迎接天堂的洗禮。

我們互打眼色，知道要慢慢靠近，再一擊即中。

不可貿然攻擊，不然瘋子醫生很可能會發飆撕票。

台上，久違的阿周看見我們，知道我們的計策，便識趣配合，分散瘋子醫生的注意力。

「喂！」阿周呼喚道：「我有嘢問你。」

「罪人！你到底幾時覺醒，知道自己滿身是血，需要上天嘅洗淨！」穿著純白醫生袍的男人回答。

「你點解會顛左，係咪發生過咩事？」阿周再問：「個陳上帝點樣洗你腦？」

「我嘅罪早已得到赦免，而家彷如重生！墮落嘅係你哋！殺孽嘅係你哋！」瘋子醫生回答。

阿周拖延有功，我們現已到達半路。

尚義釘著十字架上的阿玲，眼神越來越凌厲。

雙手雙腳釘在十字架上，我不敢想像她的痛苦。

「我喺第一場延伸遊戲裡面，本應接受死刑，墮落至地獄！但係，上天寬恕左我，解放我嘅靈魂！我作為使者，必須履行我嘅任務，將一男一女嘅罪人釘喺十字架上！」他
原來是第一場延伸遊戲的倖存者……

槍戰遊戲中，本應有六人受罰，而國殤之柱有四具死屍，計入綠髮男，還欠缺一個名額。

他想必是經歷過恐怖的事情，徹底瘋了。

「所以，你係想釘死我？」阿周問道，再向尚義打眼色，示意我們盡快幫忙。

「呢個係我嘅任務。完成左，就可以化作光芒，進入天國嘅懷抱。」瘋子醫生握著脖子上的項鍊。

看來，他本是個教徒之類的，只是思想扭曲了。

尚義提起手槍，瞄準瘋子醫生，然而他在關鍵時候絆到了什麼，一時停頓。

「…」

瘋子醫生意識不對，微微轉頭，幸好阿周及時幫忙。

「喂！咁你好明顯係個智障，一個反社會嘅顛佬，等緊你嘅只有地獄同懲罰！」阿周的說話惹怒瘋子醫生。

「你話咩話？我一定會得到解放！得到上帝眷顧！！」他激動起來，揮舞手術刀。

阿周咬牙切齒，四肢流出不少鮮血，但依然不斷挑釁，為我們拖延時間。

「係呀！話你呀！唔敢殺我呀？我知你一定要我哋流血而死。」阿周說。

尚義站直身子，發現絆倒他的是一隻血手。

我仔細一看，發現是阿周的同伴——景陽。

縱然曾有過節，我也感到百般可惜。

而景陽前方不遠，便是Eric的屍體，也是身中多刀，死不瞑目。

「你一定會受罰！一定會！等等先……點解你突然咁多嘢講。」瘋子醫生終於回過神來。

然而，尚義立刻開火，子彈飛快射向瘋子醫生。

在電光火石間，瘋子醫生居然向左一傾，子彈只是射中肩膀。

「啊！！可惡！」瘋子醫生憤怒地轉頭。

「射佢呀！」Gloria大叫。

「唔得，太易射中阿妹。」尚義無奈地說。

瘋子醫生退後兩步，也抽出一把手槍。

那是景陽的武器。

「砰砰砰！！！」瘋子醫生毫不猶豫，直接掃射我們。

「避！走！」威哥跑到一邊去。

我牽著Janet的右手，躲到一排椅子後，阻擋子彈。

「一班罪人，想打擾隆重嘅聖禮？」瘋子醫生不忿地說。

尚義為何會失誤，這完全不像他的作風。

可是，我看到尚義在酷冬下汗流浹背，而且握槍的右手正在不斷震抖……

而台上，阿玲的十字架其實就在瘋子醫生旁邊。

「尚義嘅壓力太大……」Janet比我細心，看穿事態。

「你哋全部通通都應該落地獄！冇資格觀看神聖嘅一刻！」瘋子醫生還是不斷開火。

尚義守在一邊，正尋找還擊機會，卻遲遲不敢動手，生怕傷及阿玲。

多麼堅強冷靜的人，也會有自己的弱點。

瘋子醫生見嗐射不行，便改變策略，瞄準天花的射燈。

「砰！！」射燈墮地，幾乎擊中尚義的頭顱。

本以為是困苦的僵局，誰知Gloria趁亂跑到旁邊，正偷偷走向瘋子醫生。

於是，我假裝探頭視察，吸引對方火力。

「砰！砰！」瘋子醫生果然中計。

不消十秒，Gloria已經跑到瘋子醫生後方，從後抱著他，限制對方移動。

與此同時，威哥也跨上舞台，一拳擊中瘋子醫生的鼻子。

「啊！」這一拳將瘋子醫生拋到十萬九千里外。

繼續（36）

然而，他並沒有放棄，站起後以飛刀襲擊威哥！

威哥知道手術刀塗滿麻醉藥，便全神貫注，一一避開，卻讓瘋子醫生逮到機會，跑向後台。

尚義、Janet和Gloria知道安全，便上台營救阿周和阿玲。

「阿哥？」尚玲終於清醒過來。

「阿哥喺度，一隻都喺度。」尚義開始移除釘子。

那個穿上白袍的瘋子跑到遠處，這次威哥沒有魯莽追逐，我總算鬆一口氣。

「真係放佢走？」威哥問我。

「太危險，唔值得。」我說。

本以為危機解除，誰知後台忽然傳來瘋子醫生的叫聲。

「啊啊啊啊啊啊！！！！！！！！」是頻死的嚎叫。

怎會這樣……

我和威哥稍微走前，揭開布幕，發現陰沉首領正握著一支長矛，貫穿瘋子醫生的肚子，再一腳踢走他。

「啊……主呀……」

下一秒，陰沉首領舉高長矛，刺中對方的額頭，醫生當場斃命。

「係你？」我問。

「你哋真係唔好彩唔好彩，俾我搵到同一樣嘢。」陰沉首領說。

同一樣東西？

接著，他從褲袋中拿出一個球狀物體。

我立刻知道大事不妙。

陰沉首領解開手榴彈扣，直接投向我們。

我瞪大眼睛，卻發現手榴彈在頭上凌空飛過，降落到兩支十字架的中央。

那裡有Janet、尚義、阿玲、Gloria和阿周。

「走呀！！！！！！！」我大叫。

然而，一切太遲了。

「嘣嘣嘣嘣嘣嘣嘣嘣！！！！！！！！！」

炸彈頓時爆開。

內容修正：

「你哋真係唔好彩，俾我搵到同一樣嘢。」陰沉首領說。

寫文嘅時候，發現啲情緒好容易滲透入去

有時真係唔知自己為咩堅持，唔知自己努力有乜Q用

加油，有咩咪大家傾訴下，或者有同路人呢，今晚仲有文嗎？

呀！！！

巴打係咪有心事

我自己有做gym，操咗三年，我都唔知自己做緊乜，但呢個係一個習慣，正如寫文一樣。當你寫完，就會覺得好值得，太攰就休息下，但一定要再pick up返
Sorry 1999

樓主個故幾好好睇

故好正 樓主加油

樓主加油

(37) 苟延殘喘

一陣火光殺到眼前，身體立刻飛到一邊去。

「啊！！！」我在地上不停打滾，撞到牆邊後才真正停下。

大會堂內煙霧瀰漫，視線裡只有威哥一人。

數秒後，陰沉首領的樣子也逐漸呈現，他正撿起瘋子醫生的手槍，打算了結我們。

威哥發現對方的動作，便在一瞬間跑到陰沉首領面前，將他推開。

對方退後幾步，冷靜地說：「幾硬淨，我欣賞。」

陰沉首領緊握長矛，與威哥對峙。

我快速爬起，打算搶先一步拿走手槍，卻遇上另一個人。

我感覺到身後的異樣，便馬上轉身，驚見君姐正向我揮刀！

果然不止首領一人。

我憑著過去的經驗，下意識舉手擋著，成功擺脫致死的一刀。

然後，我伸出直拳還擊，即使對手是女兒身，我也決不能手軟。

誰知君姐輕易擋住，一抓，一扭，一拉，將我壓在牆上。

下一秒，她向我的背脊直插一刀。

「呀！！！」我感覺鮮血正在湧出。

我咬緊牙關，以蠻力弄開君姐，再轉身揮動手肘，瞄準她的臉頰。

可是，君姐敏銳地蹲下，再一腳踢向膝蓋，害我一時失去平衡。

霎那間，君姐的刀子已在眼前。

歷久的打鬥讓我的反射神經好了不少，我向右傾側，同時歪頭躲避，刀子剛好在耳邊擦過。

「嗯？」君姐愕然半秒。

我握實拳頭，來一記上勾拳。

誰知，她也輕易地避開，退離幾步。

君姐單腳向前，重心靠後，雙腳屈曲，同時雙手擺在臉前，保護頭部。

「跆拳道？」我問。

「識貨。」君姐回答：「你都幾犀利，搞到Jason咁。」

「所以你都最好小心啲。」我準備就緒。

威哥和陰沉首領還在糾纏，不分勝負。

而我和君姐則同時衝刺，殺向對方。

君姐向前一躍，打橫身子，踢向我的胸膛。

我心中知道退後沒用，便靠左避開，然而她早料此著，落地後立刻轉換姿勢，改為劈向我的背部。

當然，我也不是省油的燈，縱然渾身是傷，我也靈活地傾前，側身，繼而伸出右腳。

「啊！！」我擊中君姐。

這次終於反守為攻，將對方逼離半米。

「點解你哋要選擇殺人？點解要選擇一條不歸路？」我問。

「係唔係不歸路，係睇個結果。呢個係成王敗寇嘅世界，邊個生存，就代表邊個係正確。」她回答：「我哋只係為左自己，冇咩錯。」

「你唔係咁嘅人。」我說：「我知你其實唔想。」

我依稀記得，她說過的心底話。

君姐其實不想殺人，只是逼不得已。

「唔輪到我唔想。」

說完，君姐上前揮刀！

我退後躲避刀子，想拉開距離。

然而，她反手握刀，踏前再來一記。

幸好，我再一次避過攻勢。

君姐極不耐煩，便直接刺過來，對準我的脖子。

這次動作太明顯了，我穩住雙腳，完美捕捉君姐的右手。

「咩……」她還來不及反應，就被我一腳踢開。

另一邊廂，威哥弄走陰沉首領的長矛，卻反被對方打中左臉，摔在地上。

陰沉首領本想一腳踩向威哥的頭顱，然而我及時到步，一拳打中對方的肚子，將其擊退。

「嘩！！Thank You！」威哥感激地說。

「起身。」我伸出右手，將威哥扶起。

忽然，我聽見上膛的聲音。

「嚓……」我緩緩轉身，發現正是君姐。

怎會那麼快……

陰沉首領緩過氣來，看到此番畫面，便返到她旁邊。

「做得好。」陰沉首領說。

「大佬，重要幾多個人？」君姐問。

「一個。」陰沉首領檢查自己的任務牌，然後抬頭看著我們：「你哋好彩，我哋只需要殺多一個人。」

我和威哥面面相覷，不自覺地退後。

「唔好喐。」君姐警告。

「君，就你決定，殺邊個。」陰沉首領說。

「…」我和威哥，難道必須死一個？

手槍在敵人手中，我們什麼都做不了。

只能等死……

不，垂死也要掙扎。

「君姐，殺人只會令你墮落，令你變得恐怖。我知道你係唔想殺人，你心入面一定重有善良。」我說。

「你殺左Jason，重好講？」陰沉首領指控我。

我瞪大眼睛，立刻反駁：「我冇！」

「人都死左，你唔需要狡辯。」他平靜地回答。

明明我最後沒有下手……

「君姐，盡快開槍，令我哋離開呢個地獄。」陰沉首領說。

「你明知道錯，都照樣違背良心。呢條刺，成世人都會永遠跟住。」我勸諭道。

君姐開始動搖，閉眼低頭。

陰沉首領察覺不妥，便開口說：「君，你要知道，你已經殺過好多人，已經冇得翻轉頭。加上你以為佢哋都係好人？佢哋隨時都可以殺死你，令你一路以嚟嘅努力完全白
費。」

「你要記住，點解你一定要生存落去，點解你當初會肯跟我。」他說。

終於，君姐下定決心，盯緊我們。

難道，是死亡的到來？

「冇錯，我係冇得翻轉頭。」君姐狠下心腸：「但我可以揀邊個死！！！」

她像彈弓一樣高速轉身，瞄準旁邊的首領。

我和威哥看著，紛紛訝異起來。

可是……她太天真了。

陰沉首領彷彿早已預知未來，在君姐轉身之際，抓著她的手槍，再順勢扭斷她的手肘，搶過手槍。

然後，毫不猶豫地射死她。

「砰！」響亮的一槍。

君姐的額頭上頓時出現一顆彈孔。

倒下，失去意識。

「…」

世界忽然安靜了。

緊接著，一陣刺眼的光芒閃進瞳孔裡，彷如那時修潔的場景。

陰沉首領渾身發出閃光，還逐漸化成光點，四處飄散。

這是我第二次看到這番景象。

「終於到我完成任務。」陰沉首領看著君姐的屍體：「真係蠢，明明可以順利逃脫。」

「你！殺死無數嘅人！唔覺得羞恥咩？」威哥大罵。

「每個世界嘅遊戲法則都唔同，我只不過係遵從同埋適應。」他回答：「定你哋以為自己係正確？」

「係，而我哋會堅持落去。」我說。

「你哋一路以嚟，犧牲左幾多嘢，自己諗下。」陰沉首領的態度總是冷淡：「你哋嘅掙扎，都係無謂嘅。如果做好自己，實行任務嘅話，或者個結果就會更好。」

說完，他終於完全消散，離開香港大學。

只剩下一張任務牌。

我撿起任務牌，細讀內容。

「殺死二十個人。（注意：可以與任務內容一樣的參加者組隊，進行累積計算。倘若同伴死亡，亦不會中斷累積。）」

難怪，他們會合作，的確是任務緣故。

我低頭垂下，深呼一口氣。

殺戮終於結束了……

此刻，陰沉首領成為隊伍中唯一倖存者。

只是因為，他足夠心狠手辣。

而最後的說話，彷彿就在暗諷我們。

阿熙沒有殺死嬰兒；Alison沒有殺死Allen；而我沒有拿槍殺人。

倘若我們放下執著，或者早就可以返回人間。

不過，我卻選擇一條艱深的道路。

值得嗎？

到最後才能知道。

「喂！吳懿唔好等啦！救人！！！」威哥大喊。

對……

我二話不說，沿路奔回台上。

繼續（37）

布幕早已炸得形同虛設，台上滿目瘡痍。首先映入眼簾的，是昏迷不醒的尚義，和旁邊哭啼的阿玲。

尚義的身背燒焦熏黑，想必他只是來得及轉身。

「阿哥！點解你要攬實我？點解唔直接走？唔好呀！」尚玲悲痛地哭著。

原來，尚義犧牲自己，拯救妹妹。

另一邊廂，阿周正緩緩站起，雙手染滿血跡，卻又扶起受傷的Gloria。

「靚女，頂住。」阿周艱苦地說：「唔係你及時拆啲釘落嚟，我就死硬。」

「呀……下次我會直接走人，唔理你……」Gloria無奈地說。

還有一人呢？

我四處張望，卻不見若雨。

「喂！Janet！你喺邊度呀？」威哥叫道。

然而，沒有任何回應。

我跳到台下，發現Janet身在第六排附近……

那個爆炸，居然將她擊至遠處。

我衝到她面前，呼喚道：「若雨，醒呀！我喺度！」

她依舊昏迷。

我搖動她的肩膀，希望喚醒若雨。

不過，毫無生機。

最壞的可能，是她離去了。

我伸手到她的鼻下，內心沉重得要命。

可能，命運也不想拆散我們。

Janet握緊我的右手，微微張開靈魂之窗。

水汪汪的眼神，是眷戀，還是感動？

「Visitor Centre個火場裡面，我聽到架，我會守承諾，唔會走。」她微笑了，溫暖著我的心窩。

「你冇事就得啦……」我也流淚了。

「係……凍左啲……」Janet說。

「我攬實你，我永遠都要攬實你。」我立刻將她抱進懷裡。

「唔……咁又熱死我。」她居然還能說笑。

「阿哥呀！！！你快啲醒呀！！！」阿玲喊道。

「尚義……我見到佢死都要保護阿玲。」Janet面露傷感：「所以，直接炸中。」

我和Janet紛紛圍著尚義，只見他毫無反應，宛如死屍。

「阿哥！！唔好得翻我一個！」阿玲的眼淚滴在尚義的身軀上。

「唉……佢係個好人嚟……」阿周概嘆道。

「尚義，你要頂住呀！」威哥握緊雙拳。

「點解你咁傻呀？」阿玲幾乎崩潰。

尚義一直維護大家，想不到他會得到這種下場。

此番場景，讓我想起Allen和Alison。

情侶和兄妹……

信任和守護……

幸而，這次上天也網開一面。

「喂！尚義隻手指喐左！」威哥叫道。

「咳咳，我居然未死……」尚義逐漸醒來。

「哥！」阿玲和尚義彷彿久別重逢，相擁而泣。

而我，也默默牽著若雨的左手。

我開始感受到，生命是可以如此堅強。

「好！大家平安冇事！！」威哥歡喜地說。

「唔好意思打攪大家。」阿周忽然說：「下一場延伸遊戲，你哋打算參加？因為，只係差二十分鐘左右。」

我看看時間，阿周所言甚是。

「冇錯……呢度突然好凍。」Gloria說。

「我都係咁覺得。」Janet回應。

「氣溫提示！！而家溫度降至五度，即將就會降至零度！哈哈，大家衡量參唔參加遊戲啦！！」陳上帝的廣播忽然傳來。

五度？

「我可以行，咁樣凍落去，都係要死。」尚義說。

解決瘋子醫生和合作殺人隊兩大危機，卻要立刻面對更大挑戰——最後一場延伸遊戲。

此刻，阿玲和威哥扶著尚義，阿周與Gloria並肩同行，而我和Janet則互相依靠。

出發，離開大會堂。

來到尾聲，節奏忽然加快。

然而，我卻感覺，最後的延伸遊戲將會非常漫長……

阿周臨行前，看看死去的同伴Eric和景陽，惋惜一會。

「你冇事嗎？」Janet問他：「以前嘅事，希望你唔會擺喺心上。」

她指的，是Grove裡的糾纏。

「冇事。」阿周回答：「係個黐線佬嘅錯，好彩佢死左。」

十字架擱在觀眾席地上，這場鬧劇正式完結。

阿玲和阿周的四肢都佈滿血跡，那個醫生還真恐怖，將他們釘在十字架上……

走出大會堂，返回大學街，警覺世界變了。

「點解會咁？」威哥無法接受。

地面積著厚厚的雪，我們彷彿置身冰島。

「咁更加要快行。」尚義說：「個陳上帝一定會令我哋頂唔順。」

我們不再說話，而是熬著嚴寒，走到黃克競樓。

然而，還要走樓梯。

「重有五分鐘。」阿周報時。

「我可以自己行，你哋快！」尚義身先士卒，跑上樓梯。

縱然左右搖晃不定，但他依然堅持著。

果然是我們的大將。

「呀……」他忍受著無窮的痛楚：「大家頂住！」

各人開始沿著樓梯往上奔馳，不消三分鐘，我們就到達頂樓天台。

就在到達地面的一刻，陳上帝的聲音又來了。

「好好喔！好準時。」沒人想聆聽他的廣播：「櫃上面咩禦寒衣物都有，自己攞去用啦！」

一旁的櫃子上，放著羽絨、圍巾、雪鞋、長褲、厚織帽，包羅萬有。

與此同時，我發現天台上有著合共六個人。

而只有一個是認識的。

阿熙。

「吳懿！你冇事！」阿熙驚嘆道：「我重以為你已經俾哈比燒死！」

「我或者比較大命。」我只好這樣說。

至從訪客中心的火災後，我就再沒有遇過阿熙。

平安無事就好了……

我們六人穿好禦寒衣物，等待遊戲開始。

我仔細觀察，不見哈比。

他要是不來的話，就很有可能因低溫而死。

不過，也不管了。

過一會兒，遊戲正式開始。

「哈嘍！最後一場延伸遊戲啦喔，大家緊張嗎？」陳上帝宣布：「遊戲人數合計十二個，夠玩啦！」

「我有不祥嘅預感。」阿熙說道。

其實，我也有。

話說有冇人已經唔記得阿熙乜水？

要殺BB個位?

一開始殺人果個？

俾哈比呃走左之後被擊暈
然後好似冇出現過？

記得

喺main lib同Allen抽卡嗰個

成咗一晚睇哂 港大人留名，樓主加油，文筆好好

live!
雖然我唔係hku人 唔係好清楚d地方遠近

今晚深夜出文，利申重有5章就完故。

好心急...

（38）無辜滋味

天台上站著十三個人，當中有我、Janet、尚義、阿玲、威哥、Gloria、阿周、失散重逢的阿熙，和五個毫不認識的參加者。

說來，我參加了所有延伸遊戲，卻能幸運生存下來。

「吳懿，你知唔知哈比有咩目的？」阿熙忽然問我。

「佢唔單止攞個假任務呃我哋，重係個變態虐待狂嚟。」我說。

這大概是最好的描述。

「完全睇唔出……」阿熙無奈地嘆氣：「重有，呢次遊戲比起頭幾次都好唔同，個天台好細，唔似以前咁，喺圖書館、智華館呢啲地方舉行。」

的確，天台其實頗為狹小，完全不適合動態遊戲。

到底，會是怎樣的玩法？

現場每個人都憂心忡忡，擔心著往後發展。

「呢次係我第一次參加延伸遊戲……」阿玲向尚義說。

「總之，小心為上。」尚義回答。

「放心，大家互相照料！」威哥叉腰說道。

「冇錯。」阿周回應。

「一定要生存落去。」Gloria說。

最後，Janet也來到我身邊。

「阿難，無論咩事都好，都一齊面對。」她說。

「好。」

各人背負著不同的故事和經歷，卻承載著共同意志和目的。

活下去。

遠處忽覺動靜，眾人四處張望。

一個電視屏幕逐漸飛到天台上，映出陳上帝的樣子。

「哈！各位能夠生存到而家，都係非常厲害嘅人物！」陳上帝嬉皮笑臉：「呢次遊戲之後，我將會開放一個新地點，大家去到嗰度，接受最後嘅挑戰，就可以繞過任務內容，直接返到人間，得到拯救！」

「咩話？咁好？」附近一人說。

「係咪真架？」也有人懷疑。

「完全真確，而且係個個人挑戰。」陳上帝回應。

「即係，唔需要殺人？」Janet問道。

「當然！不過，如果挑戰失敗，自己亦都會冇命，所以自己衡量啦！」陳上帝說。

雖然具備風險，但始終為一個選擇。

「好啦！最後嘅延伸遊戲而家開始！」陳上帝講解遊戲內容：「遊戲規則如下：遊戲分循環輪次，每一輪，我都會宣布一個人名，當嗰個人完成指令之後，遊戲就會立即完結。冇錯，係立即完結，即係大家可以即刻走人。相反，如果嗰個人冇完成指令，就會受罰，而下一輪遊戲就會繼續進行，如此類推，直到有人可以完成指令，結束遊戲。」

那就是說，遊戲輪次越多，受罰的人數越多。

即使不用說，我也知道「受罰」的意思。

我們的目標，是盡快完成遊戲，最好是在一回合內。

而最重要的，是那個「指令」的本身。

「咁個死人『指令』係咩呀？」威哥大喊道。

「問得好！個循環指令，就係……」陳上帝刻意停頓：「從天台上面跳落去！」

眾人嘩然，訝異萬分。

「咩話？」阿周立刻大罵：「咁即係，被選中嘅人一定要死？」

「你可以咁理解，個分別就係：一個係自行了斷，一個係我親自殺死。」陳上帝回應道。

「又係……運氣？」阿熙感到害怕。

「大家唔一定要咁悲觀，正面啲嚟講，可能只係得一個人要死。」陳上帝說：「當然，要睇你哋造化啦。」

「咁我哋……直接推人落去咪得囉！」其中一人說。

「唔得架，嗰個人要自願跳落去。」陳上帝微笑回應：「係啦，大家順便睇下下面啦。」

說完，阿周走到天台邊，俯視下方。

「嘩！全部霧嚟嘅？」阿周驚異起來。

全部都是白霧？

「係喔！」威哥也說。

我清楚記得白霧的腐蝕威力。

簡單來說，從天台墮下，必死無疑。

「抽中邊個，邊個就注定去死……」尚義感到煩惱：「個重點，係要肯為左其他人，而自行了斷。」

生存至今的，都是經歷千辛萬苦，堅持要活下去的人。

難怪，這次遊戲會放到最後。

生存執念越強，就越難接受死亡。

「大家有冇問題？」陳上帝問道。

「唔好抽到我……」阿玲擔憂道。

「我唔想死呀！」威哥的雙手也不自覺地抖動。

這次遊戲，宛如死亡抽籤……

「要殺死自己……」Janet低頭說：「我實在唔知自己做唔做到。」

「遊戲得嗰十三個人，其實個機率唔係細……」Gloria無奈地說。

無論是面對人生或死亡，都需要勇氣……

難道，這就是遊戲的意義？

「咁樣好無辜喔！」阿周不滿地說。

「我哋每一個人都係無辜嘅。」我向阿周說。

阿周的情緒由剛才的激動，緩和至平靜。

「我唔想承認，不過你啱。」他按著額頭。

阿周其實是個機警的人物，不但是景陽和Eric的領袖，還在危急關頭下分散瘋子醫生的注意力，為我們爭取時間。

「哈，我成日都覺得自己冇乜好運氣。」阿熙苦笑起來。

我依稀記得，他說過自己的人生並不是很如意。（詳見第十七章）

「但係嗰次，你贏左Allen。」我說。

「嗰次，我自己都估唔到……」阿熙不堪回首：「諗起都覺得悲涼。」

「遊戲開始啦喔，唔知第一個幸運兒會係邊個呢？」陳上帝的眼神裡滿是興奮和期待。

「我隻腳係咁震……」威哥極度不安。

「你咪講嘢啦，嚇埋我。」Gloria鄙視道。

阿熙身在旁邊，不斷喘氣。

縱然天氣冰冷，我也是不斷冒汗。

諷刺的是，陳上帝拖著不說。

「再係咁我會嚇死。」Janet也忍受不了。

終於，陳上帝開口發話。

「第一個被選中嘅人，係周恭輝！大家掌聲！！！掌聲！！！」陳上帝宣布。

我沒有鬆一口氣。

見證死亡，也是恐怖的事情。

況且，這人是在我們當中的。

「點解……係我……」阿周跪在地上，雙唇抖震。

「我知係好慘，但係……」

尚義還未說完，阿周就立刻大喊：「點解係我呀！！！！冇可能架！！！！咁多人唔中，要抽中我！！！！！」

他崩潰痛哭，雙拳打在地上。

然後，是眼淚。

眾人低頭，默不出聲。

「五分鐘，唔跳就我喐手，哈哈。」陳上帝還要火上加油。

「根本變態……」威哥失去以往的衝勁。

現場所有人，都陰靜萬分。

阿周伏在冷冰冰的石地上，不讓我們看他哭泣的樣子。

然而，他還要自願跳下去，才能解救我們。

要怎樣開口？

尚義抽出自己的任務牌，陷入沉思。

不，更像是回憶往事。

時間一分一秒過去，五分鐘的時限即將到來。

倘若阿周不犧牲自己，就要繼續下一個環節。

這樣就會有更多人犧牲。

最後一分半鐘，阿熙終於開口了。

「好對唔住，但你要……」阿熙沒有說出最後幾個字。

「我要乜嘢？我要做乜嘢？」阿周逐漸站起，背對我們。

他當然知道，只是不願接受。

「我好對唔住，總之……」阿熙緊閉雙眼：「你要跳落去。」

「點解？點解我要咁做？」阿周問：「乜你講對唔住，就會有用？可以改變到現實？」

「我知講『對唔住』冇用，但係……你要咁做先可以救到我哋。」阿熙回答。

那句道歉，只是一種無謂的安撫。

不過，還能說些什麼？

阿熙的要求或許殘忍，卻是悲哀的事實。

我想，只有阿熙才能開口說出此番話。

聽此，阿周轉過身體，以怨恨的眼神盯著我們：「全部都係自私嘅人，只會考慮自己！」

「並唔係咁。」阿熙低頭回答。

難道阿熙要說，對方無論如何都是死路一條？

時間剩下一分鐘。

難道，我們將要迎接下一輪？

「我唔會為你哋班自私嘅垃圾，而犧牲自己。」阿周的雙眼佈滿血絲：「冇可能！」

「你唔好咁樣……」尚義也加入對話。

其餘各人，都不敢直視阿周。

是內疚？害怕？還是絕望？

我也不知道。

「我嘅朋友已經全部死曬，得翻我一個……」阿周站在原地，一動不動，彷彿已經下了決定：「我重要俾個黐線佬，釘喺支十字架上面！」

時間剩餘二十秒。

「而家，你要我自殺？你要我死？唔得……咁我寧願拉多幾個人陪我……」阿周不忿地說。

時間剩餘十秒。

「重有，你……」阿周憎恨的矛頭直指向我：「你話我哋每一個人都係無辜呀嘛。好，我真心希望，下一個就抽中你，俾你試下無辜嘅真正滋味！」

「夠鐘！」陳上帝宣布道。

「妹，唔好睇……」尚義抱著阿玲。

下一秒，廣播傳來散彈槍的聲音。

「砰！！！」阿周的頭顱瞬間爆開，軀殼倒下，血漿傾斜一地。

我退後兩步，碰到威哥。

威哥嚇得面容鐵青，失足倒地。

「真係死左……佢真係死左。」附近一人說道。

「究竟，呢個係咩遊戲嚟……」Gloria走到一邊，遠離屍體。

阿周死前的怨恨，正正顯示他對死亡的恐懼。

還真可憐……

而他死前的詛咒，更是植入心中。

「阿難，你唔好怪自己，佢只係太……絕望。」Janet向我說。

「我知……我知……只係……好難忍受。」我也幾乎崩潰。

「嘻嘻，重有下一輪喔。」陳上帝笑道：「你哋有排熬。」

我早就感覺，遊戲會非常漫長。

唔知到個故完會唔會有一百正皮

會有既 btw新人入黎睇 live左

一定有

會有

好evil 呀大佬

幫推

就完好唔捨得添
晚晚瞓前都入嚟睇下有冇更

搞到想上去黃克競天台睇吓

我都係

放工番來追故

支持 好似返左hku 咁 文筆好

樓主有無打算出前傳下集

可能架
另外聽日出大大份

推
如果樓主出密啲文就好

Hku舊生留名
建議樓主整返張map俾non-hku嘅朋友參考

推推推

等文

等～

寂寞到夜深～

（39）死亡輪迴

這次遊戲，是無限死亡輪迴。

「下一位幸運兒又係邊個呢？」陳上帝隔著電視屏幕，欣賞我們害怕的神情。

「唔好係我呀！」

「求下你啦！！」

「救命呀！」

看著此番情景，我想起遊戲開始前，黃麗松講堂裡的群眾。

無助而驚恐。

「下一個！咦？同我一樣姓喔！叫陳劍清！大家再次俾掌聲鼓勵！」陳上帝宣布。

「呀！！！！！點解係我呀！！！！」附近一人喊道。

我轉過身體，發現是個陌生學生，戴著藍框眼鏡，身形瘦削。

縱然不是認識的同伴，我的內心盡是沉重、悲涼。

然而，遊戲能否因他而完結？

「點解會係我呀？我冇殺人放火，我咩都冇做過，我重想生存落去呀！」劍清不自覺地退後，雙手按著頭顱：「好恐怖呀！！！咩遊戲嚟架！！黐線！！我……我！總之唔可以死呀！！」

精神早已崩潰，他走到一邊，遠離眾人，口中滿是碎碎念。

同樣的悲劇又要上演了。

這次，由尚義發話。

「我……我知你好痛苦，但係一切已經扭轉唔到。」尚義說道：「只不過，你可以幫助我哋，拯救其他人。」

「唔好同我講咩……我嘅死可以好有意義。我先唔Care呀！！！！」劍清盯著尚義：「我只係唔想死！唔想死呀！！！」

然而，他的結果早已注定。

「我想靜下，我想靜下……」劍清雙目迷離：「唔好騷擾我。」

時間剩下四分鐘，根本沒有遲疑的空間。

「時間唔多，我希望你可以……」尚義逐漸走近。

「唔好理我呀！！！！！我叫左架啦！！！」對方忽然抽出手槍，對準尚義。

現場嘩然。

「咩事！有槍嘅？」威哥喊道。

「阿哥小心呀！！」尚玲也叫道。

尚義意識到危機將近，便緩緩退後。

「你哋個個都好想我死？好想我拯救你哋？」劍清不忿地說：「唔得……我點都唔會跳落去。我個朋友掂過啲白霧，原來係腐蝕性嘅。我唔想咁樣痛死……」

阿熙身在旁邊，盯緊對方的手槍。

劍清的情緒極不穩定，隨時都會攻擊我們。

我們說話，需要極度小心。

「我知……我真係明白，但呢個唔係我哋自私唔自私嘅問題。」尚義露出同情的眼神：「好似頭先個人咁……如果佢肯幫我哋，根本就唔會有下一輪。所以，希望你會睇清事實，唔好俾悲劇延續。」

「唔明嗰個係你……當一個人必死無疑嘅時候，係唔會考慮其他嘢，因為已經唔重要，一切都毫無意義。」他回答。

眾人逐漸圍在一起，剩下孤立的劍清。

還有三分鐘時間。

要麼延續，要麼結束。

劍清的雙手握緊手槍，卻是抖動得厲害。

這種僵持，讓大家心驚膽顫。

驀然，事情起了變化。

「喂！！你做乜嘢！！！！」劍清向附近一人大喊。

「吓？我冇呀！！我冇呀！！」對方回說。

「你伸手去褲袋做咩呀！！想開槍殺我？」劍清指著那人。

「我根本冇槍……」那人無奈地回答。

「唔好呃我……唔好呃我……」劍清的雙唇正在發抖：「我會開……槍架……」

本以為無關痛癢，誰知劍清忽然開火……

「砰！！！」而且，正對準尚義。

「哥！！！！！！」阿玲大喊。

子彈飛向尚義的眼睛，即將抵達，最後關頭卻在威哥身上停住了。

「啊啊啊！！！！」威哥飛撲到尚義面前，阻擋子彈。

現場各人，包括劍清，都目定口呆。

威哥居然以身相救。

「威哥！！」尚義蹲在地上，察看負傷的威哥。

「我冇事……」威哥強顏歡笑：「我肉多……哈哈……呀！好痛！」

威哥的左腹留著鮮血，染紅地面。

「你做咩開槍呀！」Gloria指著劍清。

「我見到佢伸手去皮……皮帶嗰邊……想攞把槍殺我……」劍清說道。

「你自己黐左線幻覺啦！根本得你一個想殺我哋！」Gloria大罵。

「你……你收聲！！我可以射埋你！！」槍口瞄準手無寸鐵的Gloria。

看此，Gloria只好舉高雙手。

這人已經徹底瘋了。

就在此時，我留意到位於天台角落的阿熙。

他趁亂繞過眾人，來到劍清後方。

似乎是想制伏敵人。

「呀……我啲血呀……」威哥捲縮地上，久久不能站起。

劍清緊緊盯著尚義和Gloria，手指不離扳機。

我走到眾人前方，保護Janet和阿玲。

「你哋唔好理我，唔好理我……」他的理智早已完全消失：「行前一步，我就開火！」

眾人沉默，等待著往後發展。

此時，阿熙已經偷偷來到劍清背後。

下一瞬間，阿熙右腳一掃，踢倒毫無防備的劍清，順勢抓著他的右手，一把搶掉武器。

「啊！！！」劍清應聲倒地。

接著，阿熙毫不猶豫射向地面。

「砰！！！」劍清頓時嚇得魂不守舍。

然後，阿熙再指向他的額頭。

「唔好亂嚟。」阿熙認真地說。

「你！你！」劍清怒髮衝冠，卻不敢反抗。

「你差啲殺左人。」阿熙嚴肅起來。

可是，他的警告只換來短暫的沉默。

「哈哈哈啊哈哈！！！我記得你！！一開始殺人嗰個嘛！！！！你都不過係個賤人嚟！！！」劍清居然大笑起來。

「我嘅嘢，唔關你事。」阿熙回答。

時間剩餘一分鐘。

看樣子，劍清是不會幫助我們了。

「總之……你唔好諗住反抗……」阿熙說。

「哈，反正你遲早都會有報應。」劍清緊握雙拳。

「你唔好逼我，我唔想……」

「既然都必死，咁不如！！！！」劍清快速爬起，直接衝向阿熙！

「砰！！」

然而，絕沒有阿熙的動作快。

劍清失去生命，倒在地上，剛好就在阿周的屍體附近。

又一個……

阿熙丟下手槍，無奈地嘆氣。

「佢殺左人……」尚玲說道。

「唔係佢嘅錯……」尚義回答。

在我和Gloria的扶持下，威哥終於站起了。

「哈哈，我先冇事！樂觀啲睇，我得翻兩個人要救，離任務完成又近左一步。」威哥總是喜歡逞強。

阿熙來到我面前，旁邊幾個陌生人卻立刻退後，遠離殺人兇手。

「唔駛理呢班人。」Gloria不屑道：「佢哋唔明白，係你救左大家。」

「我冇介意過。」阿熙平靜地回答。

此時，電視飛到劍清的屍體上，播出陳上帝的樣子。

「Wow，唔駛我親自處決喔。」陳上帝笑說：「不過，都係要下一輪。」

「重要幾耐……」阿玲不安地低頭。

如此輪迴，到底會如何完結？

難道，這裡將成為所有人的墳墓？

「呢次唔賣關子啦！」陳上帝宣布：「今次！係一位女仔！叫袁煥桐！」

本以為又是其他人，直至看見眼神恍惚的Gloria。

「呢次係我……」她說。

到底，要重複多少次。

阿周、劍清、Gloria……

我感覺絕望越來越近。

「Gloria……居然到你……」威哥強忍痛楚，失去氣力。

這次，Gloria能否結束遊戲？

她跪在地上，抱頭痛哭：「我好唔想死呀！！！！我唔相信呀！！一定有走甩嘅辦法！！」

「唔好意思！冇！哈哈！」陳上帝嬉皮笑臉。

「你個賤人……」

Janet按耐不住，走到陳上帝的樣子前，一腳踢破螢幕。

「碰！！」螢幕落到地上。

「妹妹仔，你唔開心呀？唔甘心呀？我記得你話過會嚟阻止我架喔！哈哈哈！」陳上帝的廣播傳到耳邊。

與此同時，遠處飛來另一個螢幕。

根本無法躲避……

「Gloria……我哋嘅命運，就喺你手上。」尚義無奈地說。

「而家只有你，先可以結束遊戲。」阿熙也道出現實。

然而，Gloria根本心不在焉，只是默默看著冷冰冰的石地。

天空依舊在下雪，眾人的心中都是寒意。

和大部分人一樣，Gloria從沒殺人。

然而，她要面對如此悲慘的命運。

「我好攰……同時個心好痛……重好驚……」Gloria失去既往的剛烈和強勢。

「但係，只有你先可以做到，救曬呢度所有人。」尚義說出此番話，內心想必也非常難受。

「但我都係唔想死呀……我好怕死架！」Gloria淚流滿面，無助地看著我們。

死亡，實在極度可怕。

「我屋企有兩個細佬同一個阿妹，大家都等緊我照顧……」Gloria想擦乾眼淚，眼淚卻反而越來越多。

一切悲傷，都流露出來。

時間只剩三分鐘。

「求下你啦。」

「你得架。」

「大家都會感激你。」

眾人加入對話。

不過，Gloria也沒有聽進耳裡。

「一個就嚟考DSE，一個啱啱中三揀完科，一個重讀緊小學，乜都唔識……」Gloria抬頭，細說往事：「兩個細佬呢……一個數學好好，但係語文重係差少少；另一個就話鍾意畫畫，鍾意到唔想讀書，我都唔知支持定反對好。至於妹妹呢……好百厭，成日整亂自己間房，又要我執，不過真係好得意，大個左之後一定好靚女……」

她的每一句，都刻入心中。

「我作為家姐，又要讀書，又要搵Part-time。辛苦嘅，但好值得。」Gloria不斷搖頭，淚水沾滿臉頰。

「我唔想講拜拜，我重想見佢哋……」她像是苦苦哀求。

哀求誰？

如今只有一分半鐘。

時間殘酷，命運也殘酷。

「你有決定未……」至今，我已經無法形容阿熙的情緒。

無奈、悲傷、不忍……

可以說，超越了這些。

不，不止阿熙，天台上所有人都是。

「我唔知……我剩係知道自己好想生存。」Gloria回答。

「但……你真係希望個遊戲延續落去？」阿熙再問。

「我做唔到，我太驚，我估唔到自己會咁驚。」Gloria看著自己的雙手：「個感覺，好似身體唔屬於自己一樣，雙腳不受控制。」

她一直跪在地上，宛如無法動彈。

沒有人怪責她。

因為，她只是個受害者。

三十秒。

「我有個願望，就係佢哋三個，都可以愉快咁成長。」Gloria說道：「爸爸媽媽平時都要出去做嘢賺錢，得我一個陪佢哋，希望冇左我之後，佢哋可以互相照顧……」

「一定可以。」我只能這樣說。

「唔……」

「好可惜！夠鐘！」陳上帝宣布：「哎呀，今次少少起伏都冇，悶死！」

說完，廣播傳來一聲巨響。

「砰！！！！！」

Gloria躺在地上，一灘血泊流至頂樓邊緣。

阿周的怨恨、劍清的崩潰、Gloria的眷戀，全都成為過去。

而第四個人，又會是誰？

我不願去想。

「好啦，唔好浪費時間！下一位！」陳上帝歡呼起來。

更正

威哥的左腹流著鮮血，染紅地面。

話說諗住開埋第四個乜水先完呢章，不過都係買個關子。

另外大家最唔想邊個死呀？

發現呢句都冇左detail:

接著，阿熙毫不猶豫射向地面。

接著，阿熙站到劍清面前，毫不猶豫射向地面，子彈落在劍清的頭顱旁邊。

阿難

緊係唔想尚義死啦

主角死得唔得

btw其實抽中威哥，佢跳落去就完成到任務?

岩岩一次過追故 細膽hku學生表示knowles果part好不安

生存到呢刻先知一切係白費

唔夠大份

Gloria

唔太記得死到邊個

唔想Janet死 佢死阿難實好傷心

係 好似修潔咁

樓主 where are you
好掛住你

係咪仲有三章

人類從來都是感性的動物。

我們會憑直覺選擇、憑感覺行事、憑直觀判斷。

而一切情緒，都是來自感性元素。

喜悅、滿足、憤怒、不忿、哀愁、憂鬱、埋怨、憎恨、擔憂、害怕、不安、惋惜……

全部皆由感性而來。

而害怕死亡，也不就是一種情感？

「下一位！係一個我好欣賞嘅人馬！叫做嚴家熙！！大家快啲俾掌聲！掌聲！」陳上帝沒有給予我們喘息的空間。

「…」

這次，是阿熙。

我緩緩轉頭，發現阿熙正呆在原地，靜止不動，一言不發。

就連眼神，也不起任何變化。

彷彿與世界隔絕一樣。

而我，也只能嘆氣，白色的霧氣從口腔噴出。

原來，世界變得如此冰冷。

阿熙並沒有像阿周和劍清一樣，失控崩潰，也沒有像Gloria般，絕望痛哭。

只是，默默低頭。

沉靜得恐怖。

過半分鐘，阿熙終於抬頭，轉身示眾。

「大家，遊戲將會完結。」阿熙的語氣非常平淡，卻又語出驚人：「我會擔當嗰個跳落去嘅角色。」

「咩話！」威哥意想不到事情變化。

就這麼容易？

「你係咪確定？」尚義也驚異起來。

就連旁邊的Janet，也瞪大眼睛。

「個殺人兇手居然會肯死……」

「係咪呃我哋架？」

「邊有可能咁順攤呀？」

眾人都在竊竊私語。

反觀，視而不見的阿熙已經來到天台邊緣，站在石欄上。

整個過程，不到一分鐘……

「我重有四分鐘時間講遺言，要好好爭取。」阿熙淡然地說。

「你點解願意幫我哋？」我也不禁去問。

我相信阿熙已經下定決心，不會突然反口。

「我咪講過，我殺人，係為左幫其他人？」阿熙回答：「呢個情況，包括殺死自己。」

「吓？我唔明喔！！」威哥即使負傷，也聲嘶力竭。

「你究竟講緊乜嘢……」阿玲也無奈地說。

「只要我跳落去，就可以換嚟你哋嘅生存。」阿熙理直氣壯：「成件事有咩謬誤？」

「但係你會死。」尚義說道。

「但係我點都會死？係咪？」阿熙回應。

這種覺悟，不是說有就有的。

要克服內心最大的恐懼，是極難的事情……

「唔通你就唔怕死嘅？」尚玲問。

「我怕，我當然怕。」阿熙回說：「但已經冇扭轉嘅餘地，唔輪到我話驚。」

他的語氣彷如說出理所當然的話。

天空依舊下雪，寒冬從來都是殘酷無情的。

很多事情，都是無可避免。

人類，卻往往無法坦然接受。

「我係個理性嘅人。即使一件事好難接受，只要係有足夠價值嘅，我都會做。」阿熙道出自己的信念。

這種極端理性，我一直覺得是不存在的。

現在證明是我錯了。

「喂！時間暫停！」陳上帝忽然打斷。

「又點呀？」Janet大喊。

「嘻嘻，嚴同學，重記唔記得我差你一樣嘢？」螢幕裡的陳上帝說道：「一個嬰兒。」

「記得？做咩？」阿熙不屑回答。

「而家你有另一個選擇。」陳上帝告訴阿熙：「你可以要求我攞翻個BB俾你，你殺左佢之後，就可以立即完成任務，離開港大，重返人間！」

「…」

眾人訝異。

「你意思係……我可以唔駛死？」阿熙問：「咁個遊戲呢？」

「你既然獲救，即係你冇完成指令，個遊戲亦會繼續。」陳上帝解答：「唯一唔同嘅地方，就係你可以唔駛死！」

在第二場延伸遊戲，阿熙拒絕陳上帝的獎賞，沒有殺死嬰兒。

此刻，陳上帝居然給予機會，讓阿熙脫離死亡……

「自己考慮啦！哈哈！不過我都估到結尾！」陳上帝沾沾自喜。

然而，這次陳上帝要跌破眼鏡了。

我們所有人，都出乎意料。

阿熙站在天台邊上，冷冷一笑。

「條數好簡單。我殺死一個BB，重要個遊戲繼續，先可以救到自己。相反，只要我一個死，就可以救到面前差唔多十個人，同埋你手上嘅BB。」阿熙盯著屏幕：「咁就梗係我死啦。」

這次是我唯一一次，看到陳上帝驚呆的神情。

一直而來，陳上帝都是嬉皮笑臉，以玩弄我們為樂。

此刻，他卻瞪大眼睛，毫不相信阿熙的說話。

「冇可能，你一定係虛張聲勢，人類係自私嘅生物。」陳上帝居然憤怒了。

「感性嘅人先會自私怕死，我啱啱相反，我好理性，會好好平衡利益。」阿熙回答。

「哈！我就唔信！我拭目而待！」接著，陳上帝的屏幕關閉，不再打擾我們。

「哈，明明係覺得冇面。」阿熙嘲笑道。

眾人的眼神無一不是訝異的。

倒數重啟，現在還有三分半鐘。

一切似乎已經結束了。

「重有一件事。」阿熙忽然看向尚義：「我之前唔覺意睇到你嘅任務。」

「你想……」尚義抽出自己的任務牌。

延伸遊戲剛開始時，尚義盯著自己的任務，陷入沉思，剛好就讓阿熙看到。

「我殺過三個人。」阿熙說道：「所以你勸我自殺啦，我當順便幫下你。」

阿熙的說話極度離奇，語氣卻自然得很。

「你……」尚義無言而對：「點解咁好人？」

「我再講多次，我唔係咩大好人，我只會分析利害輕重。」阿熙解釋道：「既然我必死，就不如幫多幾個人。」

我想起阿熙殺死的三個人。

第一次，阿熙殺死襲擊自己的男人，目的是放走講堂裡的群眾，防止大混亂發生。

第二次，他殺掉普通話男，拯救我和Allen的生命。

第三次，殺死瘋掉的陳劍清，保護天台上的大家。

從表面來看，殺人如麻。

從理性來看，值得尊重。

而現在，他要殺死自己，換取天台上所有人的解放。

阿熙……是我們的英雄。

「我好難講出口……」尚義不知如何是好。

「你想浪費我嘅心意？」阿熙反問。

「唔係……」

「咁請你快啲，唔好浪費時間，俾無謂嘅情感操控自己。」阿熙向尚義說。

「你……你了結自己啦。」尚義的語氣極不自然，卻也能逐字吐出來：「重有，多謝你。」

「唔駛。」阿熙回答。

時間非常充裕，居然還有兩分半鐘。

「你隻手指……」尚玲指著阿熙的斷指。

「哦，係呀。」阿熙盯著自己的左手：「嗰次，有對情侶死得好慘。」

那是Allen和Alison。

「我唔想見到類似嘅事再發生。或者就係佢哋嘅死……令我呢刻少左猶豫。」阿熙說。

「阿熙……」我不知如何回答。

「吳懿，我未必幫到你，你自己加油。」阿熙向我說：「重有Janet。希望你唔會討厭我啦。」

「唔會……我要講對唔住……」Janet回答：「我一直都太主觀。」

驀然，阿熙再次看向尚義和阿玲。

「你哋係兄妹？」阿熙問。

「係。」尚義乾脆回答。

「真係咁啱。我都有個細妹，同父異母。」阿熙說出自己的故事：「今年先得六歲。」

「六歲？」果真年紀相差頗大。

「我人生最唔理性嗰次，應該就係佢三歲嗰年。我妒忌到想殺死佢。」阿熙淡然地說。

「想殺死佢？」尚義訝異。

「阿爸再婚，生左細妹，我自然就受到冷落。」阿熙繼續回想：「我曾經想攞個枕頭，焗死細妹，好彩理性阻止左我。」

殺死嬰兒的任務，難道就是這樣而來？

「人嘅情感，可以好恐怖，就好似頭先兩個人咁……」阿熙看著阿周和劍清的屍體：「因為絕望而扭曲。」

時間還有一分鐘。

「見到你哋兩兄妹，自己都有少少感觸。」阿熙說：「你嗰位細妹係咩任務？」

「張任務牌係空白嘅，重未知道。」尚義代阿玲回答。

「唔知點解，我覺得你哋兩個都會有好結局。」阿熙微笑。

「我哋每一個人，都會記住你呢個英雄。」我說。

「我唔係英雄，只不過係個理性少少嘅人。」阿熙回答。

時間還有半分鐘。

「哈，腳都開始震，我要預早少少走。」阿熙轉身，俯視白霧：「唔係嘅話，我會唔敢跳落去。」

然而，他似乎不敢直盯下方。

因此，阿熙再次轉身，背向天台邊緣，看著眾人。

微笑。

兩秒後，阿熙攤開雙手，一陣風雪剛好吹過，阿熙順勢倒後，從天台上消失。

「再會。」阿熙與世長辭。

接著，我和Janet立刻衝到頂樓邊緣，看見阿熙安詳地閉著眼睛，淹沒在白霧之中。

「再會。」我也說。

沒有轟轟烈烈，沒有哭啼，沒有絕望，只是淡然。

阿熙犧牲了。

「尚義！真係得左！」威哥大喊。

「終於完啦……」尚義看著自己的身體。

我和Janet轉身，察覺尚義全身發出亮麗的光芒，散發出比雪花還要美麗的白點。

「遊戲結束……」陳上帝不滿地說。

然而，根本沒人留意陳上帝的說話，只是默默看著獲救的尚義。

「阿妹……」尚義看著尚玲：「阿哥陪唔到你咁耐……」

「唔緊要，阿哥冇事就得……」 她回答。

然而，事情往更好的結局發展。

「唔駛，你哋可以一齊……」Janet指著阿玲。

「阿玲你都發緊光呀！」威哥喜悅起來。

尚玲不敢相信自己也會化成光芒，渾身散發白色光點。

「阿妹，你嘅任務係……」尚義問。

阿玲抽出自己的任務牌，愕然起來。

字跡逐漸顯現，寫著簡單的幾個字。

「協助陸尚義獲救。」

尚義完成任務，阿玲也會視為同步完成。

唯一的問題，是阿玲並不知道。

「阿哥！我哋得左！」阿玲喜極而泣。

「冇錯，我哋冇事啦……」尚義看向我：「我萬萬估唔到，自己會因為完成任務而獲救……」

阿熙一死，直接拯救了尚義和尚玲。

他的犧牲，變得無比珍貴。

尚義和阿玲二人散發出亮眼的白光，軀殼逐漸消散。

身旁的Janet，也感動得落淚。

「其實……你哋或者估唔到，我以前鍾意欺負弱少，覺得係勇敢嘅舉動，結果就害死左一個同班同學，逼到佢自殺……」尚義內疚起來：「到今日，我先知道咩係勇敢。」

最後，尚義盯著阿熙墮樓的位置，深深呼出一口氣。

然後，消失眼前，與阿玲一起離開殘殺世界。

獲救的他們，彷彿成為眾人的新希望。

他們二人，為冰冷的世界添上溫暖。

繼續（40） "一種犧牲"

「咳咳，你哋好嘢。」陳上帝說：「Well！係時候展望將來！我就唔信你哋個個都有呢種覺悟！」

「遊戲已經完結。」我抬頭說。

「係！冇錯！延伸遊戲已經完結！但你哋之後呢？以為咁就可以唔駛死？」陳上帝反駁：「不過點都好，我都要兌現承諾，俾個新地點你哋。有本事嘅話，就即管接受挑戰，過關之後就可以直接獲救。」

到底會是什麼地點？

「地鐵站！香港大學地鐵站A2出口！」陳上帝宣布。

「果然係嗰度。」Janet說。

「不過記住！挑戰失敗，就會直接死亡！冇第二次機會！好似你哋嘅人生一樣！」陳上帝再次綻開笑容。

頂樓的大門終於打開，一行人蜂擁而至，離開天台。

最後一場延伸遊戲，終於結束。

不算美滿，也不算悲涼。

我和Janet面面相覷，已經決定好下一步。

從一開始，我們就堅持不殺人。

那麼，要逃離香港大學，只有一個方法，根本不需思索。

說來，我們的同伴也只剩一個。

威哥。

「威哥，你決定點？」我問。

「吓？你哋兩個有定案啦？」威哥驚訝，按著自己的槍傷傷口。

「係，參加最後挑戰。」

「唔……我重有選擇。」威哥點頭思考：「我或者會周圍流浪，睇下邊個需要幫手，始終個挑戰好有風險。」

「好。」我當然尊重決定：「但係，你自己要小心。」

「哈哈！你哋睇少我？我一定可以獲救！」威哥還能大笑。

大概，是不想我們擔心。

告別威哥，我和若雨來到地鐵站升降機大堂內，看著朦朧大雪。

幸虧穿著禦寒衣物，否則我們早就冷死了。

我想，哈比也是九死一生。

即使不死，也不成威脅。

「若雨，你準備好未……」我來到升降機前。

這次，按鈕旁邊寫著幾個大字。

「有足夠膽量，就按我。」

最後挑戰，即將開始。

無論是同伴或敵人，都一一獲救或死去。

得救的，有修潔、尚義、阿玲、陰沉首領。

死去的，有阿熙、Gloria、Allen、Alison、阿周、君姐、Jason、普通話男。

我和Janet二人，是生是死？

等待著我們的命運，又是什麼？

Read, 謝樓主

呢度唔係好明 如果佢殺死咗個BB 唔係就完成任務唔使死咩？

option 1: 殺bb，然後自己獲救，但遊戲繼續，即係其他人要繼續死
option 2: 自己跳樓，結束遊戲，BB唔駛死，其餘人唔駛死。

阿熙衡量：option 2 多啲人得救，就決定跳樓

明白晒 本身睇文以為殺死BB+遊戲繼續先救到自己

阿熙

理性熙#

𤋮哥請受我一拜

由始至終都係理性主義者
阿熙呢個角色真係塑造得好好睇
Btw有冇人用阿叔把聲代入尚義？

啊𤋮

其實個故仔 cover 嘅範圍都好細
如果有下集或者外傳, 可以考慮玩埋沙宣道、UHall、龍華

好難入hall考察地點
反而flora ho就值得諗

個故好睇 樓主加油

我知你諗緊林尚義，係咪？

我作到一半先發覺呢個問題，唔想重新諗過個名

幾時埋尾

（41）最後道路

「阿難？」

「係？」

「你覺得我哋做唔做得到？」

「一定得。」

「點解你咁肯定？」

「因為……都熬到而家，重有乜嘢我哋經歷唔到？」

「嚟到呢度，我突然諗翻起Ruby，嗰個俾我間接害死嘅同班同學。我重係好內疚，好無助…...」

「你只需要記住，我一直都喺度，你唔係自己一個人面對。」

「睇嚟我一直都慣左獨立，從來都未試過呢種『一齊』嘅感覺。」

「就當俾個機會自己，俾自己嘅內心容納多個人。」

「多謝你……」

「咁，一於開始？」

「好。」

我按下升降機按鈕，開始最後挑戰。

不消十秒，兩部升降機隨隨打開。

「要分開？」Janet訝異。

「可能係……」我回答。

「但我哋……」Janet擔憂起來。

「我喺你個心裡面，當你覺得痛苦，就回想下我個樣，我嘅說話。」我說道。

「我會好好記住。」Janet答應。

我微笑，步入升降機裡。

「我哋一定可以見翻。」我說。

「一言為定。」她說。

升降機門自動關上，我孤身一人，面對最後試煉。

沒有如常的廣播，只有沉靜的空間。

腦海裡，只有一個身影，一個面容。

不久，升降機門再次開啟，我來到熟悉的世界。

香港大學地鐵站。

我走出升降機，警惕四周。

「喂！吳懿！幾好嗎？」陳上帝的廣播嚇倒我：「請繼續向前，直至見到大直路，即係平時大排長龍嘅地方！」

從升降機大堂前往閘口，需要經過一條長長的直路，早午時分這裡可謂人山人海，一群學生都在排隊乘搭升降機。

我懷著緊張的心情，轉彎來到大直路的起點。

「停！」陳上帝叫道：「呢度就得。」

「個挑戰係點？」我抬頭問。

「好簡單，由呢度過去前面嘅終點，行完成條直路，就可以直接通關。」陳上帝說明。

我當然知道，事情不會如此簡單。

一定會有什麼陷阱或障礙。

「好！事不宜遲！正式開始！」陳上帝宣布。

他居然不讓我發問和準備……

「呼呼！！！」

接著，一陣狂風從遠處刮來，幾乎將我吹至地上。

強勁的風力扯著我的頭髮和衣服，眼睛不能直接睜開。

然而，區區一點疾風，怎能夠阻止我前進？

我調整步姿，緩緩向前，雙手遮擋颶風。

縱然艱難，也能夠一步一步踏前，抵達終點只是時間問題。

驀然，我看見一個人影。

有點眼熟。

這個禿頭男人，年紀看來有四十歲了。

此刻，他站在原地，一動不動。

我不予理會，徑自向前。

可是，禿頭大叔突然張開血紅的雙眼，直奔過來，伸出雙手，彷彿想勒死我一樣。

「反正有機會俾人抽中處刑！我而家就要……實行任務牌……勒死你！勒死你！」一樣的對白，一樣的語氣。

他不是已經死去了？

狂風使我搖搖欲墜，卻對禿頭大叔毫髮無傷。

我無計可施，只可以微微躲開。

然而，禿頭大叔行動笨拙，居然不懂轉彎攻擊。

在他擦身而過的同時，我伸出左腳，踢向他的小腿。

「碰！」一聲悶響，禿頭大叔直接倒地。

下一秒，禿頭大叔化成灰燼，隨風飄去。

怎麼會這樣……

與此同時，我察覺脖子的瘀痕起了變化。

好像，正逐漸消退……

然而，我顧不上這些細節，只知道要繼續前進。

我抵擋著強風吹襲，每一小步，都是舉步維艱。

不久，前方出現另一個熟悉的人物。

他身形瘦削，帶著黑框眼鏡。

文仔。

「我唔想死，我一定要生存落去，而生存嘅方法，就只有一個！」文仔緊握匕首，衝到眼前。

他的速度比禿頭男人快，我只能勉強避開。

接著，文仔轉頭，血色的雙瞳直盯著我：「我嘅任務，我嘅任務，冇錯，一把匕首，一個人。殺！！」

同樣的說話……

這次我狠下決心，一腳踢向文仔的腹部，他立刻後退，失足倒地。

然後，再次化為灰燼。

就在此時，手掌的痛楚逐漸緩和。

我察看左手，警覺那道深深的血痕正在癒合……

到底是什麼回事……

颶風沒有停下，挑戰尚未完結，我必須繼續走下去。

活下去。

我拖著疲憊的身軀，逆風而行。

可是，沒走兩步，另一個人影便映入眼簾。

這人身材高大，凶神惡煞，瞳孔裡是血紅的憎恨。

起初認不出他的樣子，直到那人開口說話。

「別小看，我的生存意志！我一定會殺死你！完成任務！活命離開這個地獄！」普通話男向我咆哮，提著豬肉刀，殺到眼前。

我先靠左閃避，再伸出直拳，將其擊退。

「噢！！！」豬肉刀掉到地上。

然而，他沒有灰飛煙滅，而是帶著不忿的眼神，掏出兩把短刀……

「嘿哈哈哈……我已經說過嘛，贏的會是我。」普通話男擰笑，再次衝刺！

一段段回憶呈現眼前……

他的說話、神情，都非常熟悉。

唯一的分別，是紅色的眼球。

這次，我一手抓著對方的右手，同時擋著另一邊的揮斬，然後快速轉身，將他推到牆上。

「碰！！」狠狠的一擊。

普通話男終於倒地，化灰死去。

同一時間，上臂的血痕、大腿的傷口，都一一癒合……

全都是普通話男留下的傷痕。

經過這次，我感覺渾身注滿力量，體力恢復不少。

然而，我越是接近終點，風力就越強大。

一不小心，就要被吹回原點，甚至失敗死去。

我不時提醒自己，是為了什麼而堅持下去。

一個承諾、一個笑容……

如我所料，敵人再次出現。

這次，前方站著一男一女。

Jason和君姐。

「你算係第一個，可以同我玩咁耐，可以整到我咁樣嘅人，哈哈，所以你會係……我殺嘅咁多人入面，死得最慘、最耐嗰個。」Jason握著鐵通，詭秘地笑著。

「係唔係不歸路，係睇個結果。呢個係成王敗寇嘅世界，邊個生存，就代表邊個係正確。」君姐亮出匕首。

他們二人，都有著血色的眼睛。

我緊握拳頭，盯緊他們。

Jason和君姐同時突襲，一個舉高鐵通，一個揮動短刀。

我毫不害怕，衝到Jason面前，擋下攻擊，再來一記上勾拳。

「啊！！！你條！！！」Jason怒嘯。

緊接著，我抓著Jason的身軀，將他推到君姐面前。

「咩話！！！」君姐和Jason雙雙跌倒。

然後，一起灰飛煙滅。

左腳的骨折逐漸復原，背上的刀痕亦慢慢痊癒。

我每擺脫一個困難，身體就會變得更完整……

至今，我已經不再傷痕纍纍。

終點就在眼前，只差十來步的距離。

不過，真正的考驗還未到來……

狂風一發不可收拾，強大的力量令我開始暈眩。

甚至，有點窒息。

這種感覺，彷彿空氣都被抽走一樣。

就在視線朦朧的瞬間，我瞥見面前的火光。

火光？

我睜開雙眼，驚見一個矮小的人影站在面前。

「哈比……」我艱深地說出二字。

「好耐冇玩！好耐冇玩！好耐冇玩！哈哈哈哈！！！！！！」哈比瘋狂大笑。

此刻，他不只是雙眼通紅，而且滿身散發炎火，就如地獄惡魔一樣……

火焰從哈比的雙腳蔓延至地面，再擴散到眼前。

必須反擊……

我繞過火路，跑到牆邊，走到哈比的附近。

「我發現火燒原來係最爽，過程慢，而且嗰種痛苦可以令任何生物崩潰。」哈比盯著我說。

下一秒，哈比左手一揮，一個紅色火球飛向我的面龐。

我下意識蹲下躲開，卻無法喘息。

「做咩唔叫！吓！！」哈比不斷投擲火球。

我咬緊牙關，一避、一閃、一躲，經過一番掙扎，才來到哈比面前。

「你同我消失！！！」我大喊。

然後，毫不猶豫將他擊倒在地。

「拜拜。」縱然灰飛煙滅，哈比卻依舊掛著笑容。

這到底意味著什麼……

地上的火種一一熄滅，雙腳的灼傷亦快速恢復。

此刻，身軀已是完好無缺。

我重新振作，往終點前進。

只差一點點。

然而，到最後階段，我只能趴在地上，往前爬行。

無論如何，都要堅持。

我還是相信，自己的努力不會白費。

「若雨……」我抓著地面。

崩潰的瞬間，我來到終點。

繼續（41）

成功了。

我通過了最後試煉……

下一瞬間，一陣白光圍繞身邊，將我的意識帶走。

「咩事？」我看到四周的星光快速劃過，我宛如乘在時空電梯裡，傳送到另一個空間。

星光五顏六色，每一顆都亮麗無暇，伸手卻觸不及。

我在哪裡？

不消十秒，一陣光芒再次來襲，害我無法睜開眼睛。

「呀！我對眼……」我拼命忍受。

四周沒有傳來聲音，我卻不敢貿然開眼。

直到，我再次聽見上帝的聲音。

「喂！吳懿！你真係得左喔。」身後傳來陳上帝的聲音。

我轉身，發現穿著紳士西裝的陳上帝。

如今，世界剩下白色，沒有任何邊際。

「我係咪成功左？可以返去人間？」我問：「定……我而家喺天國？」

「未得，重有少少環節。」陳上帝微笑：「至於呢度，係一個少少嘅休息站。」

「你到底玩夠未？你究竟係人定係神？」我不滿地說。

「我？哈哈。」陳上帝竊笑：「乜你重未估到？」

「我點會估到？」我反問：「我認識嘅『上帝』，唔會係你咁樣。」

「你認識嘅就一定係事實？」陳上帝笑說：「經歷左咁多，你覺得咩『人』先可以搞呢場遊戲？」

的確，普通人類絕不能創造這樣的世界，運行這樣的殘殺遊戲。

那就是說……

「咁你個遊戲目的，究竟又係乜嘢？」我上前問。

「我唔會講出口，你自己慢慢參透下啦。」陳上帝綻放意味深長的笑容。

「若雨呢？佢喺邊？」我問。

「你後面。」陳上帝回答。

我立刻轉頭，警覺Janet就在眼前。

「阿難？」她驚異起來。

「若雨！」我跑向她，卻碰上無形的牆壁。

「碰！」我狼狽跌倒。

「有幅牆喺度，隔住我哋……」Janet無奈地說：「頭先，我見到好多嘢，全部都係我哋嘅敵人……」

「我都見到，不過一一熬過左。」我回答。

「喂喂！最後環節，而家先開始！」陳上帝宣布。

接著，陳上帝將一把黑色手槍拋到地上，手槍滑來腳下。

「你哋兩個，只有一個，可以真正獲救！」陳上帝大笑：「就即管睇下，個結果會係點！」

「你要我哋……」我盯著地上的武器。

「嘻嘻，個決定權喺你手上，吳懿。」陳上帝說：「呢個係殘殺遊戲，一場轟轟烈烈嘅殘殺遊戲！」

「我哋唔會咁做！」Janet呼喊。

「咁就永遠留喺度，哈哈！」陳上帝逐漸化身白煙：「啲子彈可以穿牆架，隨便去用。」

「我好期待，你哋兩個嘅結局。」

陳上帝消失眼前，只留下一把手槍。

「去到最後一刻，居然重係要……」我低頭流淚。

「阿難，你殺左我。」若雨說：「你出去好過我出去。」

「唔得。」

「我背負住罪孽，背負住一條人命，我遲早都要還……」

「唔係咁樣還。」我說：「我唔接受咁樣嘅結果！」

「我哋冇得選擇……」Janet背向我。

現在，是最後抉擇。

我和Janet二人，只能夠活一個。

難道就只能如此？

我撿起手槍，陷入沉思。

最後的結局，會是怎樣？

可唔可以good ending

求good ending
道理簡單，但真係唔係人人捱得過

好正 終於live了

Boss fight咁易打嘅

都估到要殺janet架啦

又想樓豬快啲出文但又唔想個故咁快完

今日有冇文

未有

大家等睇聽日大結局

好 辛苦樓主

（42）殘殺結束

要麼自殺，要麼殺死若雨。

「阿難，我唔想你死。」若雨泣不成聲。

「我都唔想你死。」眼淚滴在手槍上。

命運總是殘酷，兩個選項都不是好結局。

我們的努力，到頭來都是白費。

「唔通，真係要做選擇？」我懷疑自己。

「阿難，做啱嘅選擇。」若雨低頭說：「殺左我。」

「我已經做好決定。」我一邊說，一邊提起手槍，對準自己的右腦。

「唔好呀！！！！！！！」

「再見，好好生活落去。」這是我的遺言。

「砰！！！！！！」

我最後決定殺死自己。

身軀倒下，白色的世界，化作絕望的黑洞。

我也不知為何，自己會願意犧牲。

眼前的人，明明只是認識數天。

我卻不能忍心，殺死她。

「…」

「喂！」

怎麼？

我的意識居然殘存？

「叫你呀。」

非常熟悉。

「重扮嘢，我知你聽到架。」

到底是誰？

我微微張開眼睛，簡直無法置信。

「終於肯醒啦？」

我還在白色的空間裡，然而手槍不見了。

站起身子，發現Janet也消失得無影無縱。

我不是殺死自己了？

「哈哈，吳懿，真係天真。」

我記起了，那是陳上帝。

轉身之際，陳上帝身體一閃，飛到我的眼前。

「我唔係死左咩？」我問。

「個最後挑戰一早結束，頭先嗰個係額外環節，哈哈。」陳上帝解釋：「係為左決定一件事。」

「咩事？」我懊惱起來。

「邊個可以延續記憶。」

延續記憶？

「你哋兩個都可以返去人間，但只可以有一個人繼承殘殺遊戲嘅記憶。」陳上帝退後兩步。

「所以，我對自己開槍，就決定左我保有呢段記憶？」我問。

「冇錯，冇錯。」陳上帝忽然拍掌：「吳懿吳懿，你做呢個決定果然『唔易』。」

「而其他人……都冇遊戲嘅記憶？」我問。

「又唔係喔，除左你之外，重有一位朋友繼承左記憶。」陳上帝笑說。
另外一個人……

「好啦！」陳上帝逐漸化煙：「我嘅工作已經差唔多，係時候道別。」

「你重有好多嘢未答我。」我說。

「自己諗下啦，你咁醒目。」陳上帝說。

「你……」我不知道該說些什麼。

「重有，哈哈！差啲唔記得講。」陳上帝逐漸消散：「恭喜你完成遊戲！好好生活落去。」

好好生活下去……

白煙飄散，緊接著是一道刺眼的光芒。

「又嚟？」我大喊。

我的意識頓時被白光抽走，不知飄到何處。

「…」

終於……結束了？

到醒來時，便發現自己躺在一張病床上。

「我喺邊度？」我環顧四周，警覺原來是醫院。

剛才的經歷，依然歷歷在目。

我殺死自己，巧遇陳上帝……

對，我的記憶還在。

一會兒，病房門口打開，一個身穿醫生袍的男人步入房間。

幸好，不是瘋子醫生……

「吳同學，你終於醒左，實在太好。」醫生站在旁邊為我檢查。

「我瞓左幾耐？」我舉頭問他。

與此同時，我嘗試撐起身體，卻發現渾身疼痛。

「唔好喐，對傷勢唔好。」醫生說：「你瞓左大約三日。」

「其他人呢？我想見下我啲同學。」其實是擔心Janet的狀況。

「其他人……」醫生面露難色：「你都係關注自己嘅身體狀況先。」

「究竟發生咩事？」我很想知道答案。

「前幾日你哋大學有恐怖份子襲擊。」醫生說道：「詳細資料，呢份報紙會有。」

病床旁邊的桌子上放著一份報紙。

真相，應該就在眼前。

「你嘅康復進程唔錯。」醫生收拾東西：「我諗你需要靜下。同埋我已經通知左你父母，佢哋應該還快嚟探你。」

「唔該你。」待醫生離開，我便立刻閱讀報紙。

封面標題：

恐怖份子襲擊港大 超三十死 七十八昏迷。

恐怖份子？

七十八，正正就是遊戲開始時的參加者數字。

我看看新聞日期，正正就是三天前，事發當日。

本報訊：香港首現恐怖襲擊，約十名恐怖份子集中攻擊香港大學百週年校園範圍，出動機關槍甚至爆炸品，造成大規模死傷。港府史無前例出動解放軍，對抗恐怖份子，並於事發五小時內陸續擊斃和拘捕涉事恐怖份子。救援人員積極進行營救工作，到目前為止，警方已錄得超過三十人死亡，而七十八人則昏迷不醒，送至瑪麗醫院治理。由於事發於上課時間，大部分死傷者為在學大學生和教職人員。港府高度重視案件，已聯絡國際反恐組織跟進，而事件亦引起全球關注，皆因恐襲行動越趨猖狂。現尚未有相關恐怖組織承認策動襲擊，而警方現正進入調查階段，內容包括涉事恐怖份子背景和動機、各種武器來源，以及相關幕後組織……

一開始的爆炸，就是恐怖組織的所為……

那麼殺人遊戲呢？

究竟一切有何關聯……

我陷入沉思，思考著無數可能性。

然而，恐怖份子和陳上帝，怎說也牽不上關係。

就在我迷亂的瞬間，母親喘著大氣，跑入病房。

「阿仔！」

「媽！！」

她奔到我面前，我們互相擁抱。

「我幾驚以後見唔到阿仔你。」母親感動落淚。

她等了我足足三天。

想必，是崩潰的情緒。

「我冇事……咁小事唔會帶走我。」我安慰道。

「哎呀，點解啲恐怖份子會殺入嚟你哋學校架……」母親埋怨道。

「件事係點樣？」

「咪啲恐怖份子囉！好似就話港府保安嚴謹，相反港大就冇乜保安，成為簡單目標。真係嚇死媽咪呀！！」

「都話左我冇事……好快我就可以出院，陪你食大餐。」我繼續安慰。

這時，我想起父親。

「老竇呢？」我問。

「喺公司趕緊嚟，好快就到。」母親說。

「媽，我有緊要事問你。」

「問啦問啦。」

「我老竇……以前做過警察？」我想起第三場延伸遊戲。

「你點知架？」母親瞪大雙眼。

「係咪……試過殺錯人？」我再問。

「究竟發生咩事？」母親不明所以。

「就當我發夢見到。」我說：「係咪真架……」

「係……」母親低頭訴說：「的確係有咁嘅事，只係冇諗過你會知……」

原來，那時的畫面全部都是真實的。

「如果係真嘅話，同老竇講我唔介意，叫佢珍惜自己。」我微笑。

「仔？」

「每人都有錯，每人都會脆弱過，最重要係有人扶持。」我向母親說。

「哈，仔，佢而家已經好好多，冇嗰啲念頭架啦。」母親綻開笑容：「不過，俾佢知道你咁乖，佢一定好開心。」

「病人家屬，麻煩去一去大堂做少少手續先。」醫生打開門，向母親說道。

「媽，我要休息下先，唔駛擔心我。」我握著母親溫熱的左手。

世上最關心你的，果然還是父母。

「唔，我出去先啦，我倒杯水。」母親遞來水杯，然後離開病房。

剩下我一個人。

此刻，我決定做一件事。

我拼盡全力，撐起身體，忍著背骨的痛楚，雙腳落地。

縱然艱苦得很，我都要起床。

我扶著牆壁，一步一步踏出病房，沿走廊行走。

誰知，經過第一間病房，便看見相熟的人物。

尚義。

醫生正為尚義作詳細檢查，他的面色似乎不錯。

我和尚義四目交接，然而他對我好像毫不認識……

既然失去遊戲記憶，那尚義當然不會記起我。

驀然，遠處的病房傳來吵鬧聲。

似乎正在爭執。

其中一把聲音非常耳熟。

「你同我滾返去，我唔想見到你！！」那是修潔的聲音。

「你二叔難得過嚟探你，你居然唔領情？重要大吵大鬧？」一把中年大叔的聲音。

「重好講？你望下我隻眼，你睇得清楚啲，係邊個搞到我咁！」修潔大罵。

我來到門前，看見病床上的修潔。

此刻，他穿上純白色的病人衣服，與記憶中的形象大相徑庭。

我反而覺得，黑色更為相襯。

黑色，才能代表他。

縱然修潔的心結還未解除，他卻切切實實地活下來。

「多謝你。」我喃喃自語。

「嘿！我而家就走！死賊仔！！」那個二叔怒沖沖地走出病房。

「走啦！！唔送！！」修潔掃走桌子上的水果籃。

我還真希望，修潔能夠好好生活下去。

他是個有尊嚴的好人，值得擁有一個幸福的將來。

前方不遠處，忽然傳來哭啼聲。

我轉頭察看，發現一對夫婦和一個大約六歲的女孩。

「嚴先生，請節哀順變。醫生已經盡左全力。」一個護士說道。

「點解呀？阿仔！」那個先生坐在一邊，抹著眼淚：「我以前咁冷落你，我對你唔住呀！」

「熙哥哥！唔好走呀！」小女孩也大哭起來。

有人生，有人死。

在遊戲中獲救的，在現實世界也會獲救。

在遊戲中死去的，在現實世界也會死去。

殘酷的事實……

我會永遠懷念這位英雄。

霎那間，我彷彿領悟到遊戲目的。

篩選。

透過殘殺遊戲，決定昏迷者的命運。

我只是萬萬想不到，「上帝」會以這種方式篩選。

或許陳上帝說得對，我根本不認識「上帝」這回事。

就在此時，一個護士剛好路過，拿著對講機認真答話：「暈左三日嘅BB終於醒翻？好，我即刻上十樓幫手檢查。」

阿熙的犧牲，實在拯救了許多人。

沉思的瞬間，我想起更重要的事情。

對，還有她呢？

我叫停護士，她不耐煩地盯著我。

「唔好意思，我係爆炸受傷嘅人，我想搵我個朋友。」我說。

「我重有嘢忙，唔好意思。」她轉身就走。

「好快好快，佢叫若雨，廖若雨。」她的名字，我記得一清二楚。

「噢，我知你講邊個，落一層去十五號房啦。」我來不及道謝，她就急步離開。

我偷偷乘搭升降機，半拐半走，來到十五號病房外。

坐在病床上的，果然是她。

那個重要的人。

繼續（42）

「若雨 ！」我急不及待，就推門進入，完全忘記敲門。

「你係……」可是，若雨已經忘記我。

「你唔記得我？」我緊張起來：「我係吳懿……」

「唔容易？難？」她不解。

看來，她真的忘記得一乾二淨。

我只好慶幸，她能夠活下來。

這樣，一切都值得。

「你雖然唔記得我，但請你……」我低頭：「好好保重，唔好將所有壓力同罪咎推喺自己身上。」

我總不能說我們一起參加過殺人遊戲……

我更加不能重提舊事，勾起若雨的內心傷痕。

只可以，好好祝福。

我失望地轉身，正打算離開病房。

「等等。」她忽然說話：「好似有少少印象。」

「印象？」我問。

「係……因為你實在好熟悉……」她仔細回想，卻找不出根據。

「冇錯。」我微笑：「但係，好複雜。」

「我想聽下喔。」若雨殷切看我。

我們互相對望，內心百感交集。

這次重逢，是另一段新故事。

我和她的故事……

————————————————————————————————————

另一邊廂。

三樓深切治療部。

「醫生，個病人全身發熱，唔知點解會咁。」護士緊張起來。

「冇理由，頭先明明有一堆病人發冷，而家呢個突然發熱？」醫生不解。

「個傷者係廚師，爆炸之後就一直昏迷。」

「醫生，脈搏好低，要做搶救。」

各個醫生和護士圍著病床，急忙搶救。

可是，那人的脈搏久久沒有恢復。

「冇理由，呢個傷者之前都情況良好。」

「個傷者明明好健壯，就算惡化都唔會咁快。」

「繼續搶救。」

縱使他們拼盡全力，這人的脈搏最後也停止跳動。

死去了。

死前的一刻，他渾身冒汗，不斷咳嗽，還無法呼吸。

彷彿，死在火場裡一樣。

「醫生，另外重有兩個人過身……」

「咁突然？」

「只係剩返一個人未醒。」護士不安地說。

「醫生，Report，最後一個學生成功獲救。」對講機傳來聲音。

「係？」醫生喜悅。

另一個病房裡，一個矮小的人物終於醒來。

「我幫你做檢查。」醫生說。

「唔該，哈哈。」那人回答。

「乜你咁鍾意笑嘅？」醫生反問。

「係呀，我好單純架！」他綻開笑容，盯著醫生。

就連醫生都覺得陰森。

「嘻嘻，我好似重新復活一樣。」他傻傻地笑著：「呢種感覺，『唔易』有。係咪？」

（傷痕纍纍 全故完）

好啦，個故完啦。滾動

關於外傳，會視乎情況（你哋反應）寫最少一個。

我會俾大家選擇外傳主題。

一：必寫外傳：哈比

二：合作殺人隊篇：Jason的下場

三：陳上帝外傳

四：延伸遊戲一 處刑環節：瘋子醫生外傳

五：合作殺人隊篇：陰沉首領獨立外傳

六：阿周與文仔外傳

寫哂佢啦

push!

想睇陳上帝外傳先... 想知道點解要用咁既方法篩選, 意義係乜野

今日先開始睇呢個故 估唔到撞正結局
大部分角色性格都幾突出 就算人物多都唔會記唔到邊個打邊個
外傳當然希望全部都有得睇
不過最想睇都是上帝嗰個
g持

想睇陳上帝外傳！ btw雖然唔係HKU學生 但覺得樓主嗰故寫得好好 睇得好投入

上帝外傳

3同1呀

威哥

1、2、3
HKU人 留名

認真睇晒成個故仔, 想比少少個人意見, 不喜勿插
相信樓主本身唔係冷血嘅, 應該唔係憑直覺作到哩個題材嘅故事, 估計都係睇過相關嘅題材嘅作品, eg 大逃殺, 恐懼鬥室 而啟發到靈感
1. 如果成個故仔嘅主題係 "救贖", 咁樣個設定應該係每個人都有機會完成任務。
Allen & Alison 嘅任務無可能一齊完成到,
阿熙唔參加特別任務二就無辦法殺嬰,
尚義妹連自己嘅任務係乜都唔知,
好多人嘅任務都係指定數目殺人/救人, 有無足夠人數被殺/被救?
2. 如果遊戲係要每個人面對自己嘅罪孽/心魔, 咁有啲人嘅背景/任務 就要再諗過
Allen & Alison 只係因為話劇劇情, 就要兩個只能活一個? 佢哋都無做過壞事
威哥助養了11個兒童, 做了好事, 反而被捲入遊戲, 最後仲要死埋
3. Janet 除了最後試煉之外, 其實無受過真正嘅考驗, i.e. 無出現過可以浸死人嘅機會嚟誘惑佢, 突顯唔到佢點解值得重生
4. 吳懿嘅罪孽/心魔是什麼? 佢老豆嘅事其實唔關佢事, 佢自己本身亦唔知道, 所以改下吳懿嘅背景故事會比較好

樓主寫陳上帝外傳啦

樓主grad咗未

想睇晒 特別想睇1,3,4

多謝你，好難得有人打咁長

其實呢個故事唔係單講救贖同罪過咁簡單。
其實第 一 二 同 四嘅延伸遊戲已經有左提示，就係呢個世界其實非常絕對唔公平。

第一場game陳上帝呃9主角，話冇人會受罰。
第二場game Allen同阿熙抽籤係運氣環節
第四場game就更加唔駛講，輪流抽籤決定邊個死。

所以某部份人做唔到任務，係必然嘅，呢場殘殺遊戲冇設定過話所有人都可以獲救。而陳上帝嘅心態一直都keep住你哋點都有人gg嘅概念。所以你話阿熙、Allen Alison、阿玲會完成唔到任務，係架，世界好L唔公平。

順道一提，修潔呢個角色，就係為左講有人天生就離救贖好遠，但奇蹟居然就發生左。

關於個任務內容，其實唔係單純講罪孽咁神聖。同人生有關聯，就會俾陳上帝攞嚟當任務抽水。

詳細會在陳上帝外傳講(雖然已經講左少少)

關於兩位主角，遲啲感言會再講。

就寫呢個先。後日出

希望腦細聽日後日唔chur我

大後日整map參考

未

好正
等你外傳補完劇情

哇屌 後日又有文睇

終於追晒！好睇呀
但點解威哥最後會死咗嘅 係咪我睇漏咗邊part?
外傳想睇1同3

本身以為最後結局係自殺都算係殺一個人
所以任務達成 得到救贖
但點解哈比有記憶 好想知

哈比外傳解構

1 3 5

威哥俾哈比燒死

最尾哈比都keep到記憶？

得主角同哈比留返記憶

上帝點決定邊個留返記憶呢? 又點解要留返記憶呢?

腦細爆我肝
我處於暴怒狀態
今晚冇文

返邊度煙腸

煙咩腸，炒散搵錢

等你寫外傳
私心想睇Janet backstory

1>3>5

3！

外傳：認識上帝（上）

百週年校園三樓的一間課室內。

講堂裡坐著大約三四十人，大部分都在滑手機、睡覺、聊天，只有前排幾個專心聽著那個老頭子的「哲學」話。

對，這是哲學課。

而當然，我不是專心上課的那種。

我趁著上課時間，檢查電郵，尋找實習工作，看看新聞和股市。

其實我主修經濟和市場學，我上這課的目的只有一個。

得到好成績。

縱然是個老頭子，這個教授給分卻非常蔬爽，幾乎六成人拿A，算上去還真誇張。

這節課的主題是宗教，我最不感興趣的東西。

為何？

老實說，我覺得荒謬。

別人祈禱上天，我尊重，卻別想我會信教，那是不可能的事情。

朋友說我是個實事求是的人。說得對，我的確是這類人。

有價值的事物，我會學，我會做。

而所謂的上帝，我沒見過，也沒感受過。

簡直虛無縹緲……

更可笑的是，人們把上帝包裝得如此神聖美麗，只有「某部分人」能親眼目睹。

這樣的話，我說我見過哥斯拉也行吧。

不管了，我是來騙成績的，內容是什麼其實與我無關。

這時，教授調高聲調，說出一個重點。

「各位，所謂嘅宗教有一項共同特徵，就係永遠停留喺『無法證實』同『無法推翻』嘅境界，例子有唔少，『死後嘅世界』呢個專題就係一個典型例子。我哋每個人都唔知
道死後係點樣，所以呢個世界有冇天堂同地獄，係無法證實同推翻。」

我比較相信，是那些提倡宗教的人在胡扯。

「人類有種習性，就係會對未知嘅事情有巨大嘅興趣，可以稱之為『好奇心』啦。我諗『神聖不可侵犯』呢個就係最能吸引注意力嘅特點。」教授喋喋不休：「關於呢點，
其實有好多種可能性，例如只有部分人見過『上帝』，或者係我哋失去左相關記憶。」

失去相關記憶……

有可能嗎？

看來胡扯得嚴重。

「教授。」驀然，有學生發問：「我可唔可以咁理解，如果上帝暴露左自己俾世人見到，就失去左佢嘅『神秘感』？變相失去左信徒？」

教授微笑，喜悅地說：「同學好聰明，你的確可以咁理解。『信念』可以非常虛浮，但又可以非常強大。相反，比較實質嘅嘢，一般都唔會有呢種效果。」

人類一直都喜愛揭開面紗，真相揭曉後往往就失去那種追求的狂熱。

我想，這就是宗教的妙處。

永遠都不會有揭曉真相的一刻。

想到這裡，我的理念更加堅定了。

我絕不相信「上帝」這回事。

對了，忘了說。

我的名字是嚴家熙，朋友都稱呼作阿熙。

我萬萬沒想到，接下來的一切將會顛覆我的所有認知。

由毫不相信，轉變為不得不接受……

「嘣嘣嘣嘣！！！！！！！！！！！！！！！！！」

驀然，爆破聲炸入耳朵，天花塌陷，石頭轟炸講堂內的眾人。

「啊啊啊啊！！！」

「咩事呀！！」

教授躲在一邊，卻也不幸被大石擊中，死不瞑目。

我二話不說，跑向門口，同時避開致命的巨石。

怎會有如此災難……

大門就在眼前，附近幾個人比我還快，衝出門口，外面卻立馬傳來一連串槍聲……

「砰砰砰！！！砰砰砰！！！！砰！！」

「呀！！！！！！！！有恐怖份子呀！！！」緊接著，是一連串慘叫。

我停在一邊，不敢逃出。

就在猶豫的瞬間，一塊碎石擊中我的前額，我昏倒在地，不省人事……

是死亡的到來？

不，我還沒有死。

我再次醒來，卻發現自己坐在黃麗松講堂裡……

不可能……

不久，我看見了他。

一個自稱「陳上帝」的人物。

他說，我們要參加殺人遊戲，完成任務才可獲救。

到底是怎樣？

他到底有何目的？

「乜嘢陳上帝？都智障嘅！我唔要任何解釋，快啲放我哋出去！我重要溫書考好聽日嘅Mid-term test（中期考試）架！佔足足三成架！」一人說道。

我看著他激動的情緒，心中知道不幸的事情即將到來。

果然，那個陳上帝隔著螢幕，開槍殺死Mid-term男。

而剛好，他就坐在我的旁邊。

「砰！！！！」他的腦袋頓時爆開，鮮血灑滿一地，甚至波及到我。

「咳咳！！」血腥味令我不斷咳嗽。

黃麗松講堂內的眾人都在不斷尖叫，只有我陷入沉思。

這「人」到底是誰？

情感告訴我，上帝不是如此殘酷的。

然而，我一向理性面對現實。

我緊閉眼睛，努力思考。

人類是感性的動物，而情感往往使人迷離，使人無法看清現實。

因此，我要抽離自己，將自己放在旁觀者的角色。

然後，認真分析。

能夠抹去爆炸的傷痕、隔空殺死人類、舉辦殺人遊戲……

很簡單，可能性也就只有一個。

他的確是上帝。

我算是第一個，了解到這個真相的人。

那麼，下一步，我要如何生存下去。

我盯著自己的任務牌：殺死一個嬰兒。

一張牌令我更加確定，他是上帝。

這段過去，只有我一個人知道。

「…」

後來，事態越趨失控。

「呢個小遊戲，係為左令你哋可以更加投入，更加放膽，之後玩亦會更加流暢。」陳上帝說。

「好啦，遊戲好簡單，我只係需要……」

「一條死屍。」

陳上帝這樣一說，眾人驚慌失措，不知如何是好。

黃麗松講堂外人群洶湧，一個綠髮男人偷偷拿起武器，想殺死自己的同伴，幸得壯漢阻止。

然而，陳上帝不放走眾人，場內很快就會失控。

「咁點呀？我哋始終唔可以永遠留低。」

「真係要殺人先走得？」

「我張任務牌都話要殺人，我覺得……」

「我唔想殺人呀！」

「而家講到咁……睇嚟唔殺唔得……」

我清楚知道，拖延下去只會引來混戰。

必須想辦法阻止。

就在思考的同時，旁邊的男人忽然拿起「小心地滑」警示牌，揮向我的頭顱。

我瞪大眼睛，蹲下避開，再踢倒對方。

「啊！」那人應聲倒地。

下一秒，我舉起對方的武器，殺死眼前的敵人。

「呀！！！！！！！！！！！！」附近一人立刻大喊。

接下來，我成為舞台的主角，第一個殺人惡魔。

不過，我只是為了眾人……

就是這個緣故，讓我孤立一人，沒人敢靠近。

我才不介意。

因為我知道，自己是做對了。

時光飛逝，陳上帝剛好宣布第一場延伸遊戲。

思前想後，我還是決定不要冒險參加。

然而，在我四處流浪時，我居然遇見他。

一個不該出現的人。

陳上帝……

「嚴家熙，哈嘍。」陳上帝綻開笑臉：「我其實好欣賞你，居然咁快夠膽殺人。」

「我唔係為左做任務。」我回答。

「我知呀。」陳上帝笑著：「我搵你，係為左解答一啲疑問。」

人世間，很多事情都不可思議。

我們可以做的，是勇敢、理性面對，不要讓情感蒙蔽雙眼，讓自己墮落。

大家唔好誤會，第一身雖然唔係陳上帝，但呢個的確係陳上帝外傳。

（下）聽日出

有乜course有6成人A 我又take

外傳：認識上帝（下）

什麼是上帝？

控制大地？操控生死？創造一切？

早在北京奧運時，中國政府就向雲層發射導彈，停止降雨，控制天氣……

今時今日醫療科技非常成熟，幾乎任何器官都可更換，整體壽命有增無減……

最近人工智能是一大熱門話題，機器人能學習、談話、工作，就未能獨立思考，克服過後就幾乎完全是人類了……

控制大地、操控生死、創造一切，似乎不止上帝辦到。

那麼，誰才是上帝？

陳上帝的身份是什麼，或許毫不重要。

沒有什麼意義。

「解答一啲疑問？」我交叉雙手。

「係呀，哈哈！」陳上帝嬉皮笑臉：「呢個係你嘅專屬福利。」

「點解係我？」我反問。

「因為你係第一個落手殺人嘅。」陳上帝解釋道：「或者咁講，你係咁多人裡面，第一個覺悟嘅。所以呢次見面係一個獎勵，鼓勵你繼續投入殘殺遊戲。」

「而個獎勵係……」

「一條問題。關於呢場殘殺遊戲，你問乜嘢都得。」陳上帝悠哉說著。

一條問題……

也太吝嗇了……

「好好珍惜呀。」陳上帝說。

我反覆思量，考慮著各個因素。

我不會問往後的延伸遊戲內容，因為我大多不會參加。

至於，在哪找到武器，似乎過於無聊，自己尋找就行了。

此時，我想起黃麗松講堂內的場景，一個名叫尚義的人詢問遊戲目的，陳上帝當時沒有回答。

知道遊戲目的，或許就能夠主導方向，改變命運。

「個遊戲目的係咩？」我直截了當。

「果然係呢類問題。」陳上帝微笑：「係篩選，參加遊戲嘅78人都係恐襲後嘅昏迷人士，你完成任務，就可以獲救，你喺遊戲裡面死左，喺現實都會死去。」

「至於殘殺遊戲嘅形式，就係想體現你哋嘅生存意志同埋信念。」

生存意志和信念。

他直接訴諸答案，倒是讓我失去好奇和憧憬。

「嘻嘻，係咪好似若有所失呢？」陳上帝忽然打斷我的沉思：「其實我啱啱老吹咋！哈哈哈！！！」

「咁個真話係咩。」我感到不耐煩。

「前面嗰句篩選係真，至於我點解用殘殺遊戲嘅形式，就係因為有趣！」陳上帝的眼裡充滿興奮。

有趣？

這個答案，更難接受。

「我覺得呢個先係老吹。」我不滿。

「點解咁講？」陳上帝盯著我。

「你搞一場殘殺遊戲，一定抱持住一種意義。」我說。

「你諗得我太神聖。」陳上帝說：「我只不過係想好好欣賞下美妙嘅情節，你哋嘅掙扎。」

「…」我一時不語。

「意義係由人類賦予，你作為一個理性嘅人，應該會明先啱架。」陳上帝歪著頭：「咩宗教意義，道德意義，通通都係由人類本身賦予，但大部分時候只係一啲自作多情，一廂情願嘅行為。」

「當然啦，你可以好似其他人咁，為遊戲嘅一切賦予意義，你可以話係考驗生存意志、考驗道德信念。」陳上帝繼續說明。

我也想不到，他會回答得如此透徹。

「不過，的確有一樣嘢，我係幫你哋附加左少少意義嘅，就係你哋嘅任務牌。」陳上帝指著我的褲袋。

對，每張任務牌，都是獨一無二。

而我的任務，就是自己的罪孽。

殺死一個嬰兒。

我曾想殺死妹妹，因為我妒忌她。

她得到父母親的寵溺，而我就成為冷落的對象。

這種憎恨，慢慢蠶食著理性。

直到最後一刻，我拿著枕頭，來到她面前，才懂得收手。

喚醒我的，是理智。

我從此明白，情感會使人墮落、崩潰。

「嘻嘻，答問環節完畢，希望你會繼續加油。」陳上帝逐漸化作煙霧：「你自己參透一下，任務嘅意義啦。」

「我已經估到。」我回答：「係人生。」

「果然聰明。」陳上帝帶著歡愉的笑容，消失眼前。

罪孽，不就是人生的一部分？

我盯著任務牌，深深呼出一口氣。

「…」

往後的發展，大概就是不斷掙扎的過程。

此刻，我已經站在天台邊上，俯視腳下的白霧。

「哈！我就唔信！我拭目以待！」我居然惹怒陳上帝。

也許，我的舉動真的一鳴驚人。

「阿熙……」吳懿無奈地看著我。

想來，我一直都有著衝動，告訴吳懿我所知道的一切。

可是，吳懿一直都抱持著強大的信念，堅信這一切都是考驗。

我才不想將其破滅。

就讓他相信下去吧，或者，他的結局會比我好。

他是個好人，徹徹底底的好人。

而我，不過是個顧及大勢的人物。

然而，眼前的十來人把我當上帝看待，個個帶著難以置信的眼神。

就如我當初看待陳上帝一樣，無法理解他的一切。

他們不解，為何我會願意「犧牲」。

很簡單，我從理性角度思考，知道跳下樓就可以換來他們的「救贖」。

原來，扮演上帝是此番滋味。

終於，我跳下大樓，沒入霧中。

還真慶幸，大霧能夠掩蓋我的屍體。

大霧象徵神秘，我埋在霧中，世人或許都當我作神秘的救贖者。

神聖不可侵犯。

對不？

（利申，此故事並沒有任何宗教隱喻）

個故終於完啦，係時候寫下感言同少少趣事。（哈比外傳好快出）

「傷痕」其實唔係我第一個故事，我喺紙言重有另一個完故，叫「自掘墳墓」，係講探墓嘅，而遲啲（大約兩個禮拜後）就會有新故，係社會小說。放心，絕對唔悶。

係時候講下自己寫作嘅感受。

我寫到中段嘅時候，成日覺得自己唔夠完美，有氣餒嘅感覺，唔知自己咁辛苦堅持為乜。夢想？名氣？型？想分享？好模糊，而意志同毅力亦都一啲一啲咁磨走，好頹好sad，就好似而家個社會打工一樣，唔會大大打擊你架，只係會慢慢磨你，慢慢令你流失自我。寫文真係好難堅持，太容易令人心累。不過，你哋每一個人嘅支持，每一個正皮，都係一個動力，老實講（雖然老套），我好感激，非常感激，真係好感激，唔係你哋我早就放棄。希望你哋會繼續支持。

講下個故事劇情。

先講下個陳上帝外傳，其實陳上帝係乜嘢，目的係乜嘢，係開放俾大家諗嘅空間。你可以話佢係純碎貪玩有趣，你亦都可以話佢係想考驗，隨大家點諗。不過我的確估唔到大家對陳上帝咁有興趣，其實我俾大家揀嘅時候，就預左用一個偏哲學嘅角度去寫。

而我比較喜歡嘅角色，係修潔同哈比，呢兩個都係我最早諗到嘅人物。比較可惜嘅係，哈比嘅發揮空間其實唔大，同主角嘅交流唔算太多，尤其係前中期。

至於呢個故事嘅靈感，大家或者都諗到，只不過係有合拼成分，將「混殺」同「遊戲」連埋一齊。

講到我最唔滿意嘅人物，其實就係兩位主角，吳懿同Janet。吳懿還好，但其實性格都唔算突出。其實我一向都有個習慣，就係主角一般都係旁觀者角色，劇情發展大部分都係由其他角色推動，所以啲配角先會有鮮明嘅特點。至於Janet，只要細心留意，都會知道雖然佢出場戲份多，但好少位係真係講佢，我自己係有啲可惜，希望自己未來會進步。

好啦，講咁耐，其實呢個故究竟想表達乜嘢呢？

Jason嗰章有兩句說話。

「呢個世界冇天堂，冇地獄，更加冇咩上帝。只有，我哋與生俱來嘅任務，弱肉強食。」

「你唔覺得，出面嘅世界同呢度好似咩？你或者睇唔到戰爭，睇唔到流血，但痛苦、鬥爭、計算、陷害，日日都發生緊，其實就等於殺人一樣。」

我唔想承認，但我哋個社會就係咁，好似殘殺遊戲一樣，唔單止有好多賤人，重有好多唔公平，好多悲哀。

我哋由出生開始，就一直做緊乜嘢？ 鬥囉。

香港就係咁，我哋每一個人，都傷痕纍纍。

Sorry For 放負，但我的確係個好負嘅人。

係時候講下啲輕鬆趣聞。

一開始係冇「合作殺人隊」呢個Concept，本嚟打算成個遊戲由普通話男做大Boss，但又好似太夾硬嚟。而我後嚟都幾鍾意寫「合作殺人隊」，哈哈。

Jason呢個名係我一個非常極度討厭嘅垃圾上莊，我一直都好想打獲條友，又唔敢打，就用寫故發洩。

吳懿係一個三國人物嘅名，不過應該唔多人知，我純碎想攞「唔易」呢個意思。

哈比嘅形象靈感係嚟自一隻Game嘅角色，叫彈丸論破（第三季），入面有個人物同哈比性格幾相似，叫王馬小吉。

我係一個咩人呢？我其實係個香港導遊，同時鍾意炒股，寫故亦都係我嘅興趣愛好。

槍戰遊戲嘅靈感係嚟自我個Frd嘅一句：「我覺得智華館玩War Game幾正。」

訪客中心係我忽然無聊行入去，而產生嘅靈感。

Kong U真係有個廚師叫威哥。

我到而家都搞唔清傷痕累累同傷痕纍纍邊個係正字。

最後都係嗰句，希望大家鍾意呢個故！滾動！

重有，呢個階段我好需要意見，希望大家教教小弟

正皮 同行喎

呢排冇團出

好好睇
追左好耐

一路追到依家 好好睇

好高質

一直都中意睇呢啲人性故
呢個故concept幾正
支持樓主！好睇！

Pish
幾時會有哈比篇

有外傳未?

sor 股災+重病，要等多一陣

股災

ching 損失幾多?

幾皮啦

終於睇哂
寫得幾好，期待下個故

綜合前輩嘅分享, 樂觀啲睇
除非你一生人都唔會投資
如果唔係, 遲早都要交學費
早啲交, 好過遲啲交
交過學費, 你嘅心態、眼界先至會提升到去更高嘅境界
幾皮嘢學費, 你將來畢業後你唔會搵唔返
10年後睇返, 你只會覺得濕濕碎

聽日有文!!!!!

放左grade心情終於好少少

外傳：風雪交加

一陣冷風吹襲，刺入我的雙瞳，幸好穿上厚厚的羽絨，抵禦冰雪的空氣。

「越嚟越凍……」我心想。

而前方遠處，升降機大堂裡站著兩個人，分別一男一女。

我依稀記得，其中一個叫吳懿。

我認識他們，是因為最後一場延伸遊戲。

一直而來，我都扮演著沉默低調的角色，沒入群眾之中。

而幸運的是，陳上帝沒有抽中我的名字，遊戲就已經結束了。

說來，倘若不是下大雪，我就不會參加延伸遊戲，這些危險我才冒不上。

也不管了，反正我活了下來。

此刻，吳懿和對方分別走入升降機裡，似乎決定接受最後試煉。

而我，經過一番思量，還是選擇放棄。

萬一失敗，我就注定死亡。

然而，還有其他辦法嗎？

我抽出自己的任務牌，內容寫著：「電死一個人。」

還真諷刺，哪來找些高壓電流？

即使找到了，我又能否殺死他人？

捲入殺人遊戲，人人都陷入逼於無奈。

那就是否代表著，殺人情有可原？

我叫鍾柳邦，朋友都叫我「劉邦」。

這個任務的由來，是我曾經不慎觸電，幾乎送院，想來還真無奈。

縱然有皇帝的名字，我卻是長久以來的獨行者。

這種情況下，每人都可以是敵人，所以我沒有加入任何隊伍，所有事都獨自決策。

只能相信自己。

遊戲至今，我遇過不少危險，例如一個說普通話的高大男人，以及合共三人的殺人隊伍。

我還真好奇，他們的下場如何。

步到下層，來到餐廳面前，驚見牆上佈滿子彈痕跡，似乎發生過槍戰。

與此同時，掛在國殤之柱上的屍體開始發出惡臭，實在難以忍耐。

於是，我穿過餐廳，來到車路。

這裡是大學道，供車子行駛，就算是平常日子，都人煙稀少。

知道這種地方的，相信也不會有太多人，這裡絕對比大學街安全。

身上只有一把小小的刀子，是從某具屍體上拿來的。

到這種階段，相信所有武器都被掠光了。

驀然，我發現眼前的異樣。

雪地上，有一個緩步的人影，他正忍著嚴寒，渾身抖震，精神匱乏。

下一秒，那人停在原地，直接倒下，伏在雪地上。

從遠處可見，他沒有穿上任何禦寒衣物，那就是說沒有參加延伸遊戲。

現在，我可以選擇幫助他，也可以選擇見死不救。

或許，對方是個殺人如麻的混蛋。

「救命……求下你救我……」他發現了我，聲線也不自覺地震抖。

算了，先幫他脫離險境。

我踏過積雪，來到那人面前。

「我叫Jeremy，求下你救我……」他苦苦哀求。

「好，我幫你。」我將他勉強扶起，走到一旁的大樓內。

避過風雪，也避不了嚴寒。

「好凍呀……」Jeremy沒有好轉。

我不會施予自己的衣物，唯有想其他辦法。

「有冇火？有冇……冇……其他衫？」Jeremy問我。

「我出去搵下有冇。」我徑自離開。

「多謝你，多謝你……」他躺在地上，捲縮身體保暖。

如此看來，我必須要快。

幫人也要保護自己，要我偷取物品、搶掠別人，是不可能的事情。

那麼，到底哪裡有禦寒衣物？哪裡會有火源？

猶豫的瞬間，我瞥見遠處的黑煙。

我仔細一看，發現是火焰生成的濃煙，不慎吸入或會直接昏迷。

為何會這樣？

我前往濃煙方向，發現火勢來自圖書館裡。

從地上可見，圖書館的二樓燃著烘烘烈火，在寒冬中依然肆無忌憚。

圖書館裡有大量書目，有利火勢蔓延。

我靈機一觸，警覺可以拿點火種，對自己，對Jeremy，也有莫大好處。

於是，我從附近的荷花池邊拿了點樹枝，逐漸前往圖書館。

這時，難題出現了。

要安然無恙地走上二樓，不是易如反掌的任務。

「砰！！！」就在此時，二樓的玻璃爆裂。

我立刻抬頭，發現一個頗瘦的人影全身冒火，一邊大喊，一邊飛到地上。

「碰！！」一聲巨響，降落地面。

接著，他滾動身體，想熄滅火焰，然而他的皮膚早已燒成黑色……

不消十秒，他就伏在地上，一動不動。

死去了。

如此看來，是刻意的陷害。

我看著眼前的屍體，搖頭嘆氣。

這種殺人畫面，我見證過無數次了。

屍體旁邊，有一張正在燃燒的沙發，剛才與那人一拼掉到地上。

我繞過屍體，將樹枝的一頭放進炎火裡。

很快，樹枝便燃起火光。

我二話不說，沿途折返，趁著火苗還沒有熄滅前就要返回大樓裡。

希望不要白走一趟。

這次我走運了，即使空氣冷凍，樹枝上的火苗並沒有輕易消逝。

推門進入，發現Jeremy還在捲縮身體，抵禦嚴寒。

我立刻將樹枝放到地上，堆砌成火堆的模樣，再從附近的影印機裡拿了白紙，放進火堆。

「好多謝你，多謝你。」Jeremy再次感謝。

「唔駛多謝，你好彩遇到個好人。」我說。

「你叫咩名？」Jeremy走近火堆，伸出雙手取暖。

我也萬萬想不到，這招奏效。

「叫我劉邦得啦。」我回答。

「世界已經變左樣，你同唔同意？」他問我。

「我諗，人先變左樣。」我想起圖書館外的屍體。

是誰放火殺人？

「或者啦。」Jeremy緩緩休息。

我也趁著機會，好好靠在牆邊休整。

「你冇同伴咩？」Jeremy忽然問我。

「我覺得……獨自行事比較好。」我說出心底話：「你呢？」

「一早死曬。」他無奈回答。

此時，Jeremy逐漸緩過氣來，開始伸展腰骨。

「你好啲？」我問。

「係呀。」他微笑。

「咁你有咩打算？」我摩擦手掌。

「我打算殺左你。」

聽此，我立刻瞪大眼睛，可是他早已衝到眼前，迎來一拳！

「啊！！！」一陣痛楚攻到面上。

原來是個賤人。

我和Jeremy互相爭持，幸好我咬緊牙關，將他推開。

「哈！只差多一個，就可以完成任務！」Jeremy亮出刀子。

「咩話？」我的武器剛才被偷了。

糟糕……

「個世界都變到咁啦，點解重會有人咁蠢？」Jeremy緊握刀子。

而我則身在角落，要穿過對方才能逃跑。

「去死啦！」Jeremy向我奔來？

我靠左避開，往門外逃離。

然而，我的舉動太明顯了。

Jeremy右手一揮，刀鋒劃過我的右腹，一條血痕呈現眼前。

「啊！」我扶靠牆邊。

「而家走太遲啦！」Jeremy舉起刀子。

我趁機蹲下躲避，再將一旁的垃圾桶砸向對方。

「你走？」Jeremy大喊。

說實在，打架我真的不行，能逃就逃。

可是，Jeremy一直擋著門口，我只好沿著樓梯，往上逃走。

「你咁嘅傷，睇你可以幾快！」Jeremy也跑上樓梯：「死人劉邦，咪又剩係識得跑！」

我奔到二樓，感覺累極，只好想辦法匿藏，看準走廊右邊第二間課室，便推門進去。

「咦？去左邊？」Jeremy來到二樓，在走廊間徘徊。

我躲在教桌下，希望他不會發現……

當然，Jeremy不會輕易放棄。

「呢間？」Jeremy走入左邊第一間課室。

他要逐個地方搜索……

那就麻煩了，找上我只是時間問題。

「冇？第二間！」Jeremy走到另一邊，搜尋我的足跡。

我仔細打量，卻看不見其他武器。

「我就唔信你會憑空消失！」Jeremy走入左邊第二間。

下一步就抵達了……

「呀！好鬼凍，我要快啲殺左你！」他不忿。

木門打開，Jeremy走進課室。

不能逃避了。

「你冇得匿埋，世界冇咁多地方俾你匿埋。」Jeremy四周張望。

汗水不自覺流下，忽然門外出現第三個人。

一個身材矮小的人物。

我在桌子下看著，覺得陰森……

那個詭異的笑容。

聽日出「中」

樓主

對唔住，今晚要放飛機
寫寫下覺得唔好要改過個流程。

外傳：風雪交加（中）

Jeremy察覺門外的異樣，馬上轉身：「係邊個！」

然而，一切太遲了。

對方伸出電擊器，碰上Jeremy的肚皮，他立刻渾身顫抖，無法反抗。

「嘻嘻嘻嘻嘻！！！！」那個矮小的傢伙擰笑得可怕。

數秒後，對方放開電擊器，Jeremy也應聲倒地，動彈不得。

「你……你係……」Jeremy可說是奄奄一息。

「我係哈比！哈哈！」哈比一邊微笑，一邊將汽油倒向Jeremy。

「你做咩……」

「玩火。」

下一步，哈比拿出打火機，微弱的火光是房間裡的唯一焦點。

麻煩了。

「呀啊呀呀！！！唔好呀！！！！！」火焰從Jeremy身上蔓延，由身軀到四肢，再到頭部。

「嘻嘻！繼續叫，好爽呀。」哈比居然享受著那些叫聲。

何等變態。

「呀啊！！！！救我呀！！救我呀！！！」Jeremy手腳亂舞，卻無法撲滅炎火。

「睇下你，幾可愛。頭先你好似追緊一個人架喔，而家做左死狗？」哈比歪頭，盯著掙扎的Jeremy。

「我錯啦！！！！救我呀！！！！我係好人嚟架！！！！！！」Jeremy痛苦尖叫。

Jeremy慘成火人，活活被火焰吞噬。

本以為他會就此死去，誰知他的意志非常人能及。

「啊啊啊！！！！！」Jeremy忽然從地上爬起，衝向哈比：「同我填命！！！」

「嗯？」哈比流暢地側身，對方再次撲到地上：「你都係等死啦，傻仔。」

然而，焚燒的Jeremy像喪屍一樣窮追猛打，久久沒有倒下。

還幾乎觸及他……

最後一刻，哈比眼神一轉，索性將對方踢開，Jeremy的後腦撞到桌子角落，一命嗚呼。

Jeremy伏在地上，衣服和皮膚燒成黑色，死狀恐怖。

就如圖書館外的男人一樣。

人外有人，天外有天。

沒有最瘋狂，只有更瘋狂。

可是，哈比沒有得償所願，Jeremy不是火燒致死的。

「浪費心機。」哈比撿起汽油罐：「唔緊要，大把機會。嘻嘻。」

剛才的過程，我一直匿藏在教員桌後，窺視這一切。

幸好沒有被發現……

本以為哈比會轉身離開，誰知他在門外久久沒有移動，不知目的為何。

「究竟搞乜……」我心想。

過了五分鐘有多，哈比才重新進發。

「唔，另外嗰個應該走左。」哈比終於離去。

原來，是想埋伏。

他也萬萬想不到，我就在Jeremy的現場。

縱然哈比的步伐逐漸遠去，我也不敢隨便冒頭。

恐懼的確累事。

這一等，便是十多分鐘。

那個哈比應該真的走了。

我緩慢地爬起，雙腳酸痛不已，卻有幸撿回小命。

Jeremy的屍體上還有火種，我實在無法想像那種痛楚。

然而，總算去除一個威脅。

我撿回地上的小刀，往外探索。

哈比確實離開了，大樓內寂靜萬分。

我倒是不解，他是從哪裡找到電擊器和大量汽油。

倘若我要完成任務，那麼其中一個可能性便是……

不，現在先顧上自己的傷口。

右腹還在流著鮮血，需要及早治理。

然而，哪裡會有繃帶之類的？

我忍著痛苦，繼續進發，遺下Jeremy的屍體。

走出大門，再次來到冰天雪地，就連呼吸都噴出霧氣。

這時，我想起一些細節。

那個哈比穿著禦寒衣物，卻沒在延伸遊戲見過他。

或許，他是殺死其中一個參加者，然後搶掉東西……

這種瘋子，什麼都會做……

「宣布宣布，參加者只係剩翻五個咋！」陳上帝忽然宣布：「大家一定要加油！」

已經剩五個人了。

而我，是其中一個。

其實，倘如我剛才勇敢一點，或許就可以搶掉電擊器，完成殺人任務。

最無奈的是，人總會害怕。

「喂！你！邊個邊個！」驀然，後方傳來粗曠的聲音。

怎會有點熟悉。

我轉身一看，驚見是個壯漢，樣貌凶神惡煞。

「你係邊個！係咪想殺人！！」對方大喊。

怎會那麼直接。

「唔係！」我也高聲回答。

我記起他是誰了。

在最後一場延伸遊戲，他獻身抵擋子彈，拯救別人的生命。

「咁你做乜嘢！」他還在叫著。倘若哈比在附近，我們就麻煩了。

「我而家……」我遲疑半秒：「搵緊繃帶，我受左傷。」

我也想不到接下來的發展。

「我見到你嘅傷呀！」他說：「我咁啱有繃帶！我俾你呀！！」

威哥拿出自己的物品，拋來給我。

完全沒有猶豫。

「多謝你先……」我感到無奈：「另外我叫劉邦。」

「哈！威哥我一向鍾意幫人！！！」他滿意地大笑。

我總該判斷，他是帶著善意的。

至少暫時而言……

「我個任務係要救人！而家差兩個！」威哥說：「你呢？個任務係咩？」

還真直接。

可是，我才不會直接說要電死一個人，唯有迂迴點。

「我要搵一個周圍放火殺人嘅人。」我說。

「哦？」威哥疑惑。

「冇錯，係任務需要。」我一邊回答，一邊包紮傷口。

「我有個同伴，都俾人放火陷害，好彩走得甩。」威哥回憶道：「而家去左參加最後試煉，都唔知得唔得。」

「你唔去參加？」我問。

「個延伸遊戲都咁恐怖，呢啲試煉一定係陷阱。」威哥說。

也對。

除非到了最後一刻，否則都不會參與挑戰。

「咁你而家打算點？」威哥問我。

「我會自己努力，完成任務。」我回答：「反正一直都係咁。」

「係？你自己一個？」威哥訝異。

「得自己先信得過。」我喃喃自語。

縱使別人幫助我，我也不能全然信任。

看看Jeremy就知道。

然而，就在離開的瞬間，出現了異樣。

「呀啊呀呀啊呀呀阿！！！！！！！救我呀！！！！！！！」另一把聲音充斥空間。

聲音來源頗遠，而且……

彷彿在高處。

「咩聲！」威哥東張西望，卻找不出求救者。

而我，已經看得一清二楚。

那是因為，我抬頭看上。

鈕魯詩樓的頂樓，一人單手抓著邊緣，凌空吊著。

順著我的眼神，威哥也知道不妙。

「要幫佢！！」威哥二話不說，往鈕魯詩樓奔去：「劉邦！過嚟幫我啦！」

「…」

我為什麼要跟隨……

威哥見我站在原地，便停下指罵。

「跟我上嚟救人啦！」威哥叫道：「重等咩呀！」

經過Jeremy的事情，我發現對人這種生物，還是避之則吉。

「我唔去啦，你去。」我冷淡回答。

反正可能是陷阱。

「劉邦呀！幫人係唔需要咁多顧慮架！路見不平，拔刀相助！唔好俾一場遊戲搞到你人唔似人，鬼唔似鬼咁啦！」威哥說。

我留在原地，沉默不語。

「呀！我出發先啦！」威哥放棄爭論。

是去是留？

在互相殘殺的世界，怎會有如此單純的人？

「唉…..」我還是選擇跟上威哥。

我們有權決定，自己成為一個怎樣的人。

「救命呀！！！我唔想跌落去呀！！！！！！」頂樓上的那人還在大喊。

「我嚟緊呀！！！！」威哥推門進入，開始跑上樓梯。

「等埋。」後方的我說。

「劉邦！哈！我都知你有義氣。」威哥喜悅。

跟義氣才沒有關係。

鈕魯詩樓樓高十層，對我來說還有點吃力。

這時我忽然想起一件小事。

十樓是一個非常特別的地方。

那裡是校長室。

我總感覺，事情有點古怪。

「呢棟樓咁多是非嘅？啱啱條大橋先有大火嚟。」威哥一邊跑動，一邊吐槽。

寒冬裡的火焰，還是能夠致命的。

今次唔吹水，聽日出「中中」

trap

文呢...

要夜啲

外傳：風雪交加（中中）

威哥全速前進，而我緊接其後。

我有不祥的預感……

威哥氣力驚人，就如鐵人一樣毫無累意。

我卻早已不斷喘氣，到五樓時速度減慢一半。

「跑呀！救人要緊！」威哥大喊。

到我到達六樓時，威哥已經領先兩層，不在視線範圍。

然而，我卻留意到什麼。

原先的五層，都是正常的防煙門，六樓的大門卻是鐵製的……

為何會這樣？

「威哥！你過嚟睇左呢度先啦！」我叫道。

可是，威哥完全聽不見，宛如已經到達天台一樣。

「…」

往內探索，還是查看威哥的狀況？

我陷入兩難，直覺卻告訴我裡面必定有著什麼。

而且，不是簡單的東西。

我下了決定，推開鐵門，進入神秘六樓。

果然，這裡不是我所認識的地方……

六樓溫暖無比，彷如有暖爐一樣，深紅色的燈光就如紫外線一樣，讓皮膚感到炎熱，汗水不自覺地流下。

其次，這裡四周都是汽油罐，一個個瓦色的鐵罐擱在地上，不知目的為何。

除此以外，牆身滿是鐵管，連接著牆邊的不知名機器。

我卻感覺，是生產汽油而用的。

此刻，我彷如置身工廠一樣，四周都是不能碰的危險物品。

哈比能有這麼多汽油，相信就是從這邊偷取。

我早就知道，這裡不是真正的香港大學，只是一個複製品。

陳上帝不但四周擺放武器，還建立其他「設施」，例如糧食供應點、延伸遊戲場地，還有面前的「汽油站」。

我沒有依戀，知道真相後立即繼續跑上，希望找上威哥。

經過休息，我的步伐快了不少，不消半分鐘就到達十樓。

為何不是上天台？

因為，威哥的聲音就在這裡。

「你冇事呀嘛？」威哥就在十樓走廊裡。

難道找到那個求救人了？

剛才，他不是懸掛在天台邊？

我感覺不妙。

然而，我沒有衝進走廊，而是緩慢地推門，減慢步伐，隱藏縱跡。

「嘻嘻嘻。」

我大概知道，這次的對手是誰了。

「你冇事嗎？應下我！」威哥的聲音越趨接近。

轉過彎後，我看見威哥了，此刻他身處校長室內，察看對方傷勢。

另一邊廂，哈比從另一間課室走出，手中是點亮的打火機。

校長室內，滿是光滑的液體……

威哥卻毫不知悉，只顧著那個打至半死的可憐人。

太衝動了。

我二話不說，向哈比衝去，抽出久違的刀子。

「重有人？」哈比警覺我的存在。

就在刀鋒擊中之際，哈比居然微微仰頭，避開攻擊。

下一步，哈比巧妙地轉身，一腳將我踢開半米。

「啊啊！！」我狼狽倒地。

「嘻嘻，睇嚟未打過架，行動太慢。」哈比迅速關掉校長室的玻璃門，正準備點燃門邊的汽油。

「咦？」威哥此時才回過神來。

就在千鈞一髮之際，我雙手緊抱哈比的右腳，將他從校長室門拉開，拖延時間。這一拉，哈比的電擊器從身上掉落，丟到一邊去。

「我嚟緊啦！」同一時間，威哥極速向玻璃門跑去，爭取脫離的機會

一定要阻止哈比……

不過，哈比的反應奇快，居然直接將打火機砸到地上。

一切都太遲了……

火勢順著汽油，蔓延至校長室裡。

「斃！」威哥來不及逃出。

哈比將頑固的我甩開，再猛力踢一腳。

「啊啊！」腹部傳來陣陣痛楚。

「嘻嘻，重有兩個就完成任務，入面人數啱啱好。」哈比笑起來還真恐怖：「你好彩啦，唔駛入去陪佢哋。」

哈比的計劃是先將一人打至半殘，然後逼使對方在頂樓求救，引來威哥注意……

此刻，威哥被困校長室，無情的火焰逐漸湧到威哥面前。

倘若我沒有察覺六樓的異樣，也許是威哥同樣的下場。

然而，哈比就在眼前，我感覺自己不會好到哪裡去。

「劉邦，救我哋呀！」校長室內的威哥無路可逃。

現在麻煩了，一切發生得太快。

「好啦，我就任務完成啦，而家就即管玩下你……劉邦。」哈比歪著頭，對我微笑。

校長室內的二人，我無法拯救。

「啊啊啊！！！」哈比再來一腳，我滾到垃圾桶旁邊。

「生存到而家嘅人，應該都有咁上下先啱架，點解你會咁弱雞？」哈比好奇問我。

「你個賤人……」我不能反駁。

「定係，你有頭到尾都剩係識得避開、匿埋？」哈比緩緩走來：「哈哈，你呢種人，活唔到最後。運氣，係唔會持續到永久嘅。」

隔著玻璃門，我清楚看見眼神絕望的威哥，困在角落，等待死亡……

至於另一個可憐人，早已身葬火海，連叫聲都沒有。

現在，已經沒有後悔的餘地。

每一種選擇，都蘊藏著後果。

命運，是由自己塑造。

「嘻嘻，放心，你唔會咁快死。」哈比再來一腳，阻止我反擊：「至少，等埋入面嗰個死左，我先處決你。」

現在剩下我自己了。

倖存，還是命數已盡？

一直以來，我都選擇與世界隔絕，避開所有人，避開所有事情。

怕事，是我的代名詞。

現實卻始終會找上我……

無可避免。

那麼，就只好全力以赴，成為一刻的主角。

哈比一腳迎來，這次我看準時機，在關鍵一刻抓著哈比的右腳。

「你？」哈比訝異。

我用力一拉，哈比失去平衡，倒在地上。

電擊器就在牆邊，我毫不猶豫，直接衝去撿。

我能否完成任務，就看此舉了。

黑色濃煙遮擋著校長室內的情景，威哥的慘叫聲瀰漫空間。

儘管只是萍水相逢，我卻感到無比憤慨、可惜。

哈比剛剛站起，我就開啟電擊器，直接衝刺。

「咁樣先好玩。」哈比毫不懼怕。

威哥死去，哈比也會隨即獲救，變相我失去最後機會。

因此，要盡快了結。

哈比身形矮小，動作卻流暢而利落，一一避開我的攻勢。

「嘻嘻，得物無所用。」哈比恥笑道：「我估你嘅任務係電死一個人？咁著重部電擊器。」

哈比看穿我了。

「係呀，我咁耐都等唔到呢個機會。」我說。

「嚟呀，陪我玩。」哈比每一個舉動，每一句說話，都預示著我會失敗。

我緊握電擊器，再次衝刺，這次哈比避開的同時，一手抓著我的手臂。

不妙……

哈比反守為攻，將電擊器按到我的胸膛上。

「嗞……嗞嗞！！！」電流散佈全身，猛烈的痛楚讓我幾乎昏闕。

「感覺點呀？哈哈！」哈比不讓我掙扎。

我全身無法動彈，麻痺的感覺不斷衝擊。

「嘻嘻嘻嘻嘻！」

「呀！！救命呀！！」

一個不斷求救，一個瘋狂大笑。

難道，我始終只是個失敗者？

不，我無法接受……

我強忍痛楚，雙眼盯著擰笑的哈比，緩緩傾前，拼盡渾身的力量反抗。

「重有力？」哈比也頓時驚呆了。

我甩開哈比的雙手，先是頭撞，後是電擊。

「你去死！」我大喊。

哈比渾身僵硬，「嗞嗞」的聲音從電擊器散出。

我要讓他感受痛苦的滋味。

此刻，我聽不見一切聲音，眼神裡滿是憤怒。

我要生存，我要活到最後。

然而，就在哈比即將崩潰的瞬間，世界變天了。

「…」

一陣白光將世界包圍，刺眼的光芒讓我不得不放手。

「咩嚟架！！」我大喊。

強光維持十秒之久，才真正結束。

「…」

我打開眼睛，發現世界失去邊際，只有無窮盡的白色。

而眼前站著另一個人。

哈比。

他也不明所以，四處張望。

本想繼續攻擊，卻發現手上的電擊器消失了。

緊接著，我聽見另一把聲音。

「恭喜兩位。雖然尷尬，但都要咁講。」陳上帝開懷地說：「你哋兩個同時完成緊任務。」

同時完成任務？

「你嘅意思係……」我問。

「火場入面嗰個人死得太及時。」陳上帝解釋道：「正常嚟講，由『任務完成』同『真正獲救』之間隔左大約十秒時間，而啱啱如果我唔係出手阻止，你就會死喺佢手
上。」

「哦？」哈比覺得有趣，同時盯緊我：「即係話，我大難不死？」

「咁我嘅任務又點？」我追問。

「以而家嘅情況，你哋兩個都介乎喺完成同未完成之間。」陳上帝說道：「所以，不如就加入額外一個環節，決定你哋兩個邊個成為最後嘅生存者。」

還沒有結束的遊戲……

樓主~

已經知道哈比會贏

劉邦咁嘅款 單挑輸硬

想睇後續吳懿同哈比番到現實世界有冇對決

聽日出文

sor

我又忙，要等多一日

外傳：風雪交加（中中中）

「你哋兩個……」陳上帝微笑：「可以話係完全相反嘅人。一個由頭到尾都獨自行事，而且從不殺人；另一個由開始就搵左同伴，但係殺人如麻。」

「乜你呢種人都會有『同伴』咩？」我不屑哈比。

「嘻嘻，唔好以貌取人，我好得人鍾意架！」哈比依舊嬉皮笑臉。

到底誰會接受瘋子……

「你哋係殘殺遊戲嘅最後兩個人。」陳上帝說：「而最後勝出者，可以繼承殘殺遊戲嘅記憶，返到現實世界。」

「其他獲救嘅人都冇記憶？」我問。

「費時全世界都知道有上帝呢回事嘛。」哈比明白所以：「得一兩個人知嘅話，就改變唔到大眾嘅諗法。上帝依舊係一個神秘嘅角色。係咪呀？」

「聰明。聰明。對之後嘅遊戲有幫助。」陳上帝拍掌讚賞。

難道之後是考驗才智的遊戲？

「咁係咪得我……或者你，有機會擁有記憶？」哈比盯著我的眼神。

「唔係喔，有另一個我幾欣賞嘅人都獲得記憶。」陳上帝說道：「本嚟都冇咁嘅打算，但見佢咁努力，咁堅持，打動到我，我就破左例，俾佢得到殘殺遊戲嘅記憶，相信係
個唔錯嘅成長體驗，哈哈。」

打動陳上帝……

本事的確不錯。

「哦？有咁厲害嘅人？」哈比歪頭。

「遠在天邊，近在眼前。咳咳。」陳上帝沒有說下去。

「果然係嗰個人。」哈比綻放滿意的微笑。

也不管了，現在還有更值得關切的問題。

「好，事不宜遲，真——最後延伸遊戲即刻開始！」陳上帝公佈。

接著，一張木桌從天而降，落到地面，卻不發半點聲音，彷彿魔術一樣。

桌子上並非空空如也，一部瓦色發牌機置於中央，不知目的為何。

「哎呀，唔記得凳添。」陳上帝尷尬地說。

下一秒，兩張椅子飛到現場，完全違反科學定律。

然而，殘殺遊戲有什麼「合理」可言。

哈比就坐在我的對面，面露笑容。

而我，則真的笑不出來。

「遊戲其實好簡單。」陳上帝介紹道：「21點。三盤兩勝。」

「…」

居然會是如此熟悉的遊戲。

所謂的21點，其實就是比拼點數，較接近21點的玩家將會勝利。然而，玩家的點數不能超過21點，否則視為失敗。

其實，21點也算是心理遊戲，一開始時雙方會有各有一張明牌和暗牌，兩邊玩家需要互相猜測底牌，同時要顧及自己的點數。

「當然，規則會有少少變動。」陳上帝解釋：「因為，你哋一開始會有兩張暗牌，一張明牌。」

兩張暗牌？

「兩張暗牌，可以係數字，亦都可以係……」陳上帝雀躍起來：「特別卡。」

特別卡？

「每種特別卡都有特殊效果。而既然你哋有兩張暗牌，即係你哋可能同時攞到兩張特別卡，亦都有機會一張特別卡都冇。」陳上帝繼續說。

特別卡是一種很大的變數。

兩張暗牌，意味著需要考慮更多問題……

「明牌有冇機會有特別卡？」哈比舉手發問。

「唔會。」陳上帝回答。

「另外……」陳上帝繼續說：「關於特別卡嘅設定，你哋開牌前有兩個選項，一係發動全部特別卡，一係完全放棄特別卡。即係話，你哋如果有兩張特別卡，就唔可以剩係
選擇發動一張。而所有特別卡嘅結算，都喺大家揭牌後實行，意味住唔可以反口。」

特別卡保留了一定彈性，可以視乎局勢，選擇完全不發動。

現在的問題，是特別卡到底有什麼種類。

然而，要到遊戲期間才會知道。

「大家記住，呢場遊戲只有數字牌1至11各一張，同埋特別卡，唔會有A、J、Q、K。」陳上帝最後提醒：「而如果雙方爆煲，就冇輸贏之分，需要玩多局。」

「OK！」哈比興奮起來。

有什麼好興奮的……

發牌機向我和哈比各自派出兩張暗牌和一張明牌，緊張的情緒直湧心上，汗水不斷流下。

我查看自己卡牌，情況還真不錯。

明牌：3

暗牌一：增加對手3點數

暗牌二：5

現在的點數是8，不算大數目，可以繼續抽牌。

至於特別卡，則可以看看對方的情形。倘若用得其所，可以令哈比爆煲輸掉。

整體來說，手氣還好，我不禁微笑。

哈比的明牌：9

當然，兩張暗牌是未知之數。

「哎呀，你望住啲牌笑，咪話緊俾我知你有好牌囉？」哈比嘲諷道。

對，我太張揚了……

現在唯有裝腔作勢，反擊對手。

「或者我特登做俾你睇呢？」我刻意微笑。

哈比歪頭，看著我桌子上的卡牌：「嘻嘻，你唔係特登做俾我睇。」

「點解咁講？」我不解。

「假設你有爛牌，你對住啲牌笑，即係你有心誤導我，但你嘅回應係針對『你有好牌』呢個選項，咁樣就唔合邏輯。」哈比盯著我的眼神：「如果我係你，就會聰明啲去
答『可能啦』或者『的確有好牌』，咁樣先會誤導到我。」

「…」我一時不語。

「重有，你呢種人嘅可以聰明得去邊，我寧願相信你頭先係即時反應。」哈比說出重點，然後會心微笑。

被看破的滋味，的確不好受。

然而，21點是運氣的決鬥，未到最後也分不出勝負。

更何況，這場遊戲的變數太大了。

「你先選擇，攞牌定Pass。」陳上帝看著我說。

「攞牌。」我乾脆回答。

明牌二：10

大數目……

這樣加起來，就是18點了，非常接近21點。

不應繼續抽牌。

「唔……我唔要啦！」哈比靠在椅背，逍遙自在。

彷彿滿懷自信。

「我都過。」我說。

那麼，是開牌的時候了。

「好！大家請決定是否使用特別卡。」陳上帝向哈比說：「你講先。」

哈比手上有明牌9點，他沒有抽牌，意味著暗牌中或許有大數字。

那麼，我更應該使用特別卡，增加哈比的點數。

「我用。」哈比不假思索。

「我都用。」我也說。

「開牌！」陳上帝宣布。

雙方的暗牌自動翻開，重要的時刻終於來臨。

我的數字牌：3（明牌）、5（暗牌）、10（抽牌），合共18點。

哈比的數字牌：9（明牌）、11（暗牌），合共20點。

我發動的特別卡：增加對手3點數。

哈比發動的特別卡：讓對手立即抽一張牌，加入結算。

好消息：哈比爆煲了，他總共有23點。

壞消息：我或許也會爆煲。

「哎呀，真係可惜。」哈比概嘆。

「特別卡發動，你獲得一張牌。」陳上帝向我說。

緊接著，一張明牌落到桌子上。

我立刻鬆一口氣。

這張牌上，清楚寫著「2」。

我的點數沒有超過21點，我以20點獲得今場勝利。

「恭喜恭喜。」哈比為我鼓掌。

我當然沒有理會他。

「戰況非常緊張！第二回合即刻開始！」桌子上的卡牌化作煙霧，消逝眼前。

其後，發牌機再次派牌，三張卡牌置在眼前。

這次我倒要聰明點，不能再露出馬腳。

畢竟，運氣總是飄忽。

「喂，話說你叫咩名？」哈比問我。

本不願回答，我卻不想對方一直「喂喂喂」喊我。

「我叫劉邦。」我冷淡回答。

「劉邦？哈，幾得意，你一啲都唔似劉邦。」哈比打量著我：「劉邦係個果斷而機智嘅皇帝，而且人品唔係太好架喔。你真係完全唔似。」

「你都唔似哈比啦。」我不禁嘲諷。

「我？我好似，最少我成日開心笑。哈哈。」

我沒有理會，而是看看自己的卡牌。

明牌：6

暗牌一：移走自身的第一張數字明牌。（即是明牌6）

暗牌二：獲得對方數字最小的一張數字牌。

看到任務牌後，我幾乎雙眼發光，放聲大笑。

當然，我不會再如此糊塗。

無論如何，都要裝作冷靜。

「呢次聰明左喔，一啲反應都冇。」哈比說。

我索性不回答，避免一切心理戰術。

哈比縱然瘋狂，卻聰明得很，不容小瞧。

現在，哈比的明牌是2點，非常小的數字。

「呢次由哈比開始，Draw定Pass。」陳上帝說道。

「我要Draw一張。」哈比舉手示意。

接著，一張「4」飛到哈比那邊，現在他至少有6點。

「劉邦呢？你決定點？」陳上帝轉向我。

我的情況非常樂觀，開牌後也能隨便改動，而且那張「2」隨時會變成自己的。

「我要一張。」我說。

接著，一張明牌8來到面前。

現在的數字是14點，不大也不小，可以繼續抽牌。

「我要多一張。」哈比說。

哈比的下一張牌，是11點。那就是說，他現在至少有17點，已經很危險了。

「劉邦。」哈比忽然說話：「我想問你，你點解想生存？」

為什麼生存……

需要回答的嗎？

不過，我好像找不到確切答案……

「因為，有屋企人同朋友囉，又想探索下世界。」我說。

「呢啲唔係理由喔。」哈比繼續說話：「原來你都係好似普通人咁，唔知自己生活為乜？」

「咁又關你咩事？」我感到不忿。

我不是那些談夢想大志的人，只是個平凡的少年，希望生活安穩，無憂無慮。

「唔關我事嘅，純碎想分享下自己。」哈比閉眼微笑：「我想享受生活嘅樂趣，做最真實嘅自己，做自己最鍾意、最狂熱嘅事，令自己時時刻刻都咁開心，咁舒服。」

我無法想像，究竟那個「最喜歡和狂熱的事情」的什麼……

腦海裡浮現一個畫面，一個不好的情景。

那時，Jeremy被哈比突襲，放火燃燒。我依稀記得，那時哈比的笑容是最燦爛的……

亦很恐怖。

「我真係完全唔明，你係點生存到依家？」哈比好奇問我。

「劉邦，你抽牌嗎？」陳上帝打斷哈比，問我意向。

我從沉思中返到現實，我看著自己的卡牌，心想這次贏定了。

繼續（中中中）

「我要牌。」

發牌機派出寫著「10」的數字牌。

「咦？有人爆煲了。」哈比按著下巴。

對的，明牌分別是6、8和10點，合共24點。

可是，我有兩張可以扭轉局面的特別卡。

怎看都是我贏吧。

我發動特別卡後，移除6點，然後獲得對方的2點，便是20點。

加上，我干預對方的點數，必定令哈比失去預算。

「我完啦，唔再抽。」哈比說。

「我都搞掂。」我說。

「請大家決定使唔使用特別卡。根據順序，哈比先選擇。」一旁的陳上帝說。

「我用！」哈比可愛地舉手，彷如小學生一樣。

「我都用。」我平淡地說。

「好！開牌！」陳上帝高興宣布。

下一秒，所有暗牌全部翻開。

我的數字牌：6（暗牌）、8（抽牌）、10（抽牌），合共24點。

哈比的數字牌：3（暗牌）、2（明牌）、4（抽牌）、11（抽牌），合共20點。

理論上，發動特別卡後，是我勝利的。

然而，事情出現變數。

很大的變數。

哈比的特別卡：取消對方所有特別卡效果。

「…」

「哈哈，你真係唔好彩，或者……係你唔應該去到太盡。」哈比說道。

怎會有這種特別卡……

根本不公平。

「呢場你輸喔，睇嚟要第三場。」陳上帝說：「好彩冇咁快完！」

可惡……

兩日內完故

我不如其他人般，經歷無數苦難和磨練。

每次遇到敵人，要麼躲藏，要麼逃跑。

縱然內心知道自己遲早都要面對，我卻沒有這般膽色，這般勇氣。

現在，我卻被迫面對。

「緊張嗎，劉邦。」哈比微笑。

另一邊廂，他卻輕鬆自在。

「唔緊張，一啲都唔緊張。」顯然是胡說的。

「都係誠實啲好，喺生死面前，唔需要講大話。」哈比回應。

「咁你呢？」我反問。

「我好興奮。攞生死做賭注，個感覺好刺激。」哈比的笑容非常燦爛。

燦爛得可怕。

我有點後悔問這種問題了。

「最後一場決勝局而家開始！」陳上帝宣布。

接著，派牌機向我和哈比派牌，每人兩張暗牌和一張明牌。

這次情況比較特別。

明牌：4點

暗牌一：將21點遊戲改作25點。

暗牌二：8點

這張特別卡與剛才那些完全不同，不再是單純的調動數字和卡牌，而是直接改變遊戲玩法和規則。

我感覺，這張特別卡是決勝關鍵。

當然，我不能再犯剛才的錯誤，將所有寄望放在特別卡上。

最好的辦法，是如常進行遊戲，得到19-21點的範圍，然後放棄使用特別卡。

倘若不幸超過21點，才利用特別卡效果。

我現在的點數，12點。

哈比的明牌：7點。

「呢場，由劉邦先。」陳上帝殷切看我。

「我要一張。」先拿一張無妨。

派牌機發出一張明牌，寫著「2」。

我現在的點數，14點。

這可尷尬了。

倘若我再抽，那個數字必須是8點以下，才不會「爆煲」，而2、4和7已經亮出了。

那就是說，我想要的卡牌只剩數張。

最可恨的是，14點本來就不是什麼大數目，難以制勝。

「點呀？諗緊點用特別卡？」哈比傾前問我。

又來……

然而，我絕不可露出馬腳。

於是，我索性使用絕招：當聽不見。

「你唔答？咁樣個遊戲會好玩咩？」哈比歪頭，以奇怪的眼神看我。

然而，我只是來贏的。

「劉邦劉邦，我同你最大嘅唔同，就係一個會享受生命，一個只會貪生怕死。」哈比說。

「你想表達乜嘢？」

「人嘅一生好短暫，活多幾年唔代表任何嘢。最重要嘅……係時時刻刻都要保持笑容，咁樣先唔會浪費時間。」哈比向我說。

「你要明白，一味追求生存，係唔會有用，反正人終會死。」哈比盯著我的眼神，彷彿是在洞察我的下一步。

「我唔要牌啦，哈哈！」哈比又如小學生般，綻放可愛的笑容。

他居然不要牌。

是在代表什麼？

由始至終，哈比都表現出無窮的信心，沒有一絲畏懼和擔憂，長久以來都喜悅地笑著。

而我，從頭到尾都流著汗水，思量著如何走出困局，如何避開危難，如何化險為夷。

這就是我們之間最大的差別。

可是，勝者為王，敗者為寇，到底誰才是決勝者？

「我要一張。」我選擇放手一搏。

應付哈比這般對手，不能畏首畏尾。

下一張牌，還頗樂觀。

10點。

我現在的點數，23點。

看似是「爆煲」了，卻非常接近25點。

那就是說，我可以使用特別卡。

「我Stay，劉邦你呢？」哈比沒有任何行動，保持著一張明牌和兩張暗牌。

他的底牌，到底是什麼？

只要超過三點，我就必死無疑。

從概率來看，根本不划算。

「我都Stay。」該時候結束了。

與此同時，我刻意展出微微一笑，試試哈比的反應。

在生死面前，人很難一直隱藏，一直假裝。

果然，他的眼神出現一絲異樣。

只有一刻的變化。

難道，他拿到一手爛牌？

我看不清，是在代表什麼。

「大家決定，係咪使用特別卡？」陳上帝說道。

「唔用。」哈比說。

我考慮一會，腦袋裡反覆思考。

走錯一步，都會萬劫不復。

然而，我無法再等待了，我不想再忍受「面對」的滋味。

我就不相信，命運會如此殘酷。

「我用。」我回話。

開牌的時刻即將到來……

「嘻嘻嘻嘻嘻嘻！！！哈哈哈哈！！！好搞笑呀！！！」陳上帝忽然大笑，歡喜若狂。

「你笑咩？」我反問。

「你覺得，點解哈比要講一段『偉論』同『道理』？」陳上帝問我。

「我唔明。」我不解。

「因為我知道自己輸左。」哈比說出真話：「唯有講自己嘅遺言。」

那……是遺言？

「好！開牌！」陳上帝高興宣布。

我的點數：8（暗牌）、4（明牌）、2（抽牌）、9（抽牌），合共23點。

我發動的特別卡：將21點遊戲改作25點。

哈比的點數：6（暗牌）、11（暗牌）、7（明牌），合共24點。

「…」

我輸了。

我徹底輸了。

「真係蠢，下世聰明少少。」陳上帝已在不知不覺間，提起散彈槍：「你明明已經試探過對方，知道係爛牌，好大機會已經超越左21點，但偏偏你太想結束，太想生存，太想贏，所以先睇唔穿。如果你唔用特別卡嘅話，最多就係打和，可以重新嚟過呢個回合。」

「睇嚟，連個天都幫我。」哈比說。

「唔係，係我太容易動搖，係我太單純。」我說：「人呢種生物，真係奇怪。」

「砰！！！！！！」

白色的世界，化作黑暗。

少少感言，寫外傳其實頗難，太多顧慮

不過點都好啦，好多謝各位巴絲一路以嚟嘅G持 ，嚟緊下星期新故再見

我懷疑我識樓豬

升yr3?

呢個故唔夠喉喎。樓主

HKU 人一晚追曬，都未夠皮呀！！

你係？

你既fd子

邊個frd子先

咁都相認

仲有冇其他外傳

樓主繼續解多d謎

重有咩謎

不如哩個故仔就咁完咗佢算數
陳上帝外傳已經爛爛哋

的確係爛爛哋，諗小說大綱嘅時候就應該諗埋外傳細節，我總算學到嘢。

好正

Lm